<Document>
  # Harpias

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobHarpyDummy" Caption=""/>
  </Box>

  Uma espécie humanoide aviária que apresenta coloridas asas emplumadas e caudas que podem imitar quase qualquer som.

  Elas são bastante sensíveis à qualidade do ar, e quando expostas a ar de baixa qualidade, elas começarão a ofegar visivelmente, e eventualmente começarão a engasgar.
  Quando isso acontece, uma Harpia deve se afastar de fontes de ar ruim, ficar em cima de um purificador por alguns segundos, ou dar algumas respirações de um tanque de oxigênio puro para restaurar seus níveis de oxigênio no sangue. Apenas três segundos em oxigênio puro são suficientes para restaurar completamente a saturação de oxigênio no sangue de uma Harpia.

  ## Dieta

  - Pode comer carne crua.
  - Será envenenado por Teobromina (Chocolate, Chá, Café) e Alicina (Cebola, Alho).

  ## Benefícios

  - Um pouco menor que Humanos, embora não tão pequeno quanto Felinídeos
  - Usa suas garras para causar dano Perfurante
  - Pode imitar cerca de 70% da biblioteca de sons do jogo através de uma enorme lista de emotes de voz
  - Podem "Cantar" midis imitando instrumentos. Clique com o botão direito em si mesmo para selecionar um instrumento

  ## Especial

  - Possui o traito Visão Ultravioleta por padrão. Isso pode ser desabilitado nas opções de acessibilidade.
  - Não pode usar Macacões, e começará automaticamente com uma Macacão-saia em vez disso.
  - Enquanto canta, notas musicais aparecem flutuando ao redor de sua cabeça.

  ## Desvantagens

  - Recebe 10% mais de dano Contuso e de Corte.
  - Extrema baixa densidade, Harpias são mais leves até que Felinídeos, e pesam metade do que um Humano.
  - Uma Harpia respira ar duas vezes mais frequentemente que Humanos, inspirando e expirando a cada 3 segundos.
  - - Tanques de ar duram metade do tempo e Harpias são mais suscetíveis que o normal à baixa qualidade do ar.
  - - Se uma Harpia for exposta a pelo menos 0.2 mols de CO2 e/ou Miasma combinados, elas começarão a lutar para absorver oxigênio.

</Document>
