<Document>
# Manipulacao de Orgaos
Estas cirurgias permitem remover ou substituir orgaos de um paciente por orgaos saudaveis. O que pode ajudar a tratar condicoes em seus corpos.

## Anatomia
Normalmente um corpo tem os seguintes orgaos:

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="OrganHumanBrain" Caption="cerebro"/>
<GuideEntityEmbed Entity="OrganHumanEyes" Caption="olhos"/>
<GuideEntityEmbed Entity="OrganHumanHeart" Caption="coracao"/>
</Box>
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="OrganHumanKidneys" Caption="rins"/>
<GuideEntityEmbed Entity="OrganHumanLiver" Caption="figado"/>
<GuideEntityEmbed Entity="OrganHumanLungs" Caption="pulmoes"/>
<GuideEntityEmbed Entity="OrganHumanStomach" Caption="estomago"/>
</Box>

Certas especies podem ter mais ou menos orgaos, como Diona tendo um orgao combinado que serve a multiplas funcoes, mas este e o esboco geral do que você vera.
Para remover um orgao, você precisara aplicar a respectiva cirurgia Remocao de Orgao nele, o que o removera sem prejudicar o paciente.

No entanto, se você quiser transplantar um orgao, precisara aplicar a respectiva cirurgia Transplante de Orgao onde ele estava originalmente.

## O que cada transplante de orgao faz?

- Transplantar um [color=#a4885c]cerebro[/color] permitira que o paciente assuma outro corpo. Uma excelente alternativa a clonagem se você puder abrir mao de outro corpo.
- Transplantar um [color=#a4885c]figado[/color] curara envenenamento grave do corpo de um paciente.
- Transplantar [color=#a4885c]pulmoes[/color] ajudara a curar pacientes de asfixia grave.
- Transplantar um [color=#a4885c]coracao[/color] curara o corpo de um paciente de podridao e decomposicao.
- Transplantar [color=#a4885c]olhos[/color] permitira que o paciente veja novamente e cure qualquer dano ocular.

## Onde consigo mais orgaos?

Normalmente, quando seus pacientes chegam precisando de novos orgaos, eles precisarão conseguir um novo, pois os antigos estaram ausentes ou danificadosalem do reparo.
Para isso, você pode usar o Biofabricador Medico com alguma Biomassa. Que pode fabricar orgaos Biossinteticos para todas as especies.

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="MedicalBiofabricator" Caption="biofabricador medico"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MedicalBiofabMachineBoard" Caption="placa de biofabricador"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MaterialBiomass" Caption="biomassa"/>
</Box>

Por padrao, cada Chefe de Medicina tem acesso a uma placa de Biofabricador Medico em seu armário.

## Por que o transplante de orgao
## nao fez nada?

O corpo do seu paciente rejeitou o orgao pois esta em mau estado, tente usar um orgao fresco de um doador ou conseguir um novo no Biofabricador Medico.

</Document>
