<Document>
# Manipulacao de Partes
É assim que você transformara felinideos em humanos, ou vice-versa se estiver se sentindo particularmente cruel.

## Anatomia
Normalmente um corpo tem 10 partes principais. Sendo elas:

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="HeadHuman" Caption="cabeca"/>
</Box>
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="RightHandHuman" Caption="mao direita"/>
<GuideEntityEmbed Entity="RightArmHuman" Caption="braco direito"/>
<GuideEntityEmbed Entity="TorsoHuman" Caption="torso"/>
<GuideEntityEmbed Entity="LeftArmHuman" Caption="braco esquerdo"/>
<GuideEntityEmbed Entity="LeftHandHuman" Caption="mao esquerda"/>
</Box>
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="RightFootHuman" Caption="pe direito"/>
<GuideEntityEmbed Entity="RightLegHuman" Caption="perna direita"/>
<GuideEntityEmbed Entity="LeftLegHuman" Caption="perna esquerda"/>
<GuideEntityEmbed Entity="LeftFootHuman" Caption="pe esquerdo"/>
</Box>

Certas especies podem ter mais ou menos partes, como caudas, asas ou membros extras, mas este e o esboco geral do que você vera.
Para destacar um membro, você precisará aplicar a cirurgia Remover Parte nele, o que o removera sem prejudicar o paciente.

No entanto, se você quiser recolocar o membro, precisara aplicar a cirurgia Anexar Parte onde deseja que ele seja anexado.
Maos sao anexadas aos bracos, pes sao anexados as pernas. E todo o resto e anexado ao torso.


## Onde consigo mais partes?

Normalmente, quando seus pacientes chegam precisando de novos membros, eles precisarão conseguir um novo, pois os antigos estaram ausentes ou danificadosalem do reparo.
Para isso, você pode usar o Biofabricador Medico com alguma Biomassa. Que pode fabricar membros Biossinteticos para todas as especies.

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="MedicalBiofabricator" Caption="biofabricador medico"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MedicalBiofabMachineBoard" Caption="placa de biofabricador"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MaterialBiomass" Caption="biomassa"/>
</Box>

Por padrao, cada Chefe de Medicina tem acesso a uma placa de Biofabricador Medico em seu armário.

## Reconectei o membro do meu paciente,
## mas não esta funcionando?

Seu paciente sofreu danos suficientes a ponto de os nervos do membro estarem gravemente danificados, e eles precisam ser curados adequadamente antes que possa funcionar novamente.
Para isso, você pode tentar as cirurgias Tratar Ferimentos, ou deixar usar topicos em seus ferimentos.

</Document>
