<Document>
# Comando
Os chefes de cada departamento se unem para formar o departamento de [color=#1b67a5]Comando[/color], uma força a ser reconhecida e os gestores da estação. Geralmente têm acesso a equipamentos especiais e seus próprios quartos. Frequentemente são procurados mortos.

## Pessoal
[color=#1b67a5]Comando[/color] é composto pelos chefes de cada departamento, sendo o [color=#9fed58]Chefe de Pessoal[/color], o [color=#cb0000]Chefe de Segurança[/color], o [color=#5b97bc]Diretor Médico[/color], o [color=#f39f27]Chefe de Engenharia[/color], o [color=#c96dbf]Diretor de Pesquisa[/color], o [color=#b18644]Quartel-mestre[/color] e acima de todos, o [color=#1b67a5]Capitão[/color].
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineCaptain" Caption="Capitão"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineHeadOfPersonnel" Caption="CP"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineHeadOfSecurity" Caption="CS"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineChiefMedicalOfficer" Caption="DM"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineChiefEngineer" Caption="CE"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineResearchDirector" Caption="DP"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineQuartermaster" Caption="QM"/>
  </Box>

## Assumindo o Comando
Parabéns pela sua promoção! Além de toda papelada extra, suas novas [color=#a4885c]responsabilidades[/color] incluem gerenciar seu departamento, fazer mudanças e escolher prioridades, manter o pessoal e equipamentos seguros, além de relaxar enquanto seus comparsas fazem todo o trabalho.

Não esqueça, você ainda tem um trabalho! Suas ferramentas extravagantes não lhe garantem um dia de folga, você ainda precisa cobrir qualquer falta de pessoal, ajudar trabalhadores em dificuldade e ensinar os novatos.

Você pode até ficar sentado e deixar as pessoas o resentirem, mas é mais sábio ficar ativo e trabalhar ao lado deles.
Lembre-se de movimentar seus trabalhadores para que façam o que gostam ou o que fazem melhor.

## Seu Armário

Para lidar com suas novas tarefas esmagadoras, cada chefe recebe itens especiais para liderar seus subordinados. A maioria de suas novas ferramentas brilhantes pode ser encontrada em seu [color=#a4885c]armário[/color].
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="LockerCaptain"/>
  </Box>

Seu [color=#a4885c]controle remoto[/color] é muito simples mas profundamente subestimado. Uma força pequena mas poderosa, seu controle remoto pode abrir e fechar [color=#a4885c]portas corta-fogo[/color], girar os [color=#a4885c]ferrolhos[/color] para travá-las, ou alternar o [color=#a4885c]acesso de emergência[/color]. Ele pode fazer isso à distância.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="DoorRemoteCommand"/>
  </Box>
O controle remoto influencia para onde as pessoas se movem. Os chefes podem impedir que o pessoal entre em áreas perigosas ou deixar pessoas entrarem para pegar algo muito rapidamente.

Você também tem acesso ao seu próprio canal de [color=#1b67a5]Comando[/color], como todos os outros departamentos. No entanto, o seu é particularmente especial, pois as pessoas que podem ouvi-lo têm [color=#a4885c]departamentos inteiros[/color] à sua disposição.
Use isso para se comunicar com outros chefes e ser um representante do que seus trabalhadores querem ou precisam.

O [color=#1b67a5]Capitão[/color] e o [color=#9fed58]Chefe de Pessoal[/color] têm acesso ao lucrativo [color=#a4885c]cartão mestre de criptografia[/color], permitindo que sintonizem todos os canais de rádio da estação. Isso é extremamente valioso, pois você pode coordenar entre departamentos você mesmo.
[color=#a4885c]Não desperdice essa vantagem vital![/color]
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingHeadsetCommand"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="EncryptionKeyStationMaster"/>
  </Box>

Para tornar o pântano de papelada (que definitivamente vai te sobrecarregar) ainda mais difícil de lidar, você foi generosamente presenteado com um [color=#a4885c]carimbo[/color] em seu armário. Use isso para assinar papelada. Depois de carimbar, não pode mais ser editada. Revise-a primeiro.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="RubberStampCaptain"/>
  </Box>
</Document>
