<Document>
# Glossário

Esta página contém a maioria dos termos de gíria que você pode encontrar na estação e por toda a comunidade!

# Gírias In-Character (Dentro do Personagem)

Estes são termos que você pode encontrar no jogo.

## AOS
Prender à vista.

## AA
All Access (Acesso Total), ou uma identificação que tem todos os acessos na estação. O capitão é a única pessoa que terá esse tipo de acesso em circunstâncias normais.

## Atmos
Abreviação de Atmospherics (Atmosféricos).

## Atmosiano
Um termo para Técnicos Atmosféricos, ou geralmente qualquer pessoa que passa a maior parte do seu tempo ou é particularmente habilidosa com Atmospherics.

## Travado
Um alçapão que nunca mudará de estado. Ele ficará permanentemente aberto ou permanentemente fechado até ser destravado. Alçapões fechados e travados têm luzes vermelhas sólidas.

## Borg
Abreviação de cyborgs (ciborgues), robôs controlados por jogadores.

## Cérebro morto
Refere-se a um usuário que desconectou-se do jogo. Usuários desconectados ainda podem reconectar ao servidor e reassumir o controle de seu personagem.

## Brig/Cela
A área principal do departamento de segurança. É para onde os prisioneiros são trazidos e mantidos para seu cumprimento de pena. O carcereiro é responsável pelo bom funcionamento da brig.

## Cap
Abreviação de Captain (Capitão).

## Cargônia
Referência à cargonaria declarando independência. Contra as regras.

## CE
Abreviação de Chief Engineer (Chefe de Engenharia), o chefe do Departamento de Engenharia.

## CentComm/Comando Central/Governo Central
Uma agência administrativa que administra o estado que supervisiona o espaço que você habita.

## CMO
Abreviação de Chief Medical Officer (Chefe Médico), o chefe do Departamento Médico.

## Crít/Crítico
Refere-se ao estado de saúde no qual você desmaia e fica incapaz de se mover. Enquanto em estado crítico, sua saúde decai lentamente até você morrer, a menos que receba assistência externa.

## Emag
Refere-se ao sequenciador criptográfico do Sindicato. "Emagado" geralmente se refere a alçapões ou armários que estão travados abertos, mas também a qualquer outro dispositivo hackeado por um Emag.

## Acesso de Emergência/Emergency Access/EA
Um alçapão que pode ser aberto por qualquer pessoa, mesmo sem acesso ou identificação alguma. Alçapões configurados para acesso de emergência têm luzes amarelas piscando.

## ERT
Uma Equipe de Resposta de Emergência. Estas podem ser despachadas pelo Comando Central para diversos propósitos.

## Flukie
Uma junção de "Fluke" e "Nukie" usada para (geralmente de forma pejorativa) se referir a uma equipe de Operadores Nucleares que falharam em seu objetivo. Também pode aparecer como "Fluke Ops".

## Deus/Deuses
Um termo IC representando um Administrador do Servidor. CentComm também às vezes é usado dessa maneira.

## Greytide/Camisa Cinza/Tider/Assistente
Tipicamente usado para se referir a um Passageiro devido à cor de seu uniforme padrão, embora também possa ser usado negativamente para se referir a outros membros da tripulação (não apenas passageiros) que agem de forma desordeira ou cometem vários crimes menores.

## HoP
Abreviação de Head of Personnel (Chefe de Pessoal), chefe do Departamento de Serviços. Também pode se referir ao escritório do HoP, onde as identificações são fornecidas ou alteradas.

## HoS
Abreviação de Head of Security (Chefe de Segurança), chefe do Departamento de Segurança.

## Luvas/Insuls
Abreviação de Luvas Isolantes (Insulated Gloves). São as luvas amarelas geralmente usadas por Engenheiros. Oferecem proteção completa contra eletrocussão por coisas energizadas. Vastamente mais eficazes que sua variedade barata.

## Jani
Abreviação de Janitor (Zelador).

## KOS
Matar à vista. Alguém cometeu um crime tão sério que é considerado que nem vale a pena prender.

## Materiais/Mats
Materiais. Geralmente aço, plástico, plastaço, vidro, prata e ouro.

## Nanotrasen/NT
Nanotrasen é a empresa que owns a estação espacial que você habita.

## Newbie
Uma junção de "New" e "Nukie" usada para se referir a um jogador inexperiente no papel de Operador Nuclear.

## Nukie
Um termo gíria/abreviado de Operador Nuclear. Às vezes também pode aparecer como "Nuke Op".

## Perma
Abreviação de Prison/Brig Permanente. Isto é para os crimes mais sérios e significa que um prisioneiro nunca será liberado. A maioria das estações tem uma área dedicada e separada de segurança para a prisão permanente.

## QM
Abreviação de Quartermaster (Intendente), o chefe do departamento de Carga.

## RD
Abreviação de Research Director (Diretor de Pesquisa), o chefe do Departamento de Ciência.

## Robusto
Uma palavra usada para descrever alguém que é particularmente hábil em combate, ou resistiu através de uma luta difícil.

## Salv
Abreviação de Salvage tech (Técnico de Salvagem).

## Sci
Abreviação de Science (Ciência).

## Sec
Abreviação de Security (Segurança).

## Secoff
Abreviação de Security Officer (Oficial de Segurança).

## Turno
Forma In-Character de se referir às rodadas.

## Singulo
Uma abreviação do Motor de Singularidade. Um Singulo pode criar energia infinita para a estação, mas é muito perigoso.

## Singuloose
Uma Singularidade que cresceu demais e rompeu seu confinamento. Ela rasgará através da estação causando danos massivos.

## Spacing
Um evento que faz uma área perder pressão de ar, ou seja, uma brecha no casco.

## Spess
Um erro ortográfico intencional de "Space", às vezes usado como junção de "space" e "mess". Também pode aparecer em palavras como "Spessmen".

## SSD
Abreviação de Sudden Sleep Disorder (Distúrbio do Sono Repentino) ou Space Sleep Disorder (Distúrbio do Sono Espacial). Esta é uma forma in-character de se referir a um jogador que desconectou e não está mais respondendo.

## Syndie/Sindi/Sindicato
Uma referência genérica a qualquer pessoa empregada pelo Sindicato. Isto varia de (suspeitos) Agentes do Sindicato a Operadores Nucleares.

## TC
Um telecristal, que é uma moeda usada por Agentes do Sindicato para comprar contrabando restrito como armas e outros equipamentos ilegais.

## Wardenloose
Um termo de piada referenciando um Singuloose. Um wardenloose é quando o Carcereiro é visto fora da brig.

## Xenocartografia
Estudo de artefatos, geralmente realizado pela ciência.

# Gírias Out-Of-Character (Fora do Personagem)

Estes são termos que você deve usar apenas no chat OOC ou fora do jogo.

## Admeme
Um evento hospedado ou causado por um administrador.

## AHelp/Ajuda de Admin
Um relé usado para reportar comportamento de quebra de regras ou outros problemas aos administradores.

## Antag
Abreviação de Antagonistas, que são indivíduos especificamente escolhidos para levar a rodada ao caos.

## Bwoink
O barulho feito quando uma ajuda de admin é recebida. Reze para que não seja um ban.

## Ick Ock
Uma frase geralmente gritada em OOC quando alguém revela informações IC da rodada atual, ou "in-character, out-of-character".

## LOOC/OOC
Local out-of-character e (global) out-of-character respectivamente. São canais de texto que permitem jogadores conversar com outros jogadores fora do roleplay. LOOC é habilitado durante as rodadas, enquanto OOC geralmente só é ligado após o fim da rodada.

## LRP
Low Roleplay (Baixo Roleplay). Servidores marcados como LRP tipicamente têm regras de roleplay relaxadas.

## MRP
Medium Roleplay (Médio Roleplay). Servidores marcados como MRP geralmente têm uma base decente de regras de roleplay e geralmente requerem que jogadores ajam como seu personagem realisticamente em uma dada situação. Menos folga é dada a comportamentos como abertamente desafiar a Segurança ou seu chefe.

## HRP
High Roleplay (Alto Roleplay). Servidores marcados como HRP geralmente têm regras extensas sobre o que é e não é constituído ao jogar um personagem. Geralmente é requerido que você aja como seu personagem, tenha uma história de fundo do personagem, e siga o protocolo na estação. Alguns servidores HRP podem criar suas próprias lendas ou configurações para facilitar ainda mais o tipo de servidor que desejam hospedar.

## Self-Antag
Um termo para um jogador que se engaja em atividade similar à de antagonista sem realmente ser um antagonista. Isto abrange uma grande variedade de comportamentos, mas é tipicamente usado para descrever comportamento irritante ou ações que são grandemente detrimentais a outros jogadores sem propósito. Auto-antagonismo é uma ofensa banível. Às vezes usado em IC. NÃO FAÇA ISSO.

## Upstream
A versão base do jogo. Quaisquer mudanças no Upstream "fluirão" para baixo até todos os outros forks do jogo. Todos os servidores oficiais do Wizard's Den funcionam a partir do Upstream.

## Validhunter
Um jogador que caça "valids", como pessoas que são válidas para matar, mesmo que esta pessoa não seja segurança.

</Document>
