<Document>
# Trabalhos

O SS14 tem um grande número de trabalhos, divididos em sete departamentos principais:

## Serviço
[color=#9fed58]Serviço[/color] é um departamento diversificado que inclui o chefe de pessoal e outros trabalhos que existem para servir a estação.

Ele funciona principalmente como pessoas que entretêm, limpam e servem o resto da tripulação, com exceção dos passageiros que não têm trabalho específico além de se perderem na manutenção.

## Carga
[color=#b18644]Carga[/color] consiste nos técnicos de carga, especialistas de salvamento e o intendente. Como um departamento, é responsável pela distribuição de recursos e comércio, capaz de comprar e vender coisas no mercado galáctico.

Na maior parte, isso significa que eles vasculham a estação e os destroços variados para encontrar materiais para vender e redistribuir, e compram materiais que outros departamentos solicitam.

## Médico
[color=#5b97bc]Médico[/color] consiste nos estagiários médicos, químicos, médicos e o médico-chefe. Como departamento, é responsável por cuidar da tripulação, tratar e/ou clonar os feridos e mortos, tratar doenças e impedir que todos morram uma morte horrível e sangrenta em um armário em algum lugar.

O Médico é um dos departamentos mais bem equipados, com a capacidade de localizar tripulantes feridos usando o monitor de tripulação, um suprimento quase infinito de químicos se a química estiver à altura, e a capacidade de diagnosticar e vacinar rapidamente doenças contagiosas.

## Ciência
[color=#c96dbf]Ciência[/color] consiste nos assistentes de pesquisa, cientistas e o diretor de pesquisa. Como departamento, é responsável por pesquisar tecnologias e artefatos, atualizar máquinas e imprimir dispositivos novos e úteis.

Os cientistas devem procurar novos artefatos para estudar, bem como solicitar departamentos para ajudar a atualizar suas máquinas.

## Engenharia
[color=#f39f27]Engenharia[/color] consiste nos assistentes técnicos, engenheiros da estação, técnicos atmosféricos e o engenheiro-chefe. Como departamento, é responsável por manter a estação energizada, sua estrutura intacta e seu suprimento de ar funcionando.

A Engenharia está prontamente equipada para entrar com segurança no espaço, e como tal devem sempre tentar reparar partes inabitáveis da estação.

## Segurança
[color=#cb0000]Segurança[/color] consiste nos cadetes de segurança, advogados, detetive, oficiais de segurança, carcereiro e o chefe de segurança. Como departamento, é responsável por lidar com perturbadores e ameaças não humanoides como ratos gigantes e carpas.

Como resultado disso, e da necessidade de caminhar em uma linha fina, a segurança às vezes é sobrecarregada pela tripulação zangada (não mate o palhaço), e é importante para seus membros tentar manter seu melhor comportamento.

## Comando
[color=#1b67a5]Comando[/color] consiste em todo chefe de departamento. É responsável por manter a estação e seus departamentos funcionando com eficiência.

Os membros do Comando devem sempre ser relativamente competentes em seus respectivos departamentos e tentar delegar responsabilidades e direcionar o trabalho.

# Mudando seu Trabalho
O [color=#9fed58]Chefe de Pessoal[/color] é a pessoa responsável por mudar os acessos de identificação e entregar chaves de criptografia. Vá ao escritório dele e deixe ele saber qual trabalho você gostaria de fazer em vez disso.

Muitas vezes, eles vão querer que você vá pegar um papel [color=#a4885c]carimbado[/color] por um chefe de departamento. Não se preocupe, apenas encontre-os e entregue-lhes o papel.
</Document>
