<Document>
# Estação e Turnos

Cada rodada do SS14 é um [bold]turno independente[/bold] que acontece em uma de muitas estações diferentes.

As rodadas tipicamente duram de [color=cyan]45 a 90 minutos[/color], mas os jogadores são livres para sair e entrar a qualquer momento durante uma rodada.

## Terminal do Shuttle
Se você entrar no meio de um turno, provavelmente aparecerá no [color=lime]terminal do shuttle[/color].
Aqui você pode pegar bebidas, conversar com outros jogadores e esperar o shuttle para levá-lo à estação.

Telas nas paredes vão dar a você um ETA para o shuttle.
Quando ele chegar, simplesmente entre para ser transportado para a estação.

Certifique-se de ficar dentro do terminal e não ficar na zona de pouso do shuttle. [color=#EB2D3A][bold]Você pode ser esmagado por shuttles chegando[/bold][/color]

## Navegação
Cada estação tem uma grande variedade de locais para visitar.
Estes variam de departamentos específicos onde o trabalho acontece a áreas comuns onde você pode relaxar e conversar com outros.

<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="StationMap"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="SignDirectionalDorms" Caption="Placas Direcionais"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="SignBridge" Caption="Placas de Marcador"/>
</Box>

[color=cyan]Mapas da estação[/color] dão a você uma visão geral de toda a estação com marcadores coloridos denotando locais de coisas diferentes.
[color=cyan]Placas[/color] regulares nas paredes podem apontar você para diferentes departamentos.

## Saindo da Estação
No final do turno [color=gray](a menos que ocorra um [color=red][bold]desastre nuclear[/bold][/color])[/color], você deixará a estação através do [color=lime]shuttle de evacuação[/color].
Quando ele for chamado, um anúncio tocará na estação alertando a tripulação e sinalizando sua [color=cyan]chegada em 10 minutos.[/color]
Uma vez que ele chegue, você precisará ir até ele, embarcar nele, e então sobreviver à viagem até o [bold]Comando Central[/bold].

A rodada não termina oficialmente até você alcançar o [bold]Comando Central[/bold]

<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="CryogenicSleepUnit"/>
</Box>

Se você precisar sair de uma rodada cedo, você pode fazer isso através de uma [color=lime]unidade de sono criogênico[/color].
Simplesmente entrando e saindo do jogo guardará seus pertences e garantirá que eles não sejam roubados ou mal utilizados.

## Mais Informações
Aprendendo os controles? [textlink="Clique aqui para ler sobre os diferentes controles" link="Controls"]

Não sabe como realizar um trabalho? [textlink="Clique aqui para pular para uma lista de departamentos" link="Jobs"]

Continua morrendo? [textlink="Clique aqui para ver um guia de sobrevivência" link="Survival"]

</Document>
