<Document>
# Sobrevivência
Geralmente é sábio evitar situações que causarão danos a você, porque a medicina só pode curá-lo tanto com químicos limitados e itens médicos, e especialmente quando há operativos nucleares à sua porta.

## Identificando sua situação
Seu PDA contém tanto o nome da nave quanto a lista da tripulação atualmente ativa em sua nave, um lembrete do seu nome se necessário, e seu trabalho atribuído para o turno, permitindo que você avalie rapidamente a situação.

## Tratamento de Emergência
No caso de uma emergência séria, existem algumas coisas que você pode fazer para ajudar a garantir sua sobrevivência a longo prazo, incluindo:
- Se entrar em condição crítica, use a caneta médica de emergência da sua caixa de emergência, ela garantirá que você não acabe incapaz de fazer qualquer coisa. Canetas médicas de emergência também podem ser usadas para reviver pessoas atualmente em estado crítico no chão, e para prolongar a quantidade de tempo que você tem para lidar com venenos/etc.

<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="EmergencyMedipen"/>
</Box>

- Sua caixa de de emergência contém uma máscara respiratória e tanque de oxigênio, que pode ajudá-lo a sobreviver mais tempo em uma situação de expulsão ao espaço. Se você for um dos povo-slime, esteja ciente de que nitrogênio substitui o oxigênio para você e que sua caixa de emergência começará com um tanque vermelho de nitrogênio substituindo o tanque de oxigênio azul/amarelo padrão.

<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="ClothingMaskBreath"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="EmergencyOxygenTankFilled"/>
</Box>

- Se estiver sangrando ativamente, ou simplesmente desejando se preparar, é possível cortar itens de tecido com uma faca ou outro objeto afiado e usar o tecido resultante para criar gaze no menu de criação para estancar o sangramento, no entanto apenas o tecido pode ser usado em menor grau em emergências.

<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="Gauze"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="MaterialCloth"/>
</Box>

## Outras Dicas Variadas
- Na falta de um analisador de saúde real, simplesmente examinar a si mesmo e usar o exame detalhado é uma boa maneira de descobrir quais ferimentos você tem.
- Se estiver ficando cego, cenouras são outra maneira de tratar o problema (pois elas contêm Oculina, a droga de química usada para tratar cegueira) caso elas estejam disponíveis.
- Refeições bem feitas (comida cozida não de uma máquina de vendas) é geralmente muito melhor para sua saúde geral e pode ajudar a curar ferimentos menores mais rapidamente.
- Repouso simples na cama pode permitir que alguns ferimentos se fechem por conta própria. Camas médicas são melhores para isso, fornecendo uma superfície estéril e suporte para todas as partes do corpo danificadas, mas qualquer cama funciona.
- Realmente dormir em uma cama aumenta sua taxa de cura ainda mais.
- Refeições que contêm proteínas, como carne, ajudarão tremendamente a condição do seu corpo após perda severa de sangue. Ainda é aconselhado visitar um médico e ser tratado.

</Document> 
