<Document>
  # Regra Principal 13 - Use nomes de personagens realistas, e não use nomes de pessoas famosas
  - Não use nomes de pessoas ou personagens do mundo real
  - Não use títulos/honoríficos
  - Deve seguir todas as outras regras (sem xingamentos/nomes sexuais/etc)
  - Nomes de usuários, objetos, caracteres aleatórios, nomes de "baixo esforço", nomes "meta", ou nomes de outra forma implausíveis não podem ser usados como nomes. Veja exemplos abaixo.
  - Decisões administrativas sobre nomes IC são finais e disputas devem ser feitas através dos fóruns, não por recusar cumprir um administrador

  Palhaços e mimos estão isentos da proibição de títulos/honoríficos, e têm restrições flexibilizadas para nomes de baixo esforço e implausíveis.

  ## Esclarecimento sobre Nomes "Meta"
  Nomes meta são aqueles que tentam tirar vantagem de alguma mecânica de jogo ou escolha de design de jogo. "Urist McHands" é um nome meta porque é o nome padrão usado para humanos spawnados por administradores. "Operator Whiskey" é um nome meta porque segue o padrão de nomenclatura de operativos nucleares. Esta regra não pretende impedir coisas como operativos nucleares usando uma ID falsa com nomes que parecem ser nomes de operativos nucleares se eles decidirem que querem fazer isso.

  ## Convenções e Exemplos
  [color=#994444]Ruim[/color] não pode ser usado por nenhuma espécie. Nomes [color=#449944]Aceitáveis[/color] podem ser usados por qualquer espécie.

  Humanos tipicamente usam a convenção Nome Sobrenome.
  - [color=#449944]Aceitável:[/color] Tom Fisher
  - [color=#449944]Aceitável:[/color] Spacey Chapman
  - [color=#994444]Ruim:[/color] Dr. Tom Fisher
  - [color=#994444]Ruim:[/color] Walter White
  - [color=#994444]Ruim:[/color] George Washington
  - [color=#994444]Ruim:[/color] Joe Biden
  - [color=#994444]Ruim:[/color] Ben Dover
  - [color=#994444]Ruim:[/color] Mike Hunt

  Anões tipicamente usam a convenção humana em tema viking.
  - [color=#449944]Aceitável:[/color] Ingrid Firebreath
  - [color=#449944]Aceitável:[/color] Erik Lightningclaw

  Lagartos tipicamente usam a convenção Verbo-artigo-Substantivo.
  - [color=#449944]Aceitável:[/color] Cleans-the-Airlocks
  - [color=#994444]Ruim:[/color] Bans-the-Admins

  Slimes tipicamente têm nomes que são onomatopeias. Um sobrenome é opcional.
  - [color=#449944]Aceitável:[/color] Foolp Suub
  - [color=#449944]Aceitável:[/color] Foolp
  - [color=#994444]Ruim:[/color] Slime

  Diona tipicamente têm nomes calmos, temáticos de natureza, estilo Substantivo de Substantivo.
  - [color=#449944]Aceitável:[/color] Petal of Tranquility
  - [color=#449944]Aceitável:[/color] Garden of Relaxation
  - [color=#994444]Ruim:[/color] Tree but Alive

  Mariposas tipicamente usam nomes com som latino, ou nomes temáticos de luz.
  - [color=#449944]Aceitável:[/color] Socrates Temnora
  - [color=#449944]Aceitável:[/color] Sierra Lightseeker
  - [color=#449944]Aceitável:[/color] James Nightflitter

  Aracnídeos tipicamente usam nomes com som latino.
  - [color=#449944]Aceitável:[/color] Argyroneta Reticulatus
  - [color=#449944]Aceitável:[/color] Loxosceles Domesticus
  - [color=#994444]Ruim:[/color] Spider-Man

  Vox tipicamente usam um único nome feito de sílabas aleatórias, frequentemente com padrões repetitivos.
  Nomes não devem ser excessivamente longos ou ser tão repetitivos/convolutos a ponto de serem ilegíveis.

  - [color=#449944]Aceitável:[/color] Hirixashahre
  - [color=#449944]Aceitável:[/color] Xapikrikrik
  - [color=#994444]Ruim:[/color] Chipikirchitchitchitbecretretrer
  - [color=#994444]Ruim:[/color] Trololol

  Nomes de usuários, objetos, caracteres aleatórios, nomes muito de "baixo esforço", nomes "meta", ou nomes de outra forma implausíveis não são permitidos.
  - [color=#994444]Ruim:[/color] XxRobustxX
  - [color=#994444]Ruim:[/color] SDpksSodjdfk
  - [color=#994444]Ruim:[/color] Lkdsoisgoieun
  - [color=#994444]Ruim:[/color] F4ith H3arth
  - [color=#994444]Ruim:[/color] Greytide
  - [color=#994444]Ruim:[/color] Passenger
  - [color=#994444]Ruim:[/color] Urist McHands
  - [color=#994444]Ruim:[/color] Admin
  - [color=#994444]Ruim:[/color] Game-Master
  - [color=#994444]Ruim:[/color] Joe Mamma
  - [color=#994444]Ruim:[/color] Middle-Aged Man
  - [color=#994444]Ruim:[/color] Operative Whiskey
</Document>
