<Document>
  # Regra Principal 5 - Não use métodos fora do jogo para se comunicar com outros jogadores
  Esta é uma regra de tolerância zero.

  Não utilize nenhum meio externo de comunicação para falar com outros jogadores que estão conectados ao mesmo servidor, ou que estavam conectados ao mesmo servidor durante a rodada atual. Isso é chamado de "metacomunicações" e inclui qualquer meio de comunicação, incluindo texto, voz, imagens e vídeo. Isso inclui aplicativos como Discord, Steam e outras plataformas, além de comunicação presencial.

  Mesmo que informações não estejam sendo compartilhadas ou abusadas, ainda pode ser considerado uma violação desta regra. Devido à dificuldade de determinar se informações estão sendo compartilhadas, quase sempre será presumido que pessoas que enviam mensagem para outro jogador com quem estão em uma rodada, ou que estão em uma chamada de voz com outro jogador durante uma rodada, estão compartilhando informações da rodada. Devido à dificuldade de determinar se usuários estão abusando de informações que estão compartilhando, quase sempre será presumido que as informações estão sendo abusadas.

  A única isenção a esta regra é quando [color=#a4885c]todos[/color] os jogadores estão no lobby do servidor.

  ## Ensinar novos jogadores
  Ensinar jogadores não é isento desta regra. Se você quer ensinar um novo jogador, recomenda-se assistir a um stream deles jogando o jogo sem você estar jogando, ou se comunicar com eles usando apenas métodos de comunicação dentro do jogo.

  ## Streaming
  Streams públicos ao vivo não são isentos desta regra, mas têm responsabilidades diferentes. Usar informações de um stream público ao vivo do jogo (stream sniping) é uma violação desta regra. Assistir a um stream público ao vivo do jogo enquanto conectado ao mesmo servidor é uma violação desta regra. Permitir que pessoas assistindo a um stream público ao vivo compartilhem informações sobre a rodada atual, por exemplo através do chat do stream, é uma violação desta regra. Usar essas informações também é uma violação desta regra. Compartilhar informações sobre a rodada atual com um streamer é uma violação desta regra se essa informação foi obtida de qualquer fonte que não o stream. Espera-se que os moderadores do stream façam cumprir isso na plataforma de streaming além de qualquer aplicação dentro do jogo feita pelos administradores do jogo.

  Fazer streaming público ao vivo por si só não é uma violação da regra, desde que o stream seja suficientemente moderado. Streamers são encorajados, mas não obrigados, a usar um atraso no stream.
</Document>
