<Document>
  # Regra Principal 10 - Não abuse ou ignore mensagens de admin
Admin help, ou "ahelp", é o sistema usado pelos admins para se comunicar com jogadores específicos no jogo. Use admin help apenas para coisas que precisem de atenção admin. Se você ignorar mensagens que os admins enviarem a você via ahelp, ou desconectar durante um ahelp, você pode ser banido. Se você precisar sair urgentemente durante um ahelp, você pode fazê-lo, mas provavelmente precisará continuar o ahelp nos fóruns. Não faça admin check, seja hostil/agressivo, peça eventos ou faça spam. Métodos IC de contatar admins, como orações, faxes, telefones vermelhos e banana phones, devem ser usados quando não houver um problema.

Admins nem sempre estão online, mas todos os ahelps são automaticamente retransmitidos para o discord. Por vários motivos, admins podem não responder a um ahelp mesmo que já tenham lidado com isso. A falta de resposta não significa necessariamente que um ahelp foi ignorado.

## Devo dar ahelp em X?
Você pode dar ahelp qualquer vez que você genuinamente achar que um jogador está quebrando uma regra. Nem todos os ahelps acabam sendo para algo que um admin precise intervir, mas tudo bem, admins preferem que pessoas ocasionalmente relatem coisas que acabam não sendo um problema do que perder relatos de problemas reais porque alguém estava incerto, ou receber esses relatos atrasados porque alguém esperou até o fim da rodada para ter mais certeza.

O motivo mais comum que os jogadores dão para não dar ahelp em problemas é que não querem desperdiçar o tempo do admin, mas leva apenas alguns segundos para um admin verificar se alguém é um antagonista. Se você estiver dando ahelp em muitas coisas, um admin vai te avisar. Se você não estiver sendo avisado para parar de relatar algo ou para relatar menos coisas, então você pode assumir com segurança que você não está causando nenhum problema.

# O que devo incluir em um ahelp?
No mínimo, admins precisam saber qual é o problema para poderem resolver um ahelp. Não envie mensagens de ahelp sem nenhuma informação sobre qual é a sua pergunta ou o problema. Mensagens como "olá" são frequentemente consideradas admin checking.

Se possível, uma mensagem de ahelp ideal inclui qual é o problema junto com quem está causando e o nome do personagem dele se possível.

# Exemplos
Usos apropriados de ahelp:
- relatar pessoas que você acha que estão violando regras,
- fazer perguntas sobre regras,
- pedir uma isenção temporária de uma regra, e
- pedir um gimmick menor, como uma troca de TC ou spawn de item.

Usos inapropriados de ahelp:
- verificar se um admin está online, incluindo enviar mensagens sem nenhuma informação sobre o problema como "olá" ou mensagens incompreensíveis,
- ser hostil ou agressivo,
- pedir eventos, e
- fazer spam de mensagens sobre o mesmo problema.
</Document>
