<Document>
  # Tipos de Função

  ## Alinhados com a Tripulação / Não-antagonista
  Na maioria das rodadas, a maioria dos jogadores serão não-antagonistas, significando que eles estão alinhados com a tripulação. Este é o "padrão" de função, se o jogo não te disser que você é um dos outros tipos de função definidos aqui, então você é um não-antagonista. No geral, não-antagonistas devem trabalhar para ter um efeito líquido positivo na rodada.

  ## Antagonista Solo
  Certas funções têm a intenção de causar problemas para a rodada ou para os não-antagonistas. Você só é um antagonista solo se o jogo clara e explicitamente disser que você é um antagonista solo. Antagonistas são isentos de muitas, mas não de todas, as regras de roleplay.

  ## Antagonista de Equipe
  Antagonistas de equipe são como antagonistas solo, mas eles têm outros antagonistas dos quais espera-se que não impeçam, e aos quais podem ser esperados ajudar. Você só é um antagonista de equipe se o jogo clara e explicitamente disser que você é um antagonista de equipe.

  ## Agente Livre
  Certas funções são livres para escolher se querem se comportar como um antagonista ou como um não-antagonista, e podem mudar de ideia quando quiserem. Você só é um agente livre se o jogo clara e explicitamente disser que você é um agente livre.

  ## Familiar
  Familiares são considerados não-antagonistas, mas têm instruções para obedecer alguém. Eles devem obedecer esta pessoa mesmo que isso cause a eles violar regras de roleplay ou morrer. Você só é um familiar se o jogo clara e explicitamente disser que você é um familiar. Você só é o familiar da pessoa que o jogo te disser.

  ## Silício / Silício Alterado
  Silícios têm um conjunto de leis que devem seguir acima de tudo, exceto as regras principais. Você só é um silício se o jogo clara e explicitamente disser que você é um silício.
  Silícios Alterados são funcionalmente idênticos, esta função é usada para destacar conjuntos de leis que foram hackeados, corrompidos ou são considerados não-padrão ou perigosos.
</Document>
