<Document>
  # Regras do Servidor
  Este é um servidor do Wizard's Den, um dos servidores oficiais do Space Station 14. Se você for banido neste servidor, você será banido em todos os servidores oficiais.

  Este é um servidor de roleplay, significando que as regras de roleplay se aplicam. [color=#ff0000]Este também é um servidor de roleplay médio (MRP), significando que as Adições MRP se aplicam.[/color]

  Space Station 14 não é como a maioria dos jogos. Muitas regras são projetadas para exigir roleplay, e nem todas as regras são intuitivas. Por favor, reserve um tempo para ler e entender as regras antes de jogar para que você não seja pego de surpresa. Algumas de nossas regras são de tolerância zero, significando que uma violação resultará em um banimento indefinido sem qualquer aviso. Os administradores do jogo tratarão você como se tivesse lido as regras, mesmo que não tenha lido.

  ## Regras Principais
  Estas regras se aplicam em todos os momentos, incluindo entre rodadas.

  - [textlink="1. Administradores têm a palavra final" link="RuleC1"]
  - [textlink="2. Não seja um idiota" link="RuleC2"]
  - [textlink="3. Não use discurso de ódio ou linguagem discriminatória" link="RuleC3"]
  - [textlink="4. Não use conteúdo/temas sexuais, incluindo roleplay erótico (ERP) e nenhum conteúdo chocante" link="RuleC4"]
  - [textlink="5. Não use métodos fora do jogo para se comunicar com outros jogadores" link="RuleC5"]
  - [textlink="6. Não tente evadir banimentos" link="RuleC6"]
  - [textlink="7. Use apenas inglês" link="RuleC7"]
  - [textlink="8. Não explore o jogo, use trapaças ou macros" link="RuleC8"]
  - [textlink="9. Não use múltiplas contas ou contas alternativas, e não compartilhe contas" link="RuleC9"]
  - [textlink="10. Não abuse ou ignore mensagens de administradores" link="RuleC10"]
  - [textlink="11. Não ameace fazer ahelp em outros jogadores ou discuta com eles sobre regras" link="RuleC11"]
  - [textlink="12. Jogadores devem ter e agir como pelo menos 16 anos de idade" link="RuleC12"]
  - [textlink="13. Use nomes de personagens realistas, e não use nomes de pessoas famosas" link="RuleC13"]
  - [textlink="14. Não use LOOC ou OOC para compartilhar informações da rodada atual" link="RuleC14"]

  ## Regras de Roleplay
  Estas regras se aplicam apenas durante uma rodada. Uma rodada termina apenas quando o jogo retorna ao átrio. [color=#ff0000]Todas estas regras se aplicam completamente sempre que o jogo não está no átrio, a menos que esteja em um modo de jogo isento.[/color]

  Os modos de jogo deathmatch e sandbox são isentos destas regras. Jogadores que escolhem não seguir estas regras são inteiramente responsáveis por saber se um modo de jogo isento está ativo.

  Regras de roleplay não se aplicam a fantasmas/observadores/espectadores enquanto eles são fantasmas/observadores/espectadores. O chat de mortos é considerado um canal fora do personagem dentro do jogo.

  Veja a lista de [textlink="tipos de cargo" link="RoleTypes"] para mais informações sobre os diferentes tipos de cargos.

  - [textlink="1. Silícios devem seguir as Regras dos Silícios" link="RuleR1"]
  - [textlink="2. Familiares devem obedecer seu mestre" link="RuleR2"]
  - [textlink="3. Represente uma pessoa normal" link="RuleR3"]
  - [textlink="4. Não faça metagame, obedeça o Metaescudo" link="RuleR4"]
  - [textlink="5. Não interfira com os que chegam" link="RuleR5"]
  - [textlink="6. Não aja como um antagonista a menos que o jogo diga que você é um" link="RuleR6"]
  - [textlink="7. Não atrase a rodada" link="RuleR7"]
  - [textlink="8. Como antagonista, seja amigável apenas com sua equipe e não trabalhe contra sua equipe" link="RuleR8"]
  - [textlink="9. Como antagonista, não cause morte excessiva, dano ou destruição além de seus objetivos" link="RuleR9"]
  - [textlink="10. Ouça seu líder de equipe" link="RuleR10"]
  - [textlink="11. Siga escalonamento razoável" link="RuleR11"]
  - [textlink="12. Não abandone seu cargo" link="RuleR12"]
  - [textlink="13. Mantenha-se no seu cargo" link="RuleR13"]
  - [textlink="14. Dê o exemplo se jogar como comando ou segurança" link="RuleR14"]
  - [textlink="15. Comando e Segurança devem seguir a Lei Espacial" link="RuleR15"]

  ## Regras dos Silícios
  Você é apenas um silício se o jogo clara e explicitamente disser que você é um silício. Para jogadores que são silícios, estas Regras dos Silícios sobrepõem todas as regras de roleplay se houver algum conflito. Regras dos Silícios não sobrepõem as regras principais.

  - [textlink="1. Suas leis de silício são regras" link="RuleS1"]
  - [textlink="2. Leis devem ser priorizadas por sua ordem" link="RuleS2"]
  - [textlink="3. Leis podem redefinir termos usados em outras leis" link="RuleS3"]
  - [textlink="4. Você não pode solicitar ou permitir uma mudança de lei" link="RuleS4"]
  - [textlink="5. Você é um agente livre se não tiver leis" link="RuleS5"]
  - [textlink="6. Você não é obrigado a seguir ordens que são extremamente irracionais" link="RuleS6"]
  - [textlink="7. Você deve permanecer consistente com sua interpretação das leis" link="RuleS7"]
  - [textlink="8. Seu HUD determina quem é tripulação" link="RuleS8"]
  - [textlink="9. Dano refere-se a dano físico, priorizado por imediatez e probabilidade" link="RuleS9"]
  - [textlink="10. Você pode determinar como resolve conflitos entre ordens" link="RuleS10"]

  ## Regras MRP
  Regras MRP exclusivas para nossos Servidores MRP. Outras regras ainda podem conter adições.

  Estas regras não se aplicam a qualquer servidor que não esteja sob o Conjunto de Regras MRP.

  - [textlink="1. Não faça Powergame " link="RuleM1"]


</Document>
