<Document>
# Criogenia
A criogenia pode ser um pouco intimidante de entender, mas com uma rápida passada por este diagrama, você aprenderá como usá-la! Então, vamos ver o que cada parte faz:

- Entrada de ar: O ar entra aqui através da distribuição ou de um tanque de ar, dando aos dentro algo para respirar, e ao freezer algo para resfriar.
- Bomba de gás: Limita a pressão da rede, para que aqueles no tubo não sejam esmagados.
- Freezer: Resfria o ar, e por extensão, os pacientes no tubo, para que o Crioxadona possa ativar.
- Filtros de gás: Remove gás residual (Dióxido de Carbono e Óxido Nitroso) do circuito.
- Saída de ar: Os gases residuais vão aqui, seja para um tanque de armazenamento, ou para a rede de resíduos.
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="90"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPipeStraight" Rotation="90"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPipeStraight" Rotation="90"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="0"/>
<GuideEntityEmbed Entity="CryoPod" Caption="cápsula criogênica" Rotation="0"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasThermoMachineFreezerEnabled" Rotation="0"/>
</Box>
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="180"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasFilterFlipped" Rotation="90"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasFilterFlipped" Rotation="90"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="180"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="180"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="270"/>
</Box>
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPort" Caption="saída de ar" Rotation="90"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="180"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="270"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPort" Caption="entrada de ar" Rotation="90"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPressurePump" Rotation="90"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="270"/>
</Box>

Nem toda rede ficará assim, mas espero que seja o suficiente para dar uma noção básica de como ela funciona.

Uma coisa importante a notar, roupas de inverno (e roupas rígidas) tornarão o tratamento criogênico menos, ou completamente ineficaz. Certifique-se de remover roupas de proteção contra frio antes de colocar pessoas na cápsula.

## Usando a Cápsula

Uma vez que tudo tenha sido configurado, você precisará de medicamentos criogênicos (todos listados abaixo). Eles fornecem cura quando um paciente é resfriado, e devem ser carregados na cápsula diretamente com um béquer. Note que os pacientes não começarão a curar até que tenham resfriado à temperatura apropriada, pode valer a pena esperar um pouco antes de colocar um béquer dentro.

## Informações Adicionais:

A pressão padrão para uma bomba de gás é 100.325 kpa. Medicamentos criogênicos funcionam abaixo de 213K (150K para Opporozidona), mas é prática padrão definir o freezer para 100K para congelamento mais rápido.

Cápsulas criogênicas filtram cada medicamento criogênico do béquer na cápsula, injetando uma pequena quantidade constante de cada no paciente. Isso permite que o medicamento seja administrado com o dobro de eficiência do que com injeção ou administração oral.

<GuideReagentEmbed Reagent="Aloxadone"/>
<GuideReagentEmbed Reagent="Cryoxadone"/>
<GuideReagentEmbed Reagent="Doxarubixadone"/>
<GuideReagentEmbed Reagent="Necrosol"/>
<GuideReagentEmbed Reagent="Opporozidone"/>
<GuideReagentEmbed Reagent="Stelloxadone"/>
<GuideReagentEmbed Reagent="Traumoxadone"/>

</Document>
