<Document>
# Recompensas Médicas

Com o espaço sendo tão perigoso quanto é na Fronteira, a NT criou uma iniciativa para recompensar a recuperação, cura e transporte de corpos valiosos de volta para instalações médicas em mundos internos.

Lembre-se, 70% do seu valor está na sua propriedade intelectual biogenética!

## Encontrando Recompensas

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="MedicalPod"/>
</Box>

Estas cápsulas de emergência que salvam vidas podem ser encontradas em [color=#88b0d1]destroços de naves[/color]. Cada cápsula de emergência vem equipada com [color=#ffff00]indicadores piscantes[/color]. Você pode ver estes à primeira vista no escuro, e elas têm um [color=#80b9c4]analisador de saúde[/color] distinto no lado.

Estas cápsulas tendem a estar ancoradas à sua nave, mas elas são [bold]pesadas[/bold]. Se necessário, o ocupante pode ser ejetado e trazido para segurança rapidamente. Lembre-se, eles ainda estão vulneráveis ao barotrauma.

## Recuperando Recompensas

Para transportar os corpos com segurança, [bold]antes que a recompensa possa ser resgatada, eles devem primeiro ser reanimados de volta à saúde[/bold]. Certifique-se de que o corpo está vivo, estável e respirando. Medicamentos [color=#00ffff]criogênicos[/color] usados em cápsulas criogênicas são recomendados para casos com dano extremo para uso eficiente de recursos.

## Resgatando Recompensas

Uma vez que o ativo recompensado está estável, eles provavelmente permanecerão em estado catatônico. Não se preocupe, isto é normal, e você não será responsabilizado por prática médica negligente.

Quando você estiver pronto para resgatar a recompensa, retorne o ativo para a [color=#469bbd]unidade de recuperação de corpos[/color] mais próxima. Simplesmente insira o ativo revivido na unidade. [color=#d40606]Ambas as luzes[/color] devem estar acesas. Abra o painel na unidade e aperte o botão "Resgatar", e aproveite os spesos duramente ganhos.

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="MachineMedicalBountyRedemption"/>
</Box>

## História

A partir de 2472, iniciativas de segurança dentro da Nanotrasen e outros estados da TSF promoveram a criação de cápsulas médicas de emergência LifeSavior, para uso em incidentes catastróficos a bordo de estações e lançadeiras. Esta iniciativa terminou dois anos atrás devido à pressão crescente sobre alegações infundadas e incomprováveis de que fatalidades baseadas em cápsulas de emergência superavam vidas salvas em 5:1.

</Document>
