<Document>
  # Mecânica de Armadura

  ## Resistência por Coeficiente

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterHardsuitM82c"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterHardsuitPirateScaf"/>
  </Box>

  A maioria das armaduras encontradas no setor Colossus protege o usuário reduzindo o dano recebido através da multiplicação do dano por um [color=orange]coeficiente[/color].


    Exemplo: uma bala de [color=red]30[/color] de dano perfurante atinge um jogador usando armadura com um coeficiente de perfuração de [color=cyan]0.6[/color] (que a armadura exibe no jogo como "Reduz o dano em 40%")

    Cálculo: [color=orange]30 * 0.6 = 18[/color]

    Assim, o usuário da armadura recebe [color=red]18[/color] de dano perfurante (ou o dano base reduzido em 40%, conforme declarado na descrição da armadura.)


  Isso pode se tornar mais complicado, porém, quando um jogador está usando múltiplos itens que concedem proteção de armadura.
  Nesse caso, a resistência da armadura *não* é aditiva - em vez disso, é multiplicativa da seguinte forma:


    Exemplo: uma bala de [color=red]30[/color] de dano perfurante atinge um jogador usando três peças de armadura, cada uma com um coeficiente de dano perfurante de [color=cyan]0.6[/color].

    Cálculo: [color=orange](((30 * 0.6) * 0.6) * 0.6) = 6,48, [/color]ou[color=orange] 30 * 0.6 = 18... 18 * 0.6 = 10,8... 10,8 * 0.6 = 6,48[/color]

    Assim, o usuário da armadura recebe [color=red]6,48[/color] de dano perfurante.

  ## Escudos Convencionais

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="RiotShield"/>
  </Box>

  Escudos manuais funcionam de forma similar à armadura "normal", pois usam um coeficiente para fornecer resistência. No entanto, sua principal distinção vem do fato de que possuem um pool de saúde e resistências separados do jogador, para o qual uma porcentagem do dano recebido pelo portador pode ser redirecionada.
  Se este pool de saúde se esgotar, os escudos convencionais geralmente entrarão em um estado "quebrado", onde perdem a funcionalidade.


    Exemplo: uma bala de [color=red]30[/color] de dano perfurante atinge um jogador segurando um escudo que absorve [color=cyan]50%[/color] do dano recebido.

    50% do dano é aplicado ao pool de saúde do escudo, e o restante é aplicado ao jogador (e então submetido aos seus cálculos de armadura.)

    Assim, o portador do escudo recebe [color=red]15[/color] de dano perfurante, e o escudo recebe 15 de dano.

    Escudos também geralmente têm resistência normal por Coeficiente, mas isso só defende a saúde do escudo. Isso efetivamente aumenta o pool de saúde efetivo do escudo, fazendo com que ele receba menos dano de certas fontes.


  ## Escudos de Energia

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="EnergyShield"/>
  </Box>

  Escudos de energia funcionam de forma muito similar aos escudos convencionais. Sua principal diferença vem do fato de que geralmente operam usando uma bateria interna que pode recarregar com o tempo. Isso realmente significa apenas que eles têm regeneração de saúde.

  Quando sua energia acaba (seja por EMP ou dano recebido), eles desligarão e pararão de proteger o portador até que sua bateria esteja totalmente carregada.

  ## Reflexão

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="WeaponHFKatana"/>
  </Box>

  Alguns escudos (e armas) têm a habilidade de refletir projéteis recebidos (geralmente lasers). Quando isso ocorre (com uma chance por projétil dependendo dos estatísticas do item) o dano não é recebido e o projétil é refletido de volta com um desvio de direção aleatório.

  ## Armaduras com Escudo

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterHardsuitAshenElite"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterHardsuitNfsdExperimental"/>
  </Box>

  Algumas armaduras possuem escudos de energia embutidos. Estes seguem as mesmas mecânicas dos escudos de energia, com sua bateria contando como o pool de saúde dos escudos.
  Para ativar o escudo, alt-clique na armadura enquanto ela estiver equipada, ou alterne no menu de contexto do clique direito.

</Document>
