<Document>
  # Asakim

  Os Asakim são armas biológicas répteis geneticamente aprimoradas abandonadas do pré-fratura, são remanescentes de guerras há muito passadas, apenas despertados após circunstâncias extremas que causaram uma [color=red]falha na criostase[/color] perto do Setor Colossus.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobAsakim"/>
  </Box>

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterHardsuitAsakim"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WeaponRifleAsakimAutopulser"/>
  </Box>

  ##Como um Asakim:
  - Você geralmente não tem conhecimento moderno (talvez básico no máximo) do setor e de seus habitantes. Você não fala o Padrão Andrômeda, e não deveria saber sobre a cultura da TSF, PDV, ou outras facções.
  - Seu objetivo é garantir território e estabelecer uma base de operações na ausência de uma cadeia de comando.
  - Caso você encontre tecnologia pré-fratura roubada, você pode recuperá-la pela força.
  - [bold]Seu equipamento especializado é incrivelmente [color=#00CCFF]valioso e raro[/color], você nunca deve entregá-lo.[/bold]
  - [color=green]Civis (Não-Facção) não são seus inimigos[/color], e podem ser negociados se você conseguir superar a barreira linguística.

  [color=#00FFCC][bold][italic]Lute com honra, previna danos aos inocentes, e destrua qualquer coisa que esteja em seu caminho.[/italic][/bold][/color]

  ##Notas da Espécie:
  [bold]Como uma arma biológica treinada e modificada geneticamente, você descobrirá que:[/bold]
  - Seus pulmões altamente desenvolvidos lhe concedem dano corpo a corpo adicional poderoso, e suas garras injetam 1u de [color=orange]Gastrotoxina[/color] ao acertar.
  - Suas escamas grossas protegem você mais do que normalmente fariam.
  - Seus olhos adicionais concedem a você visão noturna biológica básica.
  - Você é geralmente mais robusto que a maioria, e tem mais poder para arrastar coisas.
  - Seu coração é capaz de processar até 5 reagentes de uma vez.

  ## Notas Diversas:
  - Os Asakim são geralmente desconhecidos para o setor, e não devem ser comumente conhecidos IC.
  - [color=red][bold]Como os Quimeras, você não é imune às regras de safezone como um Asakim.[/bold][/color]
  - Os Asakim são hostis em relação às Facções e não requerem escalonamento para atacar ou ser atacado.
  - Você é aliado das naves ADS Remanescentes e deve seguir as ordens das unidades de IA ADC.
  - Tecnologia pré-fratura roubada inclui itens e dispositivos [bold]apenas[/bold] acessíveis através de discos de tecnologia pré-fratura ou roubo, como Geradores de Escudo MS-250/500 e armamento de nave classe Curio. Tecnologia da árvore de pesquisa como CTLA-50 não se qualifica como tecnologia roubada.

</Document>
