<Document>
  # Quimeras e Letoferol

Quimeras são o resultado de um arma química biológica conhecida como [bold][color=#a84387]Letoferol[/color][/bold].

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SyringeLetoferol"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobLetoferolHorror"/>
  </Box>

Existem 2 tipos de Letoferol:
 - Existe o [italic][color=#ebba34]Letoferol natural[/color][/italic], que é a forma pura produzida nas Quimeras. É sua corrente sanguínea, e é injetado com seus ataques de espinhos e corpo a corpo.
 - Porém, para conseguir sua infecção em primeiro lugar, há naturalmente o [italic][color=#a84387]Letoferol[/color][/italic] base cultivado em laboratório, que é um tipo mais fraco, mas ainda perigoso.

  <GuideReagentEmbed Reagent="Letoferol"/>
  <GuideReagentEmbed Reagent="NaturalLetoferol"/>

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ChimeraFleshKudzu"/>
  </Box>

O Letoferol natural espalhará biomassa nos tiles em que é exposto. Isso pode tornar matar uma Quimera uma tarefa difícil, pois essa biomassa se espalhará e desacelerará não-Quimeras nela.
 - Para evitar a propagação de biomassa, opções que não envolvam sangramento são sugeridas (como químicos, ácido ou fogo).

Ambos os tipos de Letoferol não transformarão pessoas em Quimeras fora de condição crítica. 
  
## Mesotaxinida e Mesofenerol

  Existem 2 curas para uma infecção de Quimera, o avançado [color=#437ca8][bold]Mesotaxinida[/bold][/color], e o muito mais simples, mas menos eficaz [color=#4ca832][bold]Mesofenerol[/bold][/color].
   - Mesotaxinida causará dano extremo em contato com Quimeras, então um spray ou bico com a substância é a melhor opção absoluta para matar Quimeras.
   - Para criar Mesotaxinida, você pode usar [color=#a85832]protoletoferol[/color] ao colocar [color=#ebba34]Letoferol natural[/color] ou [color=#a84387]Letoferol[/color] normal em uma máquina de eletrólise.
   - Protoletoferol é quase inofensivo, e seu único uso é para Mesotaxinida.

  <GuideReagentEmbed Reagent="Mesotaxinide"/>
  <GuideReagentEmbed Reagent="Mesophenerol"/>
  <GuideReagentEmbed Reagent="ProtoLetoferol"/>

## Governo, Metas e Habilidades

  Como uma Quimera, sua meta é simplesmente infectar o maior número possível, a qualquer custo.

  - Para ajudá-lo nesta tarefa, você pode acessar uma mente coletiva com o prefixo [bold]"+"[/bold] antes de suas mensagens no chat.
  - Quimeras também são capazes de interações complexas, incluindo [bold][color=#40648f]cirurgia[/color][/bold], [bold][color=cyan]pilotar naves[/color][/bold], e até mesmo usar [bold][color=orange]consoles de artilharia[/color][/bold].
  - Porém, você terá precisão severamente reduzida com armas de longo alcance mesmo que possa segurá-las e usá-las.
  - Sua habilidade de [color=yellow]espinho ósseo[/color] disparará uma dispersão de 7 espinhos ósseos com ponta de letoferol. Pode não ser suficiente para infectar, mas ainda causará dano decente aos seus oponentes pelos efeitos do Letoferol Natural na corrente sanguínea.
  - Quimeras também têm alguns slots para armazenamento, e têm acesso a um armazenamento interno 5x5.
  - Corte desarmado injetará 2.5u de Letoferol Natural em alguém. Você pode causar muito dano duradouro e difícil de curar se conseguir acumular Letoferol suficiente dentro de alguém, e transformá-los se caírem em condição crítica com o suficiente ainda dentro. Porém, ambas as curas acima também expulsam o Letoferol de dentro da corrente sanguínea.

  [bold][color=red]Quimeras ainda são afetadas por [textlink="regras de base de facção" link="MonolithRuleConflictFourPortStriking"] e [textlink="regras de zonas seguras" link="MonolithRuleRoleplaySevenSafeZones"][/color][/bold]

## Órgãos

  A maioria das habilidades de uma Quimera está em seus [color=yellow]órgãos[/color].

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="OrganChimeraHeart"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="OrganChimeraLungs"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="OrganChimeraStomach"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="OrganChimeraLiver"/>
  </Box>

  - O [color=cyan]coração[/color] dará a você imunidade a pressão.
  - O [color=cyan]feropodo[/color] dará a você imunidade a vácuo, e acesso à Mente Coletiva das Quimeras.
  - O [color=cyan]estômago[/color] funciona como um metabolizador avançado, capaz de metabolizar qualquer químico, e metabolizar 5 de cada vez.
  - A [color=cyan]glândula de espinhos[/color] (obviamente) permite disparar os mesmos espinhos com ponta de letoferol que uma Quimera.

  [italic]Quimeras também precisam desses órgãos para suas habilidades! Tire o feropodo e a glândula de espinhos de uma quimera, e ela será apenas outro monstro chato![/italic]

</Document>
