<Document>
# Dicas Importantes de Criação de Personagem
Este é um guia para as partes da criação de personagem que afetam o gameplay.

[textlink="Para um guia sobre como fazer alterações cosméticas, clique aqui." link="YourFirstCharacter"]

## Prioridade de Spawn
Isso não tem efeito no gameplay deste servidor.

## Trabalhos
Você pode definir suas preferências de trabalho no lobby. Embora elas não [color=#a4885c]garantam[/color] sua posição, alguém que queira o trabalho será [color=#a4885c]selecionado aleatoriamente[/color] no início da rodada.
Você tem uma chance de ser escolhido para seus trabalhos de alta prioridade primeiro, depois suas prioridades médias, então suas prioridades baixas.
Você também tem a opção de automaticamente ser um spacer ou ser enviado de volta ao lobby se não for escolhido para nenhum de seus trabalhos preferidos.

Alguns trabalhos estão bloqueados até você jogar o suficiente como outros trabalhos de nível inicial.

[textlink="Para mais informações sobre trabalhos, clique aqui." link="Jobs"]

## Kits de Trabalho
Você também pode escolher [color=#a4885c]kits[/color] para cada trabalho. Kits são os itens de vestuário e bugigangas com as quais você faz spawn ao entrar no jogo. Alguns itens de kit estão bloqueados por restrições de tempo de jogo.
Isso pode ter vários efeitos no gameplay, pois alguns itens de vestuário têm [color=#a4885c]proteção de armadura[/color] ou [color=#a4885c]reduzem sua velocidade de movimento[/color]. Isso se aplica especialmente a Comando e Segurança.

Você também pode escolher com qual bolsa fará spawn.
[color=#a4885c]Mochilas[/color] são de tamanho médio mas podem carregar itens grandes mais facilmente. [color=#a4885c]Pastas[/color] têm mais espaço total do que mochilas mas têm dificuldade em carregar itens grandes. [color=#a4885c]Bolsas de viagem[/color] são grandes mas impõem uma penalidade de movimento.

## Antags
Ativar um [color=#a4885c]toggle de antagonista[/color] colocará você na lista de antags em potencial no início da rodada. Eles não garantem seu papel de antagonista, não use isso como desculpa para fazer self-antag!
Em vez disso, como as prioridades de trabalho, alguns jogadores são escolhidos aleatoriamente entre os jogadores elegíveis. Se você é um membro de comando ou oficial de segurança, não pode ser escolhido para um papel de antag.

[textlink="Para mais informações sobre antagonistas, clique aqui." link="Antagonists"]

Entrar em múltiplos jogos ou sair do jogo/desconectar/se suicidar ao não ser escolhido para um papel de antag é chamado de "antag-rolling" e é contra as regras.
Muitas pessoas esperam pacientemente sua vez de ser antagonistas, então [color=#a4885c]pedimos gentilmente que você se abstenha de optar por um papel de antagonista se não estiver pronto[/color].

## Traços
Traços de fala alteram sua fala, às vezes em um grau extremo.

Eles incluem:
- Sem sotaque (desativa o sotaque de sua espécie selecionada)
- Sotaque caubói (substituição de palavras, parceiro)
- Ceceo frontal ("s" é substituído por "th")
- Sotaque italiano (Mamma-mia, substituição de palavras)
- Mentiroso patológico (substituição de palavras, muda palavras como "sim" para "não")
- Sotaque pirata (Arrgh, substituição de palavras)
- Ansiedade social (t-t-tartamudez)
- Sotaque sulista (substitui "-ing" por "-in'" e mudanças similares)

Você deve estar confortável falando normalmente ou com um sotaque leve como ansiedade social ou sotaque sulista antes de escolher sotaques fortes como italiano ou caubói.

Também há traços de deficiência. Familiarize-se com o jogo e o fluxo do jogo antes de escolher um deles, pois alguns podem se tornar difíceis para iniciantes lidarem.

Eles incluem:
- Cegueira (limita severamente sua visão)
- Leve sob efeito de álcool (você fica bêbado mais rápido e sofre mais com os efeitos negativos do álcool)
- Mudo (você não pode falar ou sussurrar, mas ainda pode se comunicar através de emotes e caneta e papel)
- Narcolepsia (você adormece aleatoriamente em momentos imprevisíveis e muitas vezes inconvenientes)
- Pacifista (você não pode bater, atirar ou jogar objetos pontiagudos em pessoas)
- Paracusia (você às vezes ouve ruídos que não são reais)
- Miopia (limita um pouco sua visão sem óculos de grau)
- Ronco (você faz sons altos de ronco quando está dormindo)
- Irrevivível (você não pode ser reanimado quando encontrar seu fim prematuro)
</Document>
