<Document>
# Os Capitões e os Palhaços
Este é um guia para editar a aparência do seu personagem. Certifique-se de ler primeiro a Criação de Personagem.
Ao criar o seu personagem, você pode se intimidar com a vasta gama de opções.

É tranquilo deixar o seu primeiro personagem [color=#a4885c]aleatório[/color] e seguir com ele, até jogadores experientes fazem isso.
Fazer o seu primeiro personagem não precisa ser preciso também. Você pode [color=#a4885c]improvisar[/color] e ver no que dá.

Se você preferir ser [color=#a4885c]metódico[/color], porém, criar um personagem é fácil de fazer uma etapa de cada vez.

## Escolhendo uma Espécie
A maioria das espécies tem diferenças menores, sobre as quais você pode ler na entrada de [color=#a4885c]Espécies[/color].
No entanto, você pode achar mais fácil fazer o seu primeiro personagem como humano, mariposa, anão ou reptiliano.

Isso não deve desencorajá-lo de ser criativo com o seu personagem, porém.

Este guia assumirá que você está criando um humano, mas o processo é similar em todas as espécies.

## Características Menores
Estas incluem:
- Idade (18-29 para jovem, 30-59 para meia-idade, 60+ para velho)
- Sexo (seu sprite, como visto ao alternar "Mostrar roupas")
- Pronomes (como o jogo vai se referir a você)
- Cor da pele (pode ser um controle deslizante ou RGB dependendo da espécie)
- Cor dos olhos (RGB)
- Cor do cabelo (RGB)

Estas são mudanças menores e têm pouco efeito na jogabilidade. É o que os jogadores vão ler quando eles [color=#a4885c]examinarem você[/color]. ("homem jovem")

## Cabelo e Cabelo Facial
Novamente, você pode se intimidar com a vasta gama de opções. Está tudo bem.

[color=#a4885c]Leve o seu tempo.[/color] Você pode passar o mouse ou clicar em cada uma das opções e encontrar qual você gosta.
Às vezes é mais fácil definir a cor de cabelo desejada antes de olhar as opções.

Se você realmente não conseguir decidir, algumas opções populares de corte de cabelo incluem Floorlength Bedhead, Modern, Buisness, CIA ou simplesmente careca.
Alternativamente, [color=#a4885c]randomize[/color] um personagem separado e veja que tipo de cortes de cabelo eles estão usando. Surpreenda-se.

Não se sinta obrigado a usar nenhum destes, porém.

## Marcas
Marcas variam de [color=#a4885c]cicatrizes e focinhos[/color] a [color=#a4885c]tatuagens e caudas[/color].
Pense nelas como [color=#a4885c]acessórios[/color] que fazem parte do seu corpo, para dar ao seu personagem um pouco de charme extra e singularidade. Elas não podem ser alteradas durante a rodada.

Algumas espécies têm mais opções de marcas do que outras. Humanos são mais limitados em termos de marcas do que mariposas ou reptilianos.

Você pode ter um número definido de marcas em cada '[color=#a4885c]categoria[/color]', como visto no topo. Por exemplo, reptilianos podem ter uma marca no peito mas duas marcas no topo de suas cabeças.
Estas são [color=#a4885c]cosméticas[/color] e não têm efeito na jogabilidade.

## Como se destacar
Personagens memoráveis geralmente são lembrados pela sua personalidade, seus feitos e sua [color=#a4885c]robustez[/color], mas isso não significa que você tem que ser alguma celebridade.

Não se preocupe com ter um personagem grande, chamativo e memorável. Crie a sua própria história pela qual você será lembrado.
</Document>
