<Document>
  # Répteis

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobReptilian" Caption=""/>
  </Box>


  ## Comida
  Répteis são capazes de comer carne crua, mas ficarão doentes ao consumir chocolate ou qualquer outro alimento contendo teobromina.


  ## Propriedades físicas
  Eles podem arrastar objetos com sua cauda, mantendo ambas as mãos livres.

  Eles recebem [color=#FFA500]15%[/color] menos dano de corte e [color=#FF0000]5%[/color] menos dano de calor, mas [color=#FFA500]25%[/color] mais dano de contusão.

  Seu ataque corpo a corpo bruto é muito mais poderoso que o humano - 8 de corte com taxa de ataque de 1.5


  ## Garras
  Répteis estão equipados com garras perigosas que possuem diferentes estágios.

  - Estágio 0 - [color=#FFA500]8 de dano de corte.[/color]
  - Estágio 1 - [color=#FFA500]11 de dano de corte.[/color] [color=#FFDEAD]Espalhamento de arma é aumentado em 10%, Dano de arma portátil é diminuído em 5%[/color]
  - Estágio 2 - [color=#FFA500]13 de dano de corte, 2 de dano perfurante.[/color] [color=#FFDEAD]Espalhamento de arma é aumentado em 25%, Dano de arma portátil é diminuído em 13%.[/color] A partir deste estágio, você é capaz de fazer ataques largos com suas garras
  - Estágio 3 - [color=#FFA500]15 de dano de corte, 5 de dano perfurante.[/color] [color=#FFDEAD]Espalhamento de arma é aumentado em 45%, Dano de arma portátil é diminuído em 25%[/color]
  - Estágio 4 - [color=#FFA500]18 de dano de corte, 12 de dano perfurante.[/color] [color=#FFDEAD]Você não é mais capaz de usar todas as armas de fogo mas arcos, Dano de arma portátil é diminuído em 50%.[/color]

  ### Cortando Garras

  Usando [color=#FFA500]alicates de corte[/color], você pode cortar as garras do Réptil, reduzindo seu estágio em 1 e resetando o progresso atual de crescimento.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Wirecutter" Caption=""/>
  </Box>

  ### Químicos

  Certos químicos permitem maior controle sobre o crescimento das garras do Réptil. Fenoxazina aumenta o crescimento das garras em 20x, enquanto Meroxzina pausa todo o crescimento das garras. Ambos metabolizam lentamente, permitindo que o uso a longo prazo seja eficaz.

  <GuideReagentEmbed Reagent="Phenoxzine"/>
  <GuideReagentEmbed Reagent="Meroxzine"/>

  ## Temperatura

  Devido a serem de sangue frio, eles não são capazes de gerar calor suficiente para se sustentarem em ambientes de [color=#4169E1]20C[/color].
  Temperaturas menores que [color=#4169E1]22C[/color] são extremamente perigosas para eles! Eles começarão a ficar [color=#FF0000]sonolentos e começarão a desmaiar periodicamente[/color].
  No entanto, eles recebem pequena regeneração e aumento de velocidade se conseguirem manter a temperatura corporal maior que [color=#FFA500]47C[/color].

  ### Aquecendo

  - Maçaricos, sinalizadores de emergência e fogueiras agora são capazes de aquecer humanoides, incluindo Répteis.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Welder" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Flare" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Bonfire" Caption=""/>
  </Box>
  - Vestir roupas de inverno ou roupas espaciais permitirá que você gere calor suficiente para ficar um pouco mais confortável.
  - Répteis são capazes de trocar calor com outras criaturas abraçando-as. Abraçar uma criatura mais fria, no entanto, piorará a situação.
</Document>
