<Document>
  # Regra de Roleplay 12 - Não abandone o seu cargo
  Não entre na rodada com um cargo que você não pretende jogar. Não habilite papéis de antagonista que você não pretende jogar. Abandonar um cargo inclui não completar tarefas que o cargo espera que você faça, além de coisas como sair do jogo. Membros do comando devem quase todos ficar na estação até a nave de emergência chegar. A aplicação desta regra é mais estrita para cargos de comando e antagonistas, e menos estrita para cargos menos importantes como passageiros.

  Violações desta regra tipicamente resultam em bans temporários ou indefinidos de cargo. Entendemos que você pode precisar sair da rodada cedo ou inesperadamente. Se você está em um cargo importante (que é informado a você no chat ao receber seu cargo), você deve notificar os membros do comando para que eles saibam que você está saindo e tentar entrar em criossono se possível. Space Station 14 é um jogo. Não coloque em risco a segurança de si mesmo ou de outros, e não negligencie coisas importantes para evitar sair de uma rodada cedo, mesmo que você tenha que sair imediatamente sem notificar ninguém. Bans de cargo por desconectar são tipicamente aplicados apenas se há um padrão, e são quase sempre temporários.

  "Antag rolling" refere-se a um jogador abandonando seu cargo se ele não recebe um papel de antagonista.

  ## Exemplos
  Aceitável:
  - Como engenheiro, construir um bar na manutenção enquanto não há nada importante para engenharia fazer.
  - Como capitão, ter o chef ensinando você a cozinhar enquanto não há nada importante precisando da sua atenção.
  - Como passageiro, construir uma nave com materiais dados a você pelo cargo e engenharia.
  - Tirar uma breve pausa do seu trabalho no bar.
  - Receber um papel de antagonista e fazer o mínimo necessário para completar seus objetivos.
  - Receber um papel de antagonista e fazer um esforço genuíno para completar seus objetivos, mas falhando em completar qualquer um.
  - Receber um papel de antagonista e intencionalmente não fazer nenhum dos seus objetivos, mas criar um nível similar de disruptivo que completar seus objetivos criaria.

  Proibido:
  - Como engenheiro, construir um bar na manutenção enquanto a estação não tem energia.
  - Como capitão, deixar a estação para ir em uma expedição com a equipe de salvamento.
  - Como técnico de atmosfera, construir uma nave no início da rodada e nunca voltar para a estação.
  - Passar todo o seu turno no bar, mesmo quando há trabalho que precisa ser feito pelo seu cargo.
  - Fazer ghost, suicidar, ou sair no início de uma rodada porque você não gostou do mapa ou dos jogadores no seu departamento.
  - Receber um papel de antagonista e não fazer nenhuma atividade de antagonista.
  - Fazer ghost, suicidar, ou sair no início de uma rodada porque você não recebeu um papel de antagonista.
  - Fazer ghost, suicidar, ou se matar porque operativos nucleares declararam guerra, e você quer tentar conseguir um papel de fantasma de antagonista.
</Document>
