<Document>
  # Regra de Roleplay 14 - Dê o exemplo se jogar no comando ou segurança
  Todos os cargos de comando e segurança são submetidos a interpretações mais estritas das regras.
  - Cargos de comando não são cargos de aprendizado. Membros do comando devem ser competentes.
  - Cargos de segurança não são para jogadores inexperientes. Membros da segurança são esperados a conhecer o básico do jogo e estar mais familiarizados com as regras do servidor do que um jogador novo.
  - Não dificulte ou cause efeitos negativos gerais à estação ou tripulação como membro do comando ou segurança.
  - Não abuse do seu poder como comando ou segurança.

  ## Por quê
  Membros do comando e segurança frequentemente têm um impacto maior na natureza da rodada do que outros jogadores. Por exemplo, um capitão que tenta contornar ou quebrar as regras frequentemente fará com que muitos outros na estação façam o mesmo. Anúncios de estação meme de membros do comando também frequentemente resultam no resto da estação agindo da mesma forma. Quando membros do comando e segurança se mantêm em altos padrões, o resto da estação frequentemente segue naturalmente em um grau significativo.

  ## Exemplos
  Aceitável:
  - Um membro da segurança aceita um suborno para entregar donuts seguros a um prisioneiro que o Chefe de Segurança ordenou que deveria receber apenas donk pockets.
  - Um capitão usa um anúncio da estação para confessar um erro embaraçoso que cometeu durante o turno.
  - Em coordenação com o chefe de segurança, um capitão declara que a estação reconhecerá o direito de portar armas, então toda a tripulação pode pegar um desabilitador na segurança.
  - O médico-chefe entrega ao paramédico o seu monitor de tripulação portátil para ajudá-lo a completar o trabalho dele.
  - Um agente sindical está segurando um tripulante como refém e ameaça matá-lo se o chefe de segurança não entregar a identidade dele. Não vendo outra opção segura, o chefe de segurança entrega a identidade dele ao agente sindical, então começa a trabalhar para recuperá-la e capturar o agente assim que o refém estiver seguro.
  - Operativos nucleares estão atacando a estação, então o capitão e o chefe de pessoal vão ao arsenal e pegam uma arma.
  - A maioria do comando vota para rebaixar o capitão por tomar ações prejudiciais à estação, então o chefe de segurança rebaixa o capitão.
  - O capitão promove o chefe de pessoal a capitão.
  - A segurança libera um antagonista da briga em troca das identidades de outros traidores.

  Proibido:
  - Um membro da segurança aceita um suborno para ignorar um crime ou ajudar um prisioneiro a escapar.
  - Um capitão envia uma arte ASCII de trollface nos anúncios da estação ou como fax para o comando central.
  - Um capitão declara que todo contrabando é legal.
  - O comando ou segurança permitem o uso de itens sindicais fora de emergências extremas.
  - O médico-chefe ajuda intencionalmente um agente sindical a completar os objetivos dele.
  - Um agente sindical matou 3 membros da segurança, então o chefe de segurança faz uma oferta dizendo que vai jogar todas as armas do arsenal no espaço se o agente sindical parar de matar.
  - O capitão vai ao arsenal e pega uma arma para exibir no escritório dele sem perguntar a ninguém, e ordena qualquer um que questioná-lo a não interferir.
  - Membros do comando decidem rebaixar o capitão para ganhar mais poder para eles mesmos, ou em retaliação por uma decisão que eles não gostaram ou concordaram pessoalmente, ao invés de porque a decisão foi realmente prejudicial à estação.
  - O capitão promove um tripulante aleatório a capitão.
  - Um membro do comando dá a um tripulante aleatório acesso adicional substancial sem motivo, desnecessariamente, ou por um motivo ruim.
  - Um membro do comando dá a um tripulante aleatório acesso a uma área de alta segurança, como o arsenal ou o escritório de outro membro do comando, sem motivo, desnecessariamente, ou por um motivo ruim.
  - A segurança libera um antagonista da briga em troca do antagonista comprar contrabando para eles.
</Document>
