<Document>
  # Regra de Roleplay 11 - Siga escalação razoável
  Antagonistas estão totalmente isentos das regras de escalação. Não-antagonistas que estão em conflito com antagonistas não estão isentos. A escalação deve geralmente seguir passos ou um padrão de tipos de conflito similar a:
  - Verbal
  - Não prejudicial
  - Não letal
  - Letal
  - Permanentemente letal

  Todos os novos conflitos devem começar no primeiro passo. Um jogador não deve escalar um conflito através dos passos sem alguma escalação da outra parte envolvida no conflito. Jogadores podem pular passos para corresponder ao nível de escalação que a outra pessoa está, mas quase nunca devem pular passos além disso. Jogadores que tentam desescalar conflitos receberão mais tolerância na escalação se a outra parte continuar a escalar apesar da tentativa de desescalation. Você não tem que tentar desescalar conflitos, mas alguém que observa você durante toda a rodada, ou através de múltiplas rodadas, não deve sentir que seu objetivo é geralmente escalar conflitos.

  Conflitos ou escalação podem ser indiretos. Quando alguém rouba a identidade de outra pessoa, o roubo é uma parte direta do conflito, mas se a vítima ficar presa como resultado de não ter sua identidade para abrir uma porta, isso também é considerado parte do conflito e escalação. Não roube identidades de pessoas aleatoriamente.

  A escalação não precisa ser direcionada a um jogador específico para colocá-lo em um conflito. Operativos nucleares que estão tentando destruir a estação são considerados estar no nível permanentemente letal de conflito com toda a tripulação da estação. Alguém que mata um animal de estimação da estação iniciou algum grau de conflito com todos os membros da tripulação. Alguém que mata um rato que um chef estava cuidando iniciou algum grau de conflito com aquele chef.

  Você será considerado violador desta regra se escalar um conflito baseado em uma suposição pobre ou irrazoável.

  Conflitos quase nunca devem alcançar o estágio "permanentemente letal". Conflitos devem alcançar este estágio apenas se a outra parte trouxe o conflito a este estágio, ou se o mesmo conflito escalou para o estágio letal múltiplas vezes na rodada.

  Se uma parte no conflito vai para crítico ou morre, a parte responsável deve levá-los para tratamento ou para segurança. Para o conflito, isso deve ser considerado salvar alguém de morrer e deve desescalar o conflito. Se o conflito for desescalado desta forma, ambas as partes precisam reescalar para letal para que o conflito retorne a este estágio. Se o conflito não for desescalado desta forma, então apenas a parte que derrotou a outra precisaria reescalar para que o conflito retorne ao estágio letal.

  Segurança pode imediatamente escalar para força não letal se for necessário prender alguém.

  Pessoas usando ou exibindo itens do Sindicato podem ser tipicamente presumidas ter intenção letal. Alguém com intenção letal pode ser tipicamente escalado imediatamente em um nível letal, uma exceção notável é se você tem as ferramentas para detê-los com segurança.

  ## Escalação Envolvendo Animais
  Veja [textlink="Escalação Envolvendo Animais" link="RuleR11-1"].

  ## Isenções
  Regras de escalação não são aplicadas contra não-jogadores, mas jogadores serão responsabilizados por violações de regras mesmo se eles não perceberem que um personagem ou animal era controlado por outro jogador. Personagens que têm texto roxo dizendo que eles estão catatônicos são considerados não-jogadores. Personagens que estão desconectados ainda são considerados jogadores.

  ## Emenda MRP
  Regras de escalação são aplicadas mesmo contra não-jogadores.

  ## Exemplos de Tipos de Conflito
  Veja [textlink="Exemplos de Tipos de Conflito" link="RuleR11-2"].

  ## Cenários de Exemplo
  Estes exemplos assumem que você não é um antagonista.

  Aceitável:
  - Um jogador começa a socar você, então você começa a socar de volta até eles pararem. Se eles ficarem em estado crítico, você para de atacá-los e os leva para segurança ou para receber atenção médica.
  - Você zomba de um palhaço, que então joga uma torta em você e rouba seus sapatos. Você escorrega o palhaço e rouba sua máscara.
  - Você é um oficial de segurança e diz a alguém para parar, para que você possa interrogá-los. Eles correm, então você usa seu desabilitador para atordoar e algemá-los.
  - Você é um oficial de segurança e vê alguém usando um rígido do sindicato, então você atira neles até o crítico, algema-os, e os leva para segurança.
  - Você é um tripulante e vê um operativo nuclear, então você o mata.
  - Uma pessoa não autorizada entra em uma área de risco da estação, como o arsenal ou atmosfera, então você os ataca até saírem.
  - Incomodar levemente alguém para seu próprio benefício.
  - Como um antagonista, matar alguém que atrapalhou seu caminho.
  - Como um antagonista, matar alguém que não lhe deu o que você quer.
  - Um chef e bartender alcançam o nível letal de conflito através de escalação apropriada. O chef deixa o bartender em estado crítico e não os leva para a enfermaria ou segurança. O bartender imediatamente tenta deixar o chef em estado crítico na próxima vez que se encontram.
  - Um chef e bartender alcançam o nível letal de conflito através de escalação apropriada. O chef deixa o bartender em estado crítico e não os leva para a enfermaria ou segurança. O chef insulta o bartender na próxima vez que os vê.

  Proibido:
  - Um jogador começa a socar você, então você o desintegra.
  - Um palhaço joga uma torta em você e rouba seus sapatos, então você o esfaqueia até o estado crítico com uma chave de fenda.
  - Você é um oficial de segurança e diz a alguém para parar, para que você possa interrogá-los. Eles correm e você usa uma cassetete para bater neles até o estado crítico.
  - Uma pessoa autorizada que você irrazoavelmente ou negligentemente pensa ser não autorizada entra em uma área de risco da estação, como o arsenal ou atmosfera, então você os ataca até saírem.
  - Uma pessoa não autorizada entra em uma área de baixo risco da estação, como o cargueiro, e você começa a atacá-los sem nenhuma outra escalação.
  - Escorregar segurança a rodada toda porque eles são segurança.
  - Bloquear o chefe de pessoal em seu escritório usando paredes porque eles não lhe deram o que você pediu.
  - Esconder o corpo de alguém porque eles socaram você mais cedo na rodada.
  - Assediar o bar ou bartender frequentemente entrando para quebrar seus copos ou mobília.
  - Escolher brigas aleatoriamente com pessoas.
  - Um chef e bartender alcançam o nível letal de conflito através de escalação apropriada. O chef deixa o bartender em estado crítico e não os leva para a enfermaria ou segurança. O chef imediatamente tenta deixar o bartender em estado crítico na próxima vez que se encontram.
  - Um chef e bartender alcançam o nível letal de conflito através de escalação apropriada. O chef deixa o bartender em estado crítico e os leva para a enfermaria ou segurança. O bartender imediatamente tenta deixar o chef em estado crítico na próxima vez que se encontram.
</Document>
