<Document>
  # Regra de Roleplay 11-1 - Escalação Envolvendo Animais
  As regras de escalação são mais flexíveis com animais do que com pessoas. Esses requisitos mais flexíveis não se aplicam aos requisitos que outras pessoas atacando umas às outras têm, mesmo se sua luta estiver diretamente relacionada ao conflito envolvendo o animal.

  Não-animais de estimação, como camundongos e macacos, podem ser mortos livremente com qualquer motivo RP, como controle de pragas ou por comida. Esses papéis geralmente estão disponíveis em números como papéis de fantasma, então remover um da rodada geralmente não os remove a todos.

  Animais de estimação, incluindo mas não limitado a Ian, Renault, Remilia e Hamlet, não podem ser mortos livremente, eles exigem escalação. Esses papéis geralmente estão disponíveis uma vez por rodada no máximo, exceto papéis como Remilia.

  Prender permanentemente um animal, como colocar um camundongo em uma planta, é considerado semelhante a matar o animal, então só deve ser feito com um motivo RP.

  Ambos os lados podem escalar muito mais rapidamente do que seriam capazes se ambos fossem pessoas. Animais geralmente são mais limitados na força máxima que podem usar em comparação com pessoas, o que limita os efeitos negativos de eles escalarem rapidamente. Animais também geralmente têm menos vida que pessoas e são limitados na facilidade com que podem receber tratamento, o que justifica eles responderem a até ataques fracos mais severamente.

  Nem o animal nem a pessoa são obrigados a levar o outro à atenção médica se eles forem colocados em estado crítico. Atacar alguém até a morte em vez de parar uma vez que estão em estado crítico é considerado uma diferença significativa. Embora escalação suficiente possa justificar continuar atacando, geralmente pessoas e animais de estimação não devem continuar sendo atacados uma vez em estado crítico, mas não-animais de estimação podem ser. Mutilação também é considerada um passo significativo porque impede clonagem ou reanimação. O fato de um animal ter dado o último golpe colocando alguém em estado crítico não permite que pessoas que lutaram ao lado do animal não tentem levá-los à atenção médica.

  O uso de ratoeiras sensatas, não direcionadas, não é um conflito e não exige escalação.

  A morte ou ataque de animais de estimação pode ser tratado como um passo de escalação por jogadores com uma conexão RP genuína com o animal. Geralmente, toda a tripulação pode considerar que tem uma conexão RP com qualquer animal de estimação da estação. O grau de escalação deve ser proporcional à conexão com o animal de estimação, além do requisito usual de ser proporcional ao ataque. Por exemplo, um ataque ao Ian pode ser tratado quase identicamente a um ataque a um tripulante, enquanto um ataque a um camundongo de estimação é muito menos severo. Os limites normais de escalação ainda se aplicam, você não pode atacar pessoas que se defenderam de um animal que os atacou aleatoriamente, assim como você não poderia atacar alguém que se defendeu de um colega que os atacou aleatoriamente.

  A tripulação pode "adotar" não-animais de estimação, como camundongos, e considerar que têm uma conexão com o animal se rolepearem a adoção bem. Isso não afeta o requisito de se outros jogadores são obrigados a aplicar regras de escalação a esses animais, apenas cria uma conexão que pode ser usada para justificar escalação retaliatória a ataques pelo adotante. Simplesmente dizer que adotaram um animal não é suficiente, mas carregá-lo com eles é. O grau de conexão é proporcional às ações RP. A tripulação não pode considerar que tem uma conexão para fins de escalação a animais que são tipicamente hostis, como peixes-espaciais ou ursos.

  ## Exemplos
  Aceitável:
  - Um chef mata camundongos que entram ou se aproximam de sua cozinha.
  - Um zelador mata camundongos vagando pela estação.
  - Um lagarto mata um camundongo para comer.
  - Um chef carregou um camundongo em seu chapéu nos últimos 10 minutos, eles colocam o camundongo por um momento e outro jogador o mata. O chef responde atacando o outro jogador com os punhos e recusando serviço a eles pelo resto do turno.
  - Ian é atacado aleatoriamente, um tripulante que vê isso acontecer coloca o assassino em estado crítico e o leva à segurança.
  - Hamlet entra na cozinha e começa a comer toda a comida. Um chef vê isso e começa a balançar sua faca em Hamlet. Hamlet começa a morder o chef e o coloca em estado crítico, depois retoma a comer.

  Proibido:
  - Um zelador joga uma ratoeira armada em Hamlet sem motivo.
  - Hamlet começa a morder pessoas aleatórias, tentando colocá-las em estado crítico, sem motivo.
  - Um tripulante ataca a segurança por matar um peixe-espacial que adotou.
  - Ian mutila alguém que estava tentando matar alguém.
  - Hamlet ataca a segurança por tentar prender alguém de quem ele gosta.
</Document>
