<Document>
  # Regra de Roleplay 9 - Como antagonista, não cause morte, dano ou destruição excessivos além dos seus objetivos
  Esta regra não tem a intenção de impedir passos razoáveis tomados para completar seus objetivos. Como antagonista, você pode sempre matar em legítima defesa. Tomar medidas para remover permanentemente do round muitas pessoas que já não são uma ameaça imediata para você é quase sempre excessivo, mesmo que seja feito para impedir que você seja descoberto.

  Esta regra não tem a intenção de impedir toda atividade de antagonista não relacionada aos objetivos. Antagonistas podem causar um nível de perturbação à estação que seja proporcional aos seus objetivos, mesmo que não esteja relacionada aos seus objetivos. Como antagonista, matar uma única pessoa em um round não é, por si só, uma violação desta regra.

  ## Emenda MRP

  Como antagonista, não torne a nave de emergência inabitável ou cause excessiva morte, dano ou destruição à nave de emergência.

  ## Isenções
  O objetivo "morra uma morte gloriosa" permite aos antagonistas ignorar esta regra completamente.

  ## Exemplos
  Aceitável:
  - Remover permanentemente do round pessoas que você tem o objetivo de matar.
  - Causar danos maciços à estação e caos como antagonista com o objetivo "morra uma morte gloriosa".
  - Matar qualquer um que você veja como operador nuclear.
  - Remover permanentemente do round uma única pessoa para que você possa se passar por ela para facilitar a conclusão de um objetivo de roubo.
  - Sabotar a energia da estação 10 minutos no round para tentar fazer com que a nave seja chamada porque você completou todos os seus outros objetivos e tem um de escapar na nave vivo.
  - Sabotar a energia de um departamento 10 minutos no round para tornar um objetivo de roubo mais fácil de accomplir.
  - Remover permanentemente do round muitas pessoas que demonstraram persistência e capacidade para matá-lo ou interferir na conclusão dos seus objetivos.

  Proibido:
  - Como traidor com 3 objetivos de matar, tomar medidas para remover permanentemente do round muitas pessoas que não são objetivos e que já não são uma ameaça imediata para você, mesmo que seja feito para impedir que você seja descoberto.
  - Montar uma grade eletrificada na manutenção e usá-la para matar qualquer um que entre nela na esperança de que um dos seus objetivos seja um deles.
  - Sabotar a energia em toda a estação 10 minutos no round para tornar um objetivo de roubo mais fácil de accomplir.
</Document>
