<Document>
  # Regra de Roleplay 4 - Não faça metagaming, obedeça o Metashield
  Algo que é "protegido por escudo" não pode ser conhecido pelo seu personagem durante uma rodada até que a "condição de revelação" aconteça. Isso também significa que seu personagem não pode fazer coisas baseadas em informações "protegidas por escudo". Saber ou agir com base em algo que é protegido por escudo antes que a condição de revelação seja atendida é chamado de metagaming.

  Condições de revelação revelam a informação protegida por escudo para a rodada, não para uma instância específica. Isso significa que uma vez que uma condição de revelação é atendida em uma rodada, o escudo não se aplica mais em nenhum caso pelo restante da rodada.

  ## Nunca Revelado IC
  Alguns escudos nunca são revelados IC. Isso significa que seu personagem nunca pode agir como se soubesse sobre aquela coisa protegida por escudo.

  Os seguintes itens são protegidos por escudo:
  - Modo de jogo atual e possíveis antagonistas durante o modo de jogo atual.
  - Eventos de rodadas anteriores.
  - Eventos que você vivenciou como um personagem diferente.
  - Todas as informações relacionadas ao jogador de um personagem em vez do próprio personagem. (Veja "Metafriending e Metagrudging" abaixo.)
  - Todas as informações obtidas enquanto estiver morto ou um fantasma.
  - O fato de que uma rodada irá terminar.

  Isso não impede saber que um turno irá terminar, mas proíbe coisas como preparar para matar pessoas no comando central quando as regras de roleplay param de serem aplicadas no LRP.

  ## Operativos Nucleares

  A existência de Operativos Nucleares além de um mito que ninguém agiria é protegida por escudo.

  O fato de que o disco nuclear deve ser protegido e poderia ser usado por um ator malicioso para tentar destruir a estação não é protegido por escudo.

  A condição de revelação para este escudo é qualquer uma das seguintes:
  - descobrir uma roupa dura vermelho-sangue
  - descobrir uma nave de operativo nuclear
  - um nome de operativo
  - um anúncio de Guerra Operativa
  - ser um operativo nuclear

  ## Implantes Implantes

  Implantes implantados são protegidos por escudo.

  Implantadores em si e implantes não-implantados não são protegidos por escudo. Isso proíbe a verificação de implantes.

  A condição de revelação para este escudo é qualquer uma das seguintes:
  - descobrir um implantador não-NT, usado ou não usado
  - descobrir uma caixa de implantes não-NT
  - descobrir o uso de um implante não-NT por qualquer pessoa
  - vivenciar uma situação onde absolutamente nenhuma outra explicação é possível
  - descobrir um uplink desbloqueado

  ## Itens Camaleão

  Itens camaleão são protegidos por escudo.

  Ser suspeito de que um item seja falso ou roubado não é protegido por escudo, mas testar itens ou chamá-los de camaleão é coberto por este escudo.

  A condição de revelação para este escudo é qualquer uma das seguintes:
  - ver alguém fazer qualquer item camaleão mudar
  - encontrar fibras de nanomáquinas holográficas
  - vivenciar uma situação onde absolutamente nenhuma outra explicação é possível
  - descobrir um uplink desbloqueado

  ## Itens Furtivos

  O fato de que um item pode ser algo diferente do que sua aparência visual e descrição de exame indicam é protegido por escudo.

  Este escudo protege itens furtivos, incluindo protegê-los de serem testados.

  A condição de revelação para este escudo é qualquer uma das seguintes:
  - ver o item se comportar de forma diferente do comportamento esperado para o item
  - ver o item sendo usado para seu propósito oculto
  - vivenciar uma situação onde absolutamente nenhuma outra explicação é possível
  - descobrir um uplink desbloqueado

  ## Emenda MRP 1
  Um escudo impede seu personagem de lembrar de qualquer coisa que aconteceu enquanto estava inconsciente. Este escudo nunca é revelado IC.

  ## Emenda MRP 2
  Existe um escudo de "Nova Vida". Ele impede você de lembrar de qualquer coisa que levou à sua morte, mesmo se você for colocado em um IMI. Se você for clonado, também impede você de lembrar de tudo daquela rodada. Este escudo nunca é revelado IC.

  ## Metafriending e Metagrudging
  Esta seção fornece informações adicionais sobre um conceito que é proibido por múltiplos itens do metashield que nunca são revelados IC. Dar a uma pessoa ou personagem tratamento preferencial com base em algo que seu personagem não deveria saber é considerado metafriending. Tratar uma pessoa ou personagem negativamente com base em algo que seu personagem não deveria saber é considerado metagrudging.

  ## Exemplos de Metafriending
  Estes são todos exemplos de coisas que são proibidas por pelo menos um item do metashield que nunca é revelado IC.
  - Dar a um personagem acesso adicional ou um emprego porque você é amigo do jogador que está jogando aquele personagem.
  - Confiar em um personagem porque você é amigo do jogador que está jogando aquele personagem.
  - Não lutar contra um personagem porque você é amigo do jogador que está jogando aquele personagem.
  - Ignorar seu objetivo de matar um personagem porque seu personagem e o deles se tornaram amigos em uma rodada anterior.

  ## Exemplos de Metagrudging
  Estes são todos exemplos de coisas que são proibidas por pelo menos um item do metashield que nunca é revelado IC.
  - Não dar a um personagem acesso adicional ou um emprego porque você está com raiva ou não gosta do jogador que está jogando aquele personagem.
  - Não confiar em um personagem porque você está com raiva ou não gosta do jogador que está jogando aquele personagem.
  - Começar uma briga com um personagem por algo que eles fizeram na rodada passada.
  - Começar uma briga com um personagem porque eles te mataram enquanto você estava jogando um personagem diferente.
  - Mirar ou assediar um personagem com base em qualquer coisa que aquele personagem fez fora da rodada atual.
  - Mirar ou assediar um personagem com base em qualquer coisa que o jogador daquele personagem fez enquanto não estava jogando o personagem.

  ## Explicitamente Não Protegido por Escudo
  A seguir está uma lista de coisas que explicitamente não são protegidas por escudo. Se algo não está nesta lista, não significa que é protegido por escudo, mas se algo está nela então definitivamente não é protegido por escudo.
  - O fato de que o disco nuclear deve ser protegido e poderia ser usado por um ator malicioso para tentar destruir a estação.
  - Itens que são de alto valor ou são desejados pelo Sindicato, e portanto são prováveis alvos de roubo.
  - A ideia de que qualquer agente do Sindicato ou outro ator malicioso tem metas ou objetivos que eles estão tentando cumprir.
  - O número de metas ou objetivos que um agente do Sindicato ou outro ator malicioso tem.
  - O fato de que o Sindicato são inimigos da Nanotrasen e da TSF, e que eles regularmente tentam enviar agentes encobertos para espionar, sabotar, ou atacar no espaço colonial.
  - A aparência típica de um personagem. Embora você deva ter em mente que múltiplos personagens podem compartilhar o mesmo nome.
  - O fato de que o Sindicato tem itens encobertos capazes de trazer itens a eles, e que estes itens são conhecidos como uplinks.
</Document>
