<Document>
	  # MANUAL DE OPERAÇÃO DE EMBARCAÇÃO COM REATOR DE FISSÃO NUCLEAR
	  <Box>
	    [color=#999999][italic]DISTRIBUÍDO PELA COMISSÃO INTERNACIONAL DE VOO ESPACIAL NUCLEAR - 23-04-2357[italic][/color]
	  </Box>

	  ## INÍCIO
	  [color=#999999]PULE AS ETAPAS 2 E 3 PARA REINÍCIOS SEM REABASTECIMENTO[/color]

	  - 1 - Certifique-se de que os controles do reator e da turbina são independentes, e que a RPM da turbina não está vinculada à inserção da barra de controle.
	  - 2 - Ligue a [color=cyan][bold]BOMBA DE REFRIGERANTE PRIMÁRIO[/bold][/color]
	  - 3 - Insira as barras de combustível nos locais designados.
	    -- Assumindo (0,0) como o canto superior esquerdo, para uma configuração de reator [color=cyan][bold]grade padrão 5x5[/bold][/color], isso é (1,1), (3,1), (1,3) e (3,3).
	    -- Assumindo (0,0) como o canto superior esquerdo, para uma configuração de reator [color=cyan][bold]grade padrão 7x7[/bold][/color], isso é (1,4), (3,4) e (5,4).
	  - 4 - Eleve as barras de controle para 70%-50% de inserção.
	  - 5 - Monitore a RPM da turbina até que a temperatura e RPM estejam estáveis.
	  - 6 (PARA TRIPULAÇÕES SEM PESSOAL SUFICIENTE) - Conecte a porta [color=Cyan]alta RPM[/color] da turbina à porta de sinal [color=OrangeRed][bold]barra de controle para baixo[/bold][/color] do reator, e conecte a porta [color=Cyan]baixa RPM[/color] da turbina à porta de sinal [color=OrangeRed][bold]barra de controle para cima[/bold][/color] do reator.
	    -- A inserção automática de barras de controle não é recomendada para taxas de fluxo da turbina superiores a 200.
	    -- A inserção automática de barras de controle não é recomendada para reatores maiores.

	  ## REABASTECIMENTO DE REFRIGERANTE A GÁS
	  [color=#999999]USE EM CASO DE CILINDRO RESERVA VAZIO[/color]

	  - 1 Se o loop de refrigerante de gás primário estiver vazio, reabasteça com 1-2 cilindros de H2O dependendo do tamanho da configuração.
	    -- Encher um loop de gás com >2 cilindros não é recomendado para operação padrão. Sempre verifique com um analisador antes de bombear.
	  - 2 Se a reserva de refrigerante de gás de emergência estiver vazia, tenha um cilindro de CO2, Frezon ou outro gás absorvedor de nêutrons para substituir a reserva vazia.

	  ## DESLIGAMENTO DE EMERGÊNCIA DA TURBINA
	  [color=#999999]USE EM CASO DE SOBRECARGA DE RPM DA TURBINA[/color]

	  - 1 Defina a TAXA DE FLUXO da turbina para 100
	  - 2 Maximize a CARGA DO ESTATOR para remover o máximo de energia possível do gás.

	  ## NOTAS ADICIONAIS

	  - Para segurança do operador e engenheiro, consoles remotos e equipamentos de proteção contra radiação são recomendados.
	  - Luvas de proteção são obrigatórias para manipular barras de reator com temperatura excedendo 80c/353k.
	  -- Nenhuma proteção está disponível no momento para barras excedendo temperaturas de 500c/773k.

	</Document>
