<Document>
	  # PESQUISA ANÔMALA CLASSE RUBY
	  <Box>
	  <GuideEntityEmbed Entity="MachineArtifactAnalyzer"/>
	  <GuideEntityEmbed Entity="WeaponTurretL85Autocannon"/>
	  <GuideEntityEmbed Entity="AnomalyBluespace"/>
	  </Box>
	  <Box>
	  <GuideEntityEmbed Entity="MachineAnomalyGenerator"/>
	  </Box>
	    [color=#a4885c]Tamanho da Nave:[/color] Grande

		[color=#a4885c]Tripulação Recomendada:[/color] 1-4

		[color=#a4885c]Tipo de Geração de Energia:[/color] Plasma

		[color=#a4885c]Expedições:[/color] Nenhuma

		[color=#a4885c]Console IFF:[/color] Nenhum

	  "Classe Ruby feita para pesquisadores de nível intermediário a avançado, câmara de artefato único."

	  # LISTA DE VERIFICAÇÃO PRÉ-VOO

	  ## 1. Alimentação de energia

	  ## 1.1. Unidades de bateria
	  <Box>
	    <GuideEntityEmbed Entity="SMESAdvanced"/>
	    <GuideEntityEmbed Entity="SubstationBasic"/>
	    <GuideEntityEmbed Entity="APCBasic"/>
	  </Box>

	  - Verifique se a unidade geradora está fixada ao chão.
	  - Verifique se a unidade SMES Avançada está fixada ao chão.
	  - Verifique se a unidade subestação está fixada ao chão.
	  - Verifique se o Disjuntor da unidade APC Engenharia está ativado.
	  - Verifique a Carga atual das unidades APC (W).
	  - Verifique se os Disjuntores dos APCs restantes estão ativados.
	  - Verifique a Carga atual das unidades APC (W).

	  ## 1.2. Reator de fusão nuclear Z-pinho SKR CR-classe.
	  <Box>
	    <GuideEntityEmbed Entity="FuelPlasma"/>
	    <GuideEntityEmbed Entity="RadiationCollectorFullTank"/>
	  </Box>
	  <Box>
	    <GuideEntityEmbed Entity="GeneratorCRPinch"/>
	  </Box>

	  - [color=#e9d502][bold]Use equipamentos de proteção devido ao vazamento de radiação.[/bold][/color]
	  - Verifique se a unidade geradora está conectada ao terminal de cabo do seu SMES via HV.
	  - Verifique o combustível restante da unidade geradora.
	  - Defina a potência de saída da unidade geradora para 60 kW.
	  - Alterne os coletores de radiação para LIGADO.
	  - Ative Injeção.

	  ## 2. Atmosférico

	  ## 2.1. Loop de Distribuição
	  <Box>
	    <GuideEntityEmbed Entity="OxygenCanister"/>
	    <GuideEntityEmbed Entity="NitrogenCanister"/>
	    <GuideEntityEmbed Entity="GasMixer"/>
	    <GuideEntityEmbed Entity="GasPressurePump"/>
	  </Box>

	  - Verifique se o cilindro de O2 está fixado à porta de conexão AZUL.
	  - Verifique se o cilindro de N2 está fixado à porta de conexão VERMELHA.
	  - Verifique se o misturador de gás está definido para a proporção de mistura correta (~22% Oxigênio, ~78% Nitrogênio).
	  - Verifique se o misturador de gás está definido para 101.325kPa.
	  - Ative o misturador de gás.

	  ## 2.2. Loop de Resíduos
	  <Box>
	    <GuideEntityEmbed Entity="GasPressurePump"/>
	    <GuideEntityEmbed Entity="AirAlarm"/>
	  </Box>

	  - Ative a bomba do loop de resíduos.

	  ## 3. Outras verificações
	  <Box>
	    <GuideEntityEmbed Entity="Gyroscope"/>
	    <GuideEntityEmbed Entity="GravityGeneratorMini"/>
	  </Box>

	  - Verifique se o giroscópio está fixo, energizado e ativado.
	  - Verifique se o gerador de gravidade mini está fixo, energizado e ativado.

	  ## Notas Adicionais

	  * - Recomendado ter conhecimento básico de anomalias para utilizar a nave ao máximo de suas capacidades, bobinas de tesla e barras adicionais foram fornecidas para satisfazer quaisquer necessidades de energia caso a embarcação seja atualizada, o modelo base utiliza cerca de 75kw até 90kw com uso normal.

	</Document>
