<Document>
	  # LANCHA DE SALVAMENTO CLASSE SABINE
	  <Box>
	  <GuideEntityEmbed Entity="SalvageTechfabNF"/>
	  <GuideEntityEmbed Entity="OreProcessor"/>
	  <GuideEntityEmbed Entity="LockerSalvageSpecialistFilledHardsuit"/>
	  <GuideEntityEmbed Entity="ComputerWallmountAdvancedRadar"/>
	  </Box>
	    [color=#a4885c]Tamanho da Nave:[/color] Pequeno

		[color=#a4885c]Tripulação Recomendada:[/color] 1-2

		[color=#a4885c]Tipo de Geração de Energia:[/color] Urânio

		[color=#a4885c]Expedições:[/color] Nenhuma

		[color=#a4885c]Console IFF:[/color] Nenhum

	  "Uma lança de salvamento pequena, leve, com 2 lugares para operações leves de mineração. Geralmente encontrada como parte de uma frota ou grupo de porta-aviões."

	  # LISTA DE VERIFICAÇÃO PRÉ-VOO

	  ## 1. Alimentação de energia

	  ## 1.1. Unidades de bateria
	  <Box>
	    <GuideEntityEmbed Entity="SMESBasic"/>
	    <GuideEntityEmbed Entity="SubstationBasic"/>
	    <GuideEntityEmbed Entity="APCBasic"/>
	  </Box>

	  - Verifique se a unidade geradora S.U.P.E.R.P.A.C.M.A.N. está fixada ao chão.
	  - Verifique se a unidade SMES está fixada ao chão.
	  - Verifique se a unidade subestação está fixada ao chão.
	  - Verifique se o Disjuntor Principal da unidade APC principal está ativado.
	  - Verifique a Carga atual da unidade APC (W).

	  ## 1.2. Unidade geradora S.U.P.E.R.P.A.C.M.A.N.
	  <Box>
	    <GuideEntityEmbed Entity="PortableGeneratorSuperPacmanShuttle"/>
	    <GuideEntityEmbed Entity="FuelUranium"/>
	  </Box>

	  - Verifique se a unidade geradora está devidamente fixada.
	  - Verifique se a unidade geradora está conectada ao terminal de cabo do seu SMES via HV.
	  - Verifique o combustível restante da unidade geradora.
	  - Defina a potência de saída da unidade geradora para 22 kW.
	  - Ative a Injeção.

	  ## 2. Atmosférico

	  ## 2.1. Loop de Distribuição
	  <Box>
	    <GuideEntityEmbed Entity="OxygenCanister"/>
	    <GuideEntityEmbed Entity="NitrogenCanister"/>
	    <GuideEntityEmbed Entity="GasMixer"/>
	    <GuideEntityEmbed Entity="GasPressurePump"/>
	  </Box>

	  - Certifique-se de que um cilindro de ar está fixado à porta de conexão.
	  - Verifique se o cilindro de ar tem uma mistura atmos adequada (~22% oxigênio, ~78% nitrogênio).
	  - Ative a bomba de gás no sistema de distribuição.

	  ## 2.2. Loop de Resíduos
	  <Box>
	    <GuideEntityEmbed Entity="GasPressurePump"/>
	    <GuideEntityEmbed Entity="AirAlarm"/>
	  </Box>

	  - Ative a bomba do loop de resíduos.

	  ## 3. Outras verificações
	  <Box>
	    <GuideEntityEmbed Entity="Gyroscope"/>
	    <GuideEntityEmbed Entity="GravityGeneratorMini"/>
	  </Box>

	  - Verifique se o giroscópio está fixo, energizado e ativado.
	  - Verifique se o gerador de gravidade mini está fixo, energizado e ativado.

	  ## Notas Adicionais

	  * - Lanchas de salvamento classe Sabine estão equipadas com uma unidade APC que pode ser usada para avaliar o consumo total de energia da nave. Embarcação classe Sabine não modificada requer ~21.25 kW de energia para permanecer operacional.

	</Document>
