<Document>
	  # LANCHA DE SERVIÇO CLASSE TAKEAWAY
	  <Box>
	  <GuideEntityEmbed Entity="ServiceTechFab"/>
	  <GuideEntityEmbed Entity="KitchenElectricRange"/>
	  <GuideEntityEmbed Entity="hydroponicsTray"/>
	  </Box>
	  <Box>
	  <GuideEntityEmbed Entity="PaintingNightHawks"/>
	  <GuideEntityEmbed Entity="ShelfBar"/>
	  </Box>
	    [color=#a4885c]Tamanho da Nave:[/color] Médio

		[color=#a4885c]Tripulação Recomendada:[/color] 1-3

		[color=#a4885c]Tipo de Geração de Energia:[/color] Urânio, Solar

		[color=#a4885c]Expedições:[/color] Nenhuma

		[color=#a4885c]Console IFF:[/color] Nenhum

	  "Uma embarcação botânica-cozinha de tamanho médio apropriadamente nomeada com um guia voltado para o cliente para fazer pedidos para viagem. Também vem com serviço de mesa."

	  # LISTA DE VERIFICAÇÃO PRÉ-VOO

	  ## 1. Alimentação de energia

	  ## 1.1. Unidades de bateria
	  <Box>
	    <GuideEntityEmbed Entity="SMESBasic"/>
	    <GuideEntityEmbed Entity="SubstationBasic"/>
	    <GuideEntityEmbed Entity="APCBasic"/>
	  </Box>

	  - Verifique se a unidade geradora S.U.P.E.R.P.A.C.M.A.N. está conectada ao terminal de cabo.
	  - Verifique se a unidade SMES está fixada ao chão.
	  - Verifique se a unidade subestação está fixada ao chão.
	  - Verifique se todos os Disjuntores Principais das unidades APC estão ativados.

	  ## 1.2. Controle solar
	  <Box>
	    <GuideEntityEmbed Entity="SolarPanel"/>
	    <GuideEntityEmbed Entity="ComputerSolarControl"/>
	  </Box>

	  -Ajuste o ângulo de rastreamento do computador de controle solar para corresponder ao ângulo do sol.
	  -Verifique e ajuste a velocidade angular do painel até que o rastreamento esteja estável.

	  ## 1.3. Unidade geradora S.U.P.E.R.P.A.C.M.A.N.
	  <Box>
	  <GuideEntityEmbed Entity="PortableGeneratorSuperPacmanShuttle"/>
	  </Box>
	  <Box>
	  <GuideEntityEmbed Entity="FuelUranium"/>
	  <GuideEntityEmbed Entity="ComputerPowerMonitoring"/>
	  </Box>

	  - Verifique a energia fornecida pelos painéis solares no computador de monitoramento de energia* (W).
	  - Verifique a Carga atual da rede do computador de monitoramento de energia (W).
	  - Verifique o combustível restante na unidade geradora.
	  - Defina a potência de saída da unidade geradora para cobrir a deficiência de energia solar.

	  ## 2. Atmosférico

	  ## 2.1. Loop de Distribuição
	  <Box>
	    <GuideEntityEmbed Entity="OxygenCanister"/>
	    <GuideEntityEmbed Entity="NitrogenCanister"/>
	    <GuideEntityEmbed Entity="GasMixer"/>
	    <GuideEntityEmbed Entity="GasPressurePump"/>
	  </Box>

	  - Certifique-se de que os cilindros de O2 e N2 estão fixados às portas de conexão do misturador.
	  - Verifique se as configurações do misturador são adequadas (~22% oxigênio, ~78% nitrogênio, 101.325 kpa).
	  - Ative o misturador de gás.

	  ## 2.2. Loop de Resíduos
	  <Box>
	    <GuideEntityEmbed Entity="AirAlarm"/>
	    <GuideEntityEmbed Entity="GasValve"/>
	  </Box>

	  - Certifique-se de que a válvula de resíduos manual está na posição aberta.

	  ## 3. Outras verificações
	  <Box>
	    <GuideEntityEmbed Entity="Gyroscope"/>
	    <GuideEntityEmbed Entity="GravityGeneratorMini"/>
	    <GuideEntityEmbed Entity="ButtonFrameCaution"/>
	  </Box>

	  - Verifique se o giroscópio está fixo, energizado e ativado.
	  - Verifique se o gerador de gravidade mini está fixo, energizado e ativado.
	  - Verifique se os propulsores estão energizados e ativados.**

	  ## Notas Adicionais

	  * - Lanchas de serviço classe Takeaway estão equipadas com um computador de monitoramento de energia que pode ser usado para avaliar a produção e consumo total de energia da nave. Uma lança classe Takeaway não modificada requer ~26.25 kW de energia para permanecer operacional.

	  ** - A ponte abriga um interruptor de energia dos propulsores que permite a conservação de energia. Os propulsores serão desativados quando o indicador strobe estiver ligado. Em caso de adulteração externa, este interruptor também pode ser usado para ciclar e corrigir os propulsores. Tome cuidado para observar a retirada de energia no computador de monitoramento de energia ao fazer alterações.

	</Document>
