# PDV

A [color=tan]Vanguarda Imperial da Dinastia Phaethon[/color] é uma monarquia isolada localizada no setor Colossus e possivelmente em corpos espaciais adjacentes que são atualmente considerados não descobertos. Inicialmente um grupo de corpos feudais perdido nos livros de história, agora um grande regime de Sultonato empunhando antigas tecnologias do sindicato saqueadas após a conclusão da Guerra Corporativa. Conhecidos como os habitantes nativos do Braço de Perseu, eles estão determinados a expulsar o [color=cyan]Corpo de Fuzileiros da Federação Trans-Solariana[/color] e obter controle completo sobre as indústrias independentes de Colossus.

   Alimentados por uma indústria em crescente expansão e seus equipamentos reverso-engenharados espalhados por seu território, o império empunha suas armas balísticas com uma mão pesada e implacável.

   Embora menores em número comparado ao amplo [color=cyan]TSFMC[/color], o [color=tan]império[/color] está longe de ser fraco em comparação com os destacamentos inimigos que estão quase inteiramente isolados em sua porta, é uma bênção que as [color=pink]atividades anômalas[/color] de seus setores impeçam seus inimigos de ganhar vantagem.

   Eles são capazes de usar sua mobilidade e táticas brutais para separar seus inimigos em número e eliminá-los um por um até serem vitoriosos. Nenhum custo é grande demais, cada morte retribuída com juros, é assim que o(s) [color=purple]Grão-Vizir[/color] de seu Sultão operam.

   A [color=tan]Vanguarda Imperial da Dinastia Phaethon[/color] recebeu uma diretiva simples de seu Sultonato comandante:

  > [bold][color=red]Desestabilizar a região para prepará-la para a ocupação da Dinastia.[/bold][/color]


# Hierarquia (I-V)

   Tão importantes quanto os objetivos do Sultão são para a [color=tan]Vanguarda[/color], não há como ter sucesso sem uma hierarquia. Desempenho com propósito é a única forma de ter sucesso na guerra e o Sultonato entende isso bem. Siga o [color=tan]PDV[/color] e esmagar os inimigos da [color=tan]Dinastia[/color] será muito mais fácil.

(I)   [color=purple]Grão-Vizir[/color] é o [bold]maior patente[/color] dentro da [color=tan]Vanguarda[/color] e o mais próximo do Sultonato da [color=tan]Vanguarda[/color]. Eles têm a palavra final em qualquer questão relativa às operações. Negar o pedido de um Vizir não é diferente de alta traição contra o [color=tan]império[/color]. Embora a [color=tan]Vanguarda[/color] seja capaz de agir sem um líder para direcionar sua fúria, não há nada mais terrível do que um líder capaz de reunir seus soldados.

   Não importa como a [color=tan]Vanguarda[/color] é vitoriosa, apenas que ela é, garanta que os desejos do Sultão sejam realidade e que a honra seja mantida até mesmo através dos sangue mais novos.

(II)   [color=yellow]Asvaran[/color] são o [bold]segundo maior[/bold] entre o [color=tan]PDV[/color] e respondem exclusivamente ao [color=purple]Grão-Vizir[/color]. Seu dever consiste em delegar trabalho dentro da organização e defender a cabeça de operação aforementioned de sua [color=tan]Vanguarda[/color].

(III)   [color=gold]Denasvar[/color], embora não muito mais do que o soldado de infantaria médio, é considerado uma posição mais experiente e com capacidade de liderança. Geralmente são escolhidos acima de outros para liderar pequenos destacamentos de [color=orange]Rahkshan[/color]. Seja a força guia através da frente de batalha.

(IV)   [color=orange]Rahkshan[/color] são, argumentavelmente, a espinha dorsal da [color=tan]Vanguarda[/color]. Necessários para o sucesso porque sem um soldado de infantaria você não tem exército. Você é a fúria do Sultão. Aja com propósito e siga a vontade do [color=purple]Grão-Vizir[/color]. Morrer no calor do combate é a maior honra. Viver para colher os benefícios das muitas vitórias do Sultão, grandes e pequenas, é um privilégio.

(IV-I)   [color=red]Spasaka[/color]. Você não deve encontrar [color=red]Spasaka[/color] em nenhum evento, pelo menos não sem eles permitirem, pois eles frequentemente se disfarçam até mesmo de seus pares para garantir que sua identidade seja ambígua. Especialistas projetados em torno de infiltração e espionagem. Eles estão equipados com antiga tecnologia de agente do Sindicato capaz de alterar muitos aspectos de sua persona. Uma coisa que um [color=red]Spasaka[/color] deve sempre fazer, no entanto, é garantir que seus objetivos estejam alinhados com seus comandantes. Manter contato próximo com a [color=tan]Vanguarda[/color] durante seu trabalho é fundamental para a coleta adequada de informações e abertura de oportunidades.

(V)  [color=gray]Ciborgues[/color] são autômatos capazes de auxiliar em vários campos. Construídos pelas mentes mais brilhantes da [color=tan]Dinastia[/color] imperial e prontos para servir quaisquer ordens dadas a eles pela [color=tan]Vanguarda[/color].

# Equipamento

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="WeaponSubMachineGunC20r"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WeaponSniperHristov"/>
  </Box>

   Fornecidos por sua indústria e tecnologias saqueadas. Não há escassez de armamentos excedentes para a [color=tan]Dinastia[/color] mostrar seu poder. Geralmente usando armamentos balísticos de baixa tecnologia e não confiáveis para seu pessoal. Rifles automáticos, armas secundárias de alto calibre e personalidades explosivas.

  [color=green]Forças:[/color]
  - Equipados com um arsenal situacional, o [color=tan]PDV[/color] pode se preparar melhor para quase qualquer batalha. Não há falta de variedade para este militar. Isso também implica que não há solução perfeita para o combate. Tudo tem uma falha.
  - Ter um arsenal semi-antigo significa que não há um contra direto como EMP para estilos de combate entre a [color=tan]Vanguarda[/color]. Você ou supera em poder ou supera em habilidade no poder de fogo.

  [color=red]Fraquezas:[/color]
  - Ser situacional significa que você pode frequentemente se encontrar entre uma pedra e um inimigo muito poderoso. Ter estratégias de backup no caso de não poder derrotá-los diretamente é fundamental para o sucesso.
  - Você não encontrará muitas opções de armas que sejam boas em todas as situações. O [color=tan]PDV[/color] se especializa em usar o que eles têm a seu favor. Configurações são o que você faz dos suprimentos atuais da [color=tan]Vanguarda[/color].

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterHardsuitPirateScaf"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterHardsuitCybersunStealth"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterHardsuitJuggernaut"/>
  </Box>

   A armadura da [color=tan]Dinastia[/color] compartilha uma história muito parecida com suas armas de fogo. Reverso-engenharada, produzida em massa, baixa tecnologia e eficaz. Pelo menos na maior parte. Alguns equipamentos têm tendências muito específicas. É importante escolher com cuidado.

  [color=green]Forças:[/color]
  - ser de baixa tecnologia significa que a armadura é bastante simples. Seja qual tiver melhor mobilidade ou melhor defesa é o que serve ao usuário. Combinar um bom conjunto de proteção pode determinar suas capacidades de combate com sua arma de fogo primária.
  - Há pouco limite para as opções disponíveis. Furtividade, juggernaut, como você quiser. O [color=tan]império[/color] provavelmente já tentou.

  [color=red]Fraquezas:[/color]
  - Assim como as armas, não há armadura objetivamente boa, você tem que preparar o que está disponível com o que é necessário.
