<Document>
# TSFMC

  O [color=cyan]Trans-Solarian Federation Marine Corps[/color] (Corpo de Fuzileiros da Federação Trans-Solariana), a força de combate espacial-terrestre do TSF, é um dos principais agentes no Setor Colossus. Este destacamento de nível brigada foi implantado em Colossus com o objetivo de manter a paz, embora seus conflitos constantes com células insurgentes, piratas e a [color=tan]Dinastia Faetonte[/color] local digam o contrário. Sua abordagem naturalmente militante e tendência a métodos de força bruta excessiva os pintaram como invasores aos habitantes que apoiam a [color=tan]Dinastia[/color], os "legítimos governantes do setor."

  O destacamento da [color=cyan]TSFMC[/color] é apoiado por poderosa tecnologia futurista, seu equipamento favorecendo materiais duráveis e armas mais pesadas como lasers de pulso.
  No entanto, eles estão em extrema desvantagem devido ao estarem separados dos reforços pela interferência da região monolítica e pelos muitos drones de IA corrompidos pelas [color=pink]emissões anômalas locais[/color].

  Por causa disso, os [color=yellow]Fuzileiros[/color] da [color=cyan]TSFMC[/color] estão em uma posição defensiva, forçados a usar recursos locais e estratégias que variam do seu treinamento ou correm o risco de serem abatidos por seus inimigos.

  Os objetivos gerais do destacamento, conforme informados pelo Alto Comando antes da implantação no setor Colossus, são:

  > [bold][color=red]Confiscar e estudar tecnologia da era da guerra corporativa utilizada pelos locais[/bold][/color]

  > [bold][color=red]Eliminar a oposição e estabelecer controle sobre o setor para o TSF[/bold][/color]

  Objetivos detalhados para o [color=yellow]Fuzileiro[/color] comum serão delineados pelo oficial comandante responsável conforme as situações se desenrolam, mas com o destacamento amplamente isolado do Alto Comando e dos setores externos do espaço da [color=cyan]TSF[/color], a tarefa geral é clara: sobrevivência. Os [color=yellow]Fuzileiros[/color] podem muito bem ser chamados para repelir ameaças anômalas, coletar recursos de destroços e detritos, e estudar qualquer tecnologia relevante para fortalecer seu militar local. Apenas através da disciplina e seguindo a Cadeia de Comando um [color=yellow]Fuzileiro[/color] pode esperar prosperar neste setor implacável.

# A Cadeia de Comando

  A [color=gold][bold]Cadeia de Comando[/bold][/color] é uma ferramenta para manter a ordem e disciplina na [color=cyan]TSFMC[/color], mas não é uma arma para brutalizar seus companheiros [color=yellow]Fuzileiros[/color]. Siga-a, obedeça ordens, e trate seus companheiros [color=yellow]Fuzileiros[/color] com respeito, não importa se eles estão acima de você, na mesma patente, ou abaixo de você. A Cadeia de Comando é composta, em ordem de autoridade, por [color=gold]Coronéis[/color], [color=cyan]Capitão[/color], [color=silver]Líderes de Esquadrão[/color], [color=yellow]Fuzileiros[/color] (de múltiplas funções), e Cyborgs.

1.  O [color=gold]Coronel[/color] é o [bold]Oficial Comandante (CO)[/bold] e autoridade máxima no setor para a [color=cyan]TSF[/color], respondendo apenas ao [color=cyan]Alto Comando da TSFMC[/color]. Os objetivos gerais e metas do destacamento, bem como a diplomata voltada para frente, estão sob sua alçada. A maioria das tarefas será delegada aos seus [color=cyan]Capitães[/color], que por sua vez delegarão aos [color=silver]FTLs[/color]. Embora possam pessoalmente liderar operações, comandando uma nave e mergulhando na batalha, [color=gold]Coronéis[/color] que o fazem frequentemente não retornam e se tornam um detrimento para a operação como um todo.

  Tenha em mente as realidades contra as quais suas tropas lutam também — embora você possa estar no comando, você é responsável pela segurança e sucesso dos seus [color=yellow]Fuzileiros[/color], e por suas falhas e mortes.

2.  O [color=cyan]Capitão[/color] é o [bold]Oficial Executivo (XO)[/bold] do destacamento e a mão direita do [color=gold]Coronel[/color]. Seu trabalho consiste em tomar as diretivas estabelecidas pelo [color=gold]Coronel[/color] e dividi-las em objetivos detalhados para os Esquadrões sob seu batalhão. Eles também podem ser um oficial experiente em combate, capaz de entrar na batalha para supervisionar pessoalmente as operações conforme necessário.

3.  Os [color=silver]Líderes de Esquadrão[/color] vivem na linha de frente com os [color=yellow]Fuzileiros[/color] sob seu comando e são diretamente responsáveis pelo treinamento e organização em tempo real de seu esquadrão em batalha, seja no espaço ou em terra. Eles são a conexão mais próxima dos [color=yellow]Fuzileiros[/color] com o comando do destacamento, e como tal, os [color=silver]FTLs[/color] devem estar em comunicação constante com seus [color=yellow]Fuzileiros[/color]. Os [color=silver]FTLs[/color] respondem ao [color=cyan]Capitão[/color] e comandam seu próprio esquadrão, designado por seus superiores ou escolhido a dedo entre os [color=yellow]Fuzileiros[/color] não designados.

4.  Os [color=yellow]Fuzileiros[/color] respondem a todos os oficiais de alta patente e se dividem em múltiplas funções de posição igual: [color=yellow]Fuzileiros[/color], [color=red]Médicos[/color], e [color=orange]Engenheiros[/color].

  Os [color=yellow]Fuzileiros[/color] são os soldados da linha de frente, existindo para seguir as ordens de seus superiores e viver ou morrer pela glória da Federação. Eles são designados aos Esquadrões, e conduzem operações de abordagem, extraem tecnologia, e realizam o trabalho típico de combate de infantaria.

4(a).  Os [color=red]Médicos[/color] são [color=yellow]Fuzileiros[/color] especializados, atuando como profissionais médicos em tempos de combate. Se um [color=yellow]Fuzileiro[/color] é ferido, um Médico é o responsável por mantê-lo vivo. Seu objetivo é preservar as vidas de outros [color=yellow]Fuzileiros[/color], mas não têm medo de disparar algumas munições eles mesmos.

4(b).  Os [color=orange]Engenheiros[/color] também são [color=yellow]Fuzileiros[/color] especializados, priorizando reparos e modificações em naves existentes, lidando com logística, e criando fortificações. Se uma nave tem metade de seu casco destruído por um tiro de canhão elétrico, os [color=orange]Engenheiros[/color] são os responsáveis por fazê-la parecer que acabou de sair do estaleiro.

5.  Os [color=gray]Cyborgs[/color] são construtos controlados por IA, o mais recente avanço da superior tecnologia da Federação. Eles respondem às suas Leis da Federação e a qualquer outra pessoa da [color=cyan]TSFMC[/color].

# Equipamento

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="WeaponDEWCalico"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WeaponRifleAnnie"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WeaponEnergyRevolver"/>
  </Box>

  A [color=cyan]TSFMC[/color] usa uma variedade de armas em combate terrestre, geralmente empunhando armas de energia de ponta porém instáveis, rifles avançados, SMGs de alto calibre e equipamentos de combate corpo a corpo de plasma.

  [color=green]Pontos Fortes:
  - As armas da [color=cyan]TSFMC[/color] são capazes de causar quantias significativas de dano em um curto período de tempo.
  - Armas de energia são frequentemente fáceis de carregar ou recarregar, com a maior parte do investimento material sendo na produção inicial.
  - Seu equipamento avançado possui muitas funções adicionais diferentes, variando de proteção EMP a armazenamento adicional de munição.
  - Armas de energia são capazes de perfurar vidro - se você pode ver algo, você pode atirar nele.

  [color=red]Fraquezas:
  - Como a maior parte de seu equipamento, as armas de energia da [color=cyan]TSFMC[/color] são vulneráveis a ataques EMP de alta intensidade, descarregando suas baterias.
  - Suas armas mais pesadas não são boas para respostas rápidas - corredores apertados levarão a uma queda rápida sem preparação.
  - Embora suas armas sejam poderosas, cada uma pode ser contra-atacada através de itens específicos - varie seu arsenal ou fique com seu esquadrão.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterHardsuitM82c"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterHardsuitM86"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterHardsuitNfsdExperimental"/>
  </Box>

  A [color=cyan]TSFMC[/color] usa armaduras pesadas para operações de abordagem, com equipamento mais avançado sacrificando estatísticas base por características adicionais de combate.

  [color=green]Pontos Fortes:
  - A armadura da [color=cyan]TSFMC[/color] é durável e efetiva. Com a seleção certa de equipamento, um [color=yellow]Fuzileiro[/color] pode se tornar quase invencível.
  - Armaduras de nível superior apresentam mais vantagens e adições permitindo melhor adaptabilidade em combate, como escudos de energia e melhorias ópticas.

  [color=red]Fraquezas:
  - Como a maior parte de seu equipamento, algumas armaduras da [color=cyan]TSFMC[/color] são vulneráveis a ataques EMP de alta intensidade, descarregando seus capacitores de escudo.
  - Embora durável, sua armadura é bastante pesada, reduzindo a mobilidade do usuário em combate e se tornando uma incômodo fora dela.

</Document>
