<Document>
  # Visão Geral da USSP

  A [color=yellow]União dos Planetas Soviéticos Socialistas[/color] é um estado operário enfraquecido, mas ainda duradouro, nascido do colapso da antiga ordem corporativa, das contradições da Confederação bem-intencionada, mas de curta duração, e do cisma revolucionário que começou em Nova Cygni. Perdeu a guerra civil para a TSF, mas não foi totalmente destruída. O que permanece é uma União reduzida, mais cautelosa e mais secreta, ainda unida pela ideologia, instituições centrais e uma crença profundamente instilada de que o propósito coletivo superará a ambição privada.

  A USSP foi forjada em oposição à época que a precedeu. Para a União, a Guerra Corporativa provou que a ganância, o poder privado e o compromisso com a velha ordem só poderiam levar à ruína. [color=yellow]Nova Cygni[/color] tornou-se o berço da Revolução e permanece até hoje o coração político e simbólico do estado. Mesmo após a derrota, essa memória fundadora continua a moldar a identidade da União, suas instituições e sua hostilidade em relação à [color=cyan]TSF[/color], que ela vê não apenas como uma potência rival, mas como a herdeira vitoriosa de grande parte do mundo que a Revolução deveria destruir.

  A USSP moderna é mais burocrática, politicamente tensa e cautelosa do que a União revolucionária que a forjou originalmente. A morte do [color=gold]Autarca[/color] e o fim da antiga ordem de tempos de guerra não apagaram o estado, mas o transformaram. Em vez do governo revolucionário singular, surgiu um sistema mais coletivo e processual, embora ainda marcado pela centralização, seriedade ideológica e profundo medo de maior declínio. O resultado é uma União que é menos abertamente dominante do que já foi, mas muitas vezes mais frágil, mais secreta e mais disposta a arriscar em busca de alavancagem que já não pode garantir através da força convencional.

  Para cidadãos comuns, militares e funcionários, a União permanece mais do que uma causa derrotada. É um estado vivo com sua própria sociedade, forças armadas e tradições, sustentado pela disciplina, memória e crença de que a história ainda não terminou com ela. Embora diminuída em força, a USSP permanece uma potência consequencial cuja influência se estende além de suas fronteiras atuais, e cujas escolhas ainda podem moldar o futuro do setor de formas sutis e severas.

</Document>
