<Document>
  # Remanescentes da USSP

  A 78ª Frota Expedicionária da [color=yellow]União dos Planetas Soviéticos Socialistas[/color] e seu attached 13º Batalhão de Infantaria Naval foram outrora encarregados de garantir a segurança do Setor Colossus sob a Operação Távola Redonda. A frota expedicionária foi despedaçada por uma ordem de retirada repentina e desorganizada, com grande parte dela perdida na retirada através das bordas mais distantes do setor.

  Os Remanescentes não se encontram mais em conflito aberto nem com a [color=cyan]TSFMC[/color] nem com a [color=gold]PDV[/color], com ambas as potências sobrecarregadas por seu próprio conflito para destruir completamente o que resta desta força enfraquecida mas obstinada.

  Cortados de seu lar distante e deixados sem mais ordens do Comando Naval da USSP, os sobreviventes agora enfrentam o isolamento. A Infantaria Naval, sobrecarregada por perdas sustentadas e uma liderança escassa, permanece uma force testada em batalha mas cada vez mais tensionada. Mantidos unidos pela camaradagem, orgulho, e a crença obstinada de que seu sacrifício ainda deve ter significado, os Remanescentes agora lutam para preservar o que resta, alguns mantendo-se firmes na esperança de que um dia a União retornará, enquanto outros começam a duvidar que isso algum dia acontecerá.

  Os objetivos gerais do destacamento, conforme informados pelo Comando Naval antes da implantação no setor Colossus, são:

  > Garantir Camelot como um centro de operações

  > Manter relações viáveis com grupos neutros e não hostis

  Objetivos detalhados para o infantryman comum serão delineados pelo Comissário responsável conforme as situações se desenrolam, mas com o destacamento amplamente cortado do Comando Naval e dos setores externos do espaço da União, a tarefa imediata é clara: sobrevivência. Os homens e mulheres do 13º podem ser convocados para repelir ameaças anômalas, recuperar recursos de destroços e naufrágios, e estudar tecnologia relevante para fortalecer sua capacidade militar local. Apenas através da disciplina, lealdade ao Partido, e unidade se pode esperar suportar neste setor implacável.


  # A Cadeia de Comando

  Dentro das Forças Armadas da USSP, os [color=gold]Comissários[/color] compõem a totalidade do corpo de oficiais formal. Recrutados da Comissariado e designados entre os ramos, eles detêm autoridade de comando enquanto também mantêm disciplina, moral, e direção ideológica.

  Espera-se que um Comissário incorpore a autoridade e os ideais da União, e garanta que a força militar permaneça ligada ao propósito político. Para um Comissário, servir ao estado é servir ao povo; espera-se que eles carreguem esse orgulho visivelmente, e sirvam como um sinal para seus camaradas do que a dedicação inabalável à União pode se tornar.

  Na prática, sua qualidade como comandantes militares varia amplamente. Alguns são líderes endurecidos moldados pelo serviço real, enquanto outros são mais burocráticos do que marciais, passando mais tempo atrás de um console do que diante de uma formação de infantaria.

  Para os Remanescentes do 13º, o isolamento e as dificuldades abalaram o orgulho e a unidade outrora grandes das fileiras. Os poucos Comissários restantes permanecem como o último lembrete da vontade do Estado. Deixados apenas com sua missão original e o silêncio de seu lar distante, eles agora enfrentam o trabalho de unificar o batalhão sob um propósito comum mais uma vez.

  Os [color=darkyellow]Sargentos[/color] Dentro da Infantaria Naval, um Sargento geralmente está entre os camaradas mais antigos e confiáveis de um batalhão, confiados não apenas por seus superiores, mas pelas próprias fileiras.

  A promoção a Sargento é formalmente iniciada por um Comissário, que seleciona o candidato, mas deve então ser confirmada através de votação privada dentro do batalhão, refletindo a crença comum entre as Forças Armadas de que a liderança entre as fileiras deve ser conquistada bem como concedida.

  Na prática, os Sargentos servem como a ponte entre os Fuzileiros e a Comissariado: reforçando padrões, carregando sabedoria duramente conquistada, e frequentemente agindo como a voz da razão entre a linha e o comando. Em batalha, os Sargentos agem como líderes de esquadrão e, na Infantaria Naval especialmente, frequentemente são a única liderança fisicamente presente entre as fileiras, com a Comissariado geralmente comandando remotamente através da USSP STRATCOMM.

  Entre os Remanescentes do 13º especialmente, onde as perdas e o isolamento reduziram a liderança formal, o fardo de sua responsabilidade só cresceu mais pesado.

  [color=yellow]Fuzileiros[/color] A Infantaria Naval da USSP não são apenas soldados regulares designados para navios, mas um ramo distinto das Forças Armadas da União. Separada do Exército do Povo e intimamente entrelaçada com a Marinha, eles são treinados para ações de abordagem, táticas de pequenas unidades, e as muitas realidades brutais da guerra no vácuo.

  A Infantaria Naval foi fundada nos anos seguintes à Revolução contra a recém-formada TSF. Durante a luta, as grandes formações de infantaria icônicas utilizadas pelo que se tornaria o Exército do Povo, embora eficazes em combate terrestre, revelaram-se inadequadas para as realidades de lutar no espaço.

  Uma vez implantados em um teatro pela Marinha, as unidades de Infantaria Naval devem operar com independência considerável, apoiadas por suas próprias pequenas embarcações e cultura de ramo firme.

  Dentro da militar da USSP, eles são vistos como um dos ramos mais exigentes e prestigiados, definidos por disciplina, coesão, e a expectativa de que eles correspondam ao prestígio colocado sobre eles pela União.

  # Equipamento

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="WeaponShotgunBigLeady"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WeaponRifleAK502"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WeaponDP29"/>
  </Box>

  A doutrina de combate terrestre da USSP envolve principalmente armas balísticas, nomeadamente a plataforma de armas AK junto com escopetas de calibre 4 e metralhadoras leves.

  [color=green]Pontos Fortes:
  - As armas da USSP em sua maioria utilizam uma variedade de calibres comuns.
  - Seus calibres 4 podem carregar flashbangs, úteis para desorientar quimeras e outras OPFORs
  - Sua pesquisa concede insight em uma gama mais ampla de explosivos.

  [color=red]Fraquezas:
  - Os cartuchos 9mm e 7.39mm usados em armas de fogo padrão carecem de um pouco de poder de fogo em comparação com suas contrapartes maiores.
  - O DP29 carece da capacidade de munição que o Ratel e o Grizzly possuem.
  - Resposta anti-mec inadequada fora de slugs de calibre 12 e 4.
  - O que você vê é geralmente o que você obtém, carecendo de qualquer dos truques sofisticados que as armas da TSF ou PDV possuem.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterHardsuitUsspL27"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingModsuitUSSPZastavnik"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingHeadHelmetHeavyUSSP"/>
  </Box>

  A 13ª Infantaria Naval utiliza harduits de propósito geral, com alguns MODsuits misturados.

  [color=green]Pontos Fortes:
  - A linha L de trajes todos possuem MEDhuds, permitindo uma configuração ocular ligeiramente mais diversa.
  - Os MODsuits Varyag e Zastavnik permitem o uso flexível de armaduras de combate terrestre ou harduits leves e menos protegidos. O Zastavnik em particular possui módulos de HUD.

  [color=red]Fraquezas:
  - Suas armaduras não alcançam completamente a durabilidade dos Trajes Juggernaut Cybersuit nem possuem escudos integrados.
  - Eles carecem de HUDs diagnósticos, desculpe IPCs.

</Document>
