<Document>
  # Expedições de Salvamento
  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="ComputerSalvageExpedition"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="TelecomServerFilledShuttle"/>
  </Box>

  Ao partir em uma expedição, sua nave saltará para um planeta e você precisará completar um objetivo em um tempo limitado.
  Quando esse tempo acabar, a nave salta de volta, [bold]você esteja nela ou não[/bold].

  Naves compradas no Posto Colonial [bold]não podem[/bold] ir em expedição, mas [italic]qualquer uma comprada no [bold]Lodge Expedicionário[/bold] pode[/italic].
  Você precisará usar o [color=#a4885c]console de salvamento[/color] a bordo.

  Para ir em uma expedição:
  - Pilotar sua nave para que haja 200 m de espaço vazio em cada direção.
  - Use o [color=#a4885c]console de salvamento[/color].
  - Escolha uma das cinco missões oferecidas a você.
  - Note o inimigo, condições, tempo total e objetivos da missão.
  - Cinto de segurança em um assento para evitar cair.

  Dicas para expedições:
  - Comece com missões mais fáceis e progrida para as mais difíceis conforme você se equipar melhor.
  - Diferentes tipos de inimigos têm diferentes pontos fortes e fracos. Varie seu equipamento para lidar melhor com cada um.
  - Se você não acha que pode vencer uma luta, não aceite.

  Quando você chegar no sítio, você será informado em que direção o objetivo está.
  Haverá um edifício nessa direção; entre nele e complete seu objetivo.
  Nota: Norte é em direção ao topo da tela na rotação padrão (atalho padrão: [color=#028ed9][keybind="CameraReset"/][/color]).

  Enquanto no planeta você não poderá se comunicar via rádio com o setor Colossus em geral, e a menos que você tenha um [color=#a4885c]rádio handicomms[/color] à mão, você não será capaz de se comunicar efetivamente com sua equipe.

  # Esteja Preparado
  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="MobBloodCultistZealotMelee"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="MobFleshGolemExpeditions"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="MobArgocyteEnforcerExpeditions"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="MobCarpHolo"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="MobRogueSiliconHunter"/>
  </Box>
  Durante missões no planeta, você encontrará perigos que variam de ambientes inóspitos à vida selvagem hostil e até cultistas sedentos de sangue ou autômatos implacáveis. Se você quer sobreviver a uma missão com seu saque em mãos, você precisa estar preparado para os desafios à frente. Você precisará do equipamento certo e do conhecimento de como e quando esse equipamento deve ser usado. E o mais importante, você precisará da ajuda de seus companheiros de tripulação.

  # Equipamento
  ## Perigos Ambientais
  O primeiro perigo que você encontrará no planeta é [italic]o próprio planeta[/italic]. Ambientes planetários são diversos: a atmosfera e a temperatura podem variar - ambos podem ser perigosos. O [color=#a4885c]console de salvamento[/color] lhe dará uma ideia aproximada de quais são as condições no planeta na seção [color=#a4885c]Modificadores[/color] da descrição da missão. Esta informação o ajudará a decidir que equipamento de proteção ambiental você precisa, se houver.

  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="FloorLiquidPlasmaEntity"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="FloorLavaEntity"/>
  </Box>
  [bold][color=#a4885c]Biomas:[/color][/bold]
  - [bold]Pradaria/Cavernas/Sombra:[/bold] nenhum perigo foi observado até agora.
  - [bold]Neve:[/bold] poças de plasma líquido podem ser encontradas neste bioma. Tocar em uma colocará você em chamas.
  - [bold]Lava:[/bold] poças de lava podem ser encontradas neste bioma. Tocar em uma colocará você em chamas.

	Se você [italic]ficar[/italic] em chamas, lembre-se de [bold]clicar no [color=#ee0000]ícone de fogo[/color][/bold] para parar, largar e rolar. Pode levar [bold]várias tentativas[/bold] para se apagar.

  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="ClothingMaskGas"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="AirTankFilled"/>
  </Box>
  [bold][color=#a4885c]Modificadores de qualidade do ar:[/color][/bold]
  - [bold]Nenhum:[/bold] o ar é seguro para respirar sem internos ligados.
  - [bold]Atmosfera perigosa:[/bold] varia de uma atmosfera tóxica a nenhuma. Internos devem estar ligados, e um traje EVA ou hard suit em casos extremos.
  - [bold]Atmosfera volátil:[/bold] a atmosfera tem plasma gasoso nela. Internos devem estar ligados. Dependendo dos outros gases presentes, a atmosfera pode comburar e engolfar o planeta inteiro.

  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterWinterMiner"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterHardsuitEVA"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterHardsuitBasic"/>
  </Box>
  [bold][color=#a4885c]Modificadores de temperatura:[/color][/bold]
  - [bold]Nenhum:[/bold] a temperatura no planeta é quente, nenhum equipamento especial é necessário.
  - [bold]Baixa temperatura:[/bold] frio, mas suportável. Répteis são aconselhados a usar um casaco de inverno ou hard suit.
  - [bold]Frio extremo:[/bold] temperaturas estão próximas do zero absoluto, uma hard suit é necessária.
  - [bold]Alta temperatura:[/bold] calor desagradável, aproximadamente 150 graus centígrados. Equipamento resistente ao calor ou uma hard suit são necessários.
  - [bold]Calor extremo:[/bold] temperaturas são muito altas, uma hard suit é obrigatória.

  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="Flare"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="GlowstickBlue"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="FlashlightLantern"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="Floodlight"/>
  </Box>
  [bold][color=#a4885c]Hora do dia:[/color][/bold]
  - [bold]Manhã/Dia/Tarde:[/bold] a luz ambiente no planeta é suficiente, não há necessidade de fontes de luz.
  - [bold]Noite:[/bold] escuridão completa, fontes de luz são necessárias para navegar pelo planeta.

  [bold][color=#a4885c]Restrições de tempo:[/color][/bold]
  - [bold]Apressado:[/bold] você terá menos tempo para completar a expedição. Defina suas prioridades com antecedência, e evite ser desacelerado demais com equipamento pesado.

  ## Ferramentas
  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="Pickaxe"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="Crowbar"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="Wrench"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="Screwdriver"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="Wirecutter"/>
  </Box>
  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="ClothingEyesGlassesMeson"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="Welder"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="Multitool"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="RadioHandheld"/>
  </Box>
  Salvagem muitas vezes requer escavar através de camadas de rochas para alcançar uma instalação abandonada, bem como desconstruir paredes e janelas, para ganhar entrada às ruínas. Você pode precisar arrombar esclusas desenergizadas ou desmontar maquinário valioso para levar de volta. Ferramentas podem tornar tarefas difíceis mais fáceis, como usar um pé de cabra para arrombar esclusas (muito mais rápido do que usar suas mãos), ou tornar tarefas impossíveis possíveis, como minar através de rochas com uma perfuratriz. Além disso, ferramentas como um rádio portátil podem fornecer uma maneira para os companheiros de tripulação conversarem sem um servidor de telecomunicações.

  Para mais detalhes, veja as entradas do Guia sobre [textlink="Engenharia" link="Engineering"] e [textlink="Construção" link="Construction"].

  ## Medicina
  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="EmergencyMedipen"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="Brutepack"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="Ointment"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="Gauze"/>
  </Box>
  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="MedicatedSuture"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="RegenerativeMesh"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="Tourniquet"/>
  </Box>
  Você se machucará. Ponto. Saber o básico de cuidados médicos e ter suprimentos à mão pode fazer a diferença entre a vida e a morte para você ou seus companheiros de tripulação.

  Antes de ir em uma expedição, considere comprar suprimentos médicos para os tipos de danos que você provavelmente receberá ([color=red]trauma[/color] e [color=#ffa500]queimadura[/color]), e suprimentos para parar [color=red]sangramento[/color], como [color=#a4885c]gaze[/color] ou [color=#a4885c]epinefrina[/color]. Medicamentos básicos podem ser comprados em máquinas de venda. Medicamentos mais eficientes e avançados são mais difíceis de obter, mas na maioria das vezes podem ser comprados de outros jogadores fornecendo serviços médicos.

  Lembre-se, ter suprimentos médicos à mão é apenas metade do trabalho! Lembre-se de [textlink="aprender o básico de cuidados médicos" link="Medical Doctor"].

  ## Armadura
  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="ClothingHeadHelmetBasic"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterArmorBulletproof"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterArmorReflective"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="RiotShield"/>
  </Box>
  Na maioria das vezes, você não pode evitar ser atingido. Usar armadura reduz o dano recebido, mantendo você em ação por mais tempo, e dando a você uma chance de ir se curar. Como diferentes tipos de inimigos causam diferentes tipos de dano, escolher sua armadura sabiamente aumentará significativamente suas chances de sobrevivência.

  Aqui estão alguns exemplos para sua consideração:
  - [textlink="Forças navais do Sindicato" link="MobsExpeditionGuideSyndicate"] usam armas de fogo que causam dano de [color=yellow]perfuração[/color]. Usar armadura com alta resistência à perfuração (como um colete à prova de balas) é uma boa escolha.
  - [textlink="Silicons renegados" link="MobsExpeditionGuideSilicons"] causam principalmente dano de [color=#ffa500]calor[/color]: usar um colete refletivo é uma boa escolha.

  ## Trabalho em Equipe
  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookMemeNpcGood" Caption="o bom,"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookMemeNpcBad" Caption="o mau,"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookMemeNpcUgly" Caption="o feio"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookMemeNpcThatGuy" Caption="e aquele cara"/>
  </Box>
  De longe, sua melhor aposta para sobreviver a expedições são seus companheiros de tripulação. Você pode [italic]saber[/italic] como se curar, mas você [italic]não pode[/italic] se estiver inconsciente.

  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="TelecomServerFilledShuttle"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="EncryptionKeyCommon"/>
  </Box>
  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="ClothingHeadsetGrey" Caption="headset"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="EncryptionKeyMedical"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="MedicalTrackingImplanter"/>
  </Box>

  Comunicação é crucial. Certifique-se de manter contato com seus companheiros de equipe para saber o que eles estão fazendo e quando precisam de ajuda. Você precisará de um headset e um [color=#a4885c]servidor de telecomunicações[/color] com [color=#a4885c]chaves de criptografia[/color] instaladas, ou [color=#a4885c]rádios portáteis[/color] em cada companheiro de tripulação (certifique-se de que estão ligados!).

  Ter uma [color=#a4885c]chave de criptografia médica[/color] instalada em seu headset informará quando alguém com um [color=#a4885c]implantador de rastreamento médico[/color] instalado cair em combate. Não deixe nenhum amigo para trás!

  ## Conheça Seu Inimigo
  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="ClothingEyesHudMedical"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="ClothingEyesHudDiagnostic"/>
  </Box>
  Adaptabilidade é a chave: estratégias e táticas que funcionam contra [textlink="xenos" link="MobsExpeditionGuideXenos"] podem não funcionar bem contra [textlink="mercenários" link="MobsExpeditionGuideMercenaries"], e vice-versa. As entradas do Guia sobre entidades hostis podem fornecer alguma visão sobre o que esperar no planeta, mas elas [italic]não podem[/italic] substituir a experiência de primeira mão. Em vez disso, desça ao planeta, salve o que puder, e enfrente o perigo de frente. As riquezas não esperarão para sempre!

</Document>
