<Document>
  # O Monolith Convoca

Como muitos outros antes e depois de você, você veio a este setor por muitas coisas. Seja por glória, seja pelo Monolith, seja por guerra, seja por dinheiro. Você está aqui por um motivo, é hora de começar.

[color=#33bbff]Se precisar de ajuda, peça no rádio ou converse com alguém.[/color]
O [color=#dd0000]Controle de Tráfego da Estação[/color] ou o [color=#009933]Líder Colonial[/color] devem ser capazes de ajudar, geralmente são encontrados no CO.

## Economia
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ComputerBankATM"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="SpaceCash1000"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ComputerShipyard"/>
  </Box>
Todo o dinheiro que você ganhar é [bold]seu[/bold], e estará disponível em turnos futuros se for depositado em um [color=#44cc00]caixa eletrônico do Banco Galáctico[/color] no Posto Colonial ou em Tinnia's Rest.

Para ganhar dinheiro, que tal:
- Entrar para a tripulação de uma nave? Pergunte no rádio se alguém precisa de tripulantes extras e trabalhe para ajudar seu capitão.
- Conseguir um trabalho na estação? Pergunte ao [color=#009933]Líder Colonial[/color] (siga as placas de SR) se há algo para fazer.
- Usar um [color=#cccc00]console de estaleiro[/color] para comprar sua própria nave.

## Confortos
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="VendingMachineAstroVend"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="VendingMachineAmmo"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MachineCryoSleepPod"/>
  </Box>
Algumas provisões (ex. tanques de ar, equipamentos de salvamento) estão disponíveis em fornecedores no Posto Colonial, mas a maioria dos confortos (serviços médicos, comida) deve ser oferecida por jogadores em ônibus espaciais ou no Depósito de Comércio.

Certifique-se de abastecer-se no Depósito de Comércio se for fazer uma viagem prolongada, e aproveite o [color=#33bbff]rastreador de seguro médico[/color] em seu equipamento, ou do fornecedor NanoMed na enfermaria.

Turnos no Setor Colossus geralmente duram [color=#33bbff]seis horas[/color].
Se precisar encerrar seu turno mais cedo ou fazer uma pausa, use as [color=#33bbff]câmaras de sono criogênico[/color] na enfermaria do Posto Colonial.
</Document>
