<Document>
  # Pilotagem
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ComputerShuttle"/>
  </Box>
  Para mover uma nave, você primeiro precisa clicar no [color=#a4885c]console da nave[/color] em sua cabine. Depois de clicar no console da nave, você deve ver uma visão de radar do espaço ao redor da sua nave.

As naves recém-compradas começam atracadas no Posto Colonial. Para desatracar, siga estes passos:

- Avise as pessoas que você está desatracando usando o canal de faixa curta ([color=#CC6633]:d[/color]). Inclua o indicativo de chamada da sua nave, que pode ser encontrado na tela de NAVEGAÇÃO (por exemplo, "[color=#CC6633]:d Sabine CIV-123 desatracando.[/color]")
- Clique na aba ATRACAÇÃO, desconecte quaisquer esclusas que estejam atracadas à estação.
- Volte para a aba NAVEGAÇÃO.

- Para mover uma nave, os controles padrão (para um teclado QWERTY) são:

-[color=#028ed9][keybind="ShuttleStrafeUp"/][/color] & [color=#028ed9][keybind="ShuttleStrafeDown"/][/color]: Mover para frente e para trás.
-[color=#028ed9][keybind="ShuttleStrafeLeft"/][/color] & [color=#028ed9][keybind="ShuttleStrafeRight"/][/color]: Mover para esquerda e direita.
-[color=#028ed9][keybind="ShuttleRotateLeft"/][/color] & [color=#028ed9][keybind="ShuttleRotateRight"/][/color]: Girar para esquerda e direita.
-[color=#028ed9][keybind="ShuttleBrake"/][/color]: Frear.
-[color=#028ed9][keybind="ShuttleBrake"/][/color] + [color=#028ed9]qualquer entrada[/color]: Mover e girar lentamente.

# Atracação
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirlockGlassShuttle"/>
  </Box>
  [bold]Antes de atracar sua nave com:[/bold]
- [bold][color=#979797]Outra nave[/color][/bold], é uma boa prática anunciar sua intenção de atracar pelo canal de tráfego ([color=#CC6633]:d[/color]).
- [bold][color=#ffd700]Posto Colonial[/color][/bold], pare a 200m de distância, solicite permissão para atracar do Controlador de Tráfego da Estação (CTE) pelo canal de rádio de tráfego ([color=#CC6633]:d[/color]).
- [bold][color=#ffa500]Outra estação[/color][/bold], as docas são por ordem de chegada. Seja cortês e deixe espaço quando possível.

Para atracar a nave:
- Pilot em direção ao alvo para que um conjunto de suas esclusas esteja próximo de um conjunto de exclusas do alvo.
- Quando muito próximo, clique na aba ATRACAÇÃO para uma visão mais próxima.
- Quando próximo da esclusa, você pode clicar em "Dock" quando destacado para anexar ao alvo.
</Document>
