<Document>
  # Estaleiros Colossus

Para auxiliar no desenvolvimento do Setor Colossus, navios da SHM ou de várias corporações podem ser alugados para uso.
Todos os aluguéis duram um turno. Os navios alugados retornam à empresa matriz corporativa no final do turno.
O valor dos navios é devolvido ao comprador quando encerrado através de um console de nave.
Para evitar perdas, [bold]certifique-se de encerrar seu aluguel antes de encerrar seu turno[/bold].

## Console do Estaleiro
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="PassengerIDCard"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="SpaceCash1000"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ComputerShipyard"/>
  </Box>
  Para alugar uma nave:
- Ejete o cartão de ID do seu PDA.
- Insira o cartão de ID em um [color=#cccc00]console do estaleiro[/color] não utilizado.
- Use o console do estaleiro para abrir sua interface.
- Selecione a nave que você gostaria de alugar.
- Pressione o botão Comprar no console.
- Pressione o botão Ejetar para remover seu ID do console.
- Reinsira seu cartão de ID no seu PDA.

Parabéns, agora você é o Capitão da sua própria nave!

Para encerrar seu aluguel:
- Certifique-se de que sua nave alugada está atracada no Avanço Colonial.
- Certifique-se de que ninguém está a bordo da nave.
- Ejete o cartão de ID [bold]usado para comprar a nave[/bold] do seu PDA.
- Insira o cartão de ID em um [color=#cccc00]console do estaleiro[/color] não utilizado.
- Use o console do estaleiro para abrir sua interface.
- Pressione o botão Vender no console. O valor será depositado na sua conta bancária.
- Pressione o botão Ejetar para remover seu ID do console.
- Reinsira seu cartão de ID no seu PDA.

## Suprimentos
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="LockerCaptain"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="SuitStorageBase"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="LockerParamedic"/>
  </Box>
  As navios vêm equipadas com as ferramentas e suprimentos necessários para realizar uma ou mais tarefas no Setor Colossus (ex. mineração, pesquisa, médico, serviços de alimentação).

Navios, especialmente os maiores, funcionam melhor com uma tripulação. Consulte a seção [bold]Contratação[/bold] para mais informações.
O espaço é um lugar solitário e perigoso, e você terá uma experiência muito melhor quando trabalhar com uma tripulação.

</Document>
