<Document>
  # Hidra

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobHydrakin" Caption=""/>
  </Box>

  ## Lore

  Hidras são criaturas aviárias com uma aparência estranha e uma tolerância extrema ao frio. Fofas, excepcionalmente quentes e notoriamente barulhentas, estas aves se originam de um mundo gelado desolado muito além dos limites normais de espaço habitável. Seu planeta natal está preso em tempestades de gelo perpétuas, fracamente iluminado, e cercado por oceanos de oxigênio líquido sob uma atmosfera rica em frezon — antes pensado como completamente sem vida.

  Anteriormente não cumprindo os requisitos para consciência, a espécie foi elevada pela Ullman Industries. Em vez de ser elevada para integração ou trabalho, a Ullman buscou a elevação como um experimento de prova de conceito para demonstrar sua capacidade tecnológica aos investidores. Uma vez que os benchmarks de consciência e comunicação foram alcançados, o projeto foi declarado um sucesso, mas a própria espécie elevada foi considerada não econômica para os interesses corporativos.

  Disrupções de transporte, tempestades de bluespace, e negligência corporativa espalharam remessas e colônias de Hidras pelo Colossus, deixando muitos fora do controle da Ullman. Hoje, as Hidras existem como uma espécie parcialmente elevada e deslocada, lutando para se adaptar a um setor onde nunca deveriam habitar.

  ## Comida

  - Hidras preferem principalmente comida crua. Cebolas e comida contendo teobromina são [color=#FFA500]altamente tóxicas para elas[/color].

  ## Propriedades físicas

  - Elas são [color=#4169E1]10% mais resistentes a dano perfurante e contuso[/color].
  - Elas recebem [color=#FFA500]25% mais dano de calor e 15% mais dano de corte[/color].
  - Usar óculos é [color=#FFA500]impossível[/color] devido à anatomia da cabeça.

  ## Temperatura

  - Corpos de Hidra estão [color=#FFA500]constantemente aquecendo[/color]. Elas podem tolerar calor sem qualquer isolamento, mas usar roupas espaciais ou casacos começará imediatamente a [color=#FFA500]aquecê-las até 67°C[/color].
  - Leporazina e Peranol têm efeito de resfriamento [color=#4169E1]amplificado[/color] em seus corpos.
  - No entanto, usar qualquer tipo de químicos criogênicos fará com que Hidras [color=#FFA500]adormeçam[/color] se sua temperatura corporal estiver baixa o suficiente para ativá-lo.
  - Além disso, a regulação térmica das Hidras falha completamente em estado crítico e também quando mortas.

  ## Atmosfera

  - Hidras são capazes de respirar todos os gases, com dióxido de carbono e vapor de água sendo uma exceção.
  - Gases únicos (como Plasma, Trítio, Frezon, Nitrium, Healium, etc.) têm efeito principalmente [color=#4169E1]positivo[/color] nelas, descrito na entrada do guia "Químicos".

</Document>
