<Document>
  # I.P.C.
  <GuideEntityEmbed Entity="MobIPCDummy" Caption="I.P.C."/>
  Um IPC (sigla para Integrated Positronic Chassis - Chassis Positrônico Integrado) é um tipo de robô senciente e é considerado um [color=yellow]indivíduo independente[/color], o que significa que [color=red]eles não são guiados por nenhuma lei da robótica[/color]. IPCs não podem ser hackeados por Emags porque eles não precisam seguir nenhuma diretiva predefinida em seu sistema. [color=red]IPCs são seres baseados em silício, então os médicos não possuem as habilidades para repará-los.[/color]

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="PositronicBrain" Caption="Cérebro Positrônico"/>
  </Box>
  Como os cyborgs, IPCs têm um cérebro positrônico como sua fonte de processamento. No entanto, ao contrário deles, IPCs não podem ser montados. "É mais barato criar um corpo que obedece você do que um que não obedece! *piscada*"

  ## Recarregando um IPC
   <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="APCBasic" Caption="Terminal APC"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="BorgCharger" Caption="Carregador de Cyborg"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="PowerCellMedium" Caption="Célula de Energia"/>
  </Box>
  IPCs podem ser recarregados de três maneiras diferentes:

  Terminal APC: IPCs podem usar terminais APC para recarregar. Pressione [color=yellow]Alt + clique esquerdo[/color] em um terminal quantas vezes forem necessárias para recarregar completamente.

  Carregadores de Cyborg: IPCs podem usar carregadores de cyborg para recarregar. Sempre priorize os que ficam fora da área de Ciência para evitar dores de cabeça.

  Célula de Energia: IPCs possuem uma célula de energia interna que serve como sua bateria. Eles podem simplesmente trocá-la abrindo a escotilha e substituindo-a manualmente.

  ## Rádio Integrado
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="EncryptionKeyScience" Caption="Chave de criptografia"/>
  </Box>

  IPCs [bold]não[/bold] usam rádios externos porque eles já possuem um embutido. Eles só precisam conseguir uma chave de criptografia de um rádio. Ao clicar em um IPC com um [color=yellow]corte alicate[/color], você pode remover as chaves deles.
  Você pode encontrar novas chaves pela estação ou remover uma de um rádio de setor usando um [color=yellow]chave de fenda[/color].

  ## Reparo
  <Box HorizontalAlignment="Stretch">
    <GuideEntityEmbed Entity="WelderIndustrialAdvanced" Caption="Soldador"/>
    Soldadores podem ser usados para reparar dano [color=yellow]Bruto[/color].
  </Box>
  <Box HorizontalAlignment="Stretch">
    <GuideEntityEmbed Entity="CableApcStack" Caption="Cabos (qualquer tipo)"/>
    Cabos podem ser usados para reparar [color=yellow]Queimaduras[/color] e [color=yellow]Radiação[/color].
  </Box>
  <Box HorizontalAlignment="Stretch">
    <GuideEntityEmbed Entity="SheetGlass" Caption="Chapas de Vidro (qualquer tipo)"/>
    Chapas de Vidro podem ser usadas para reparar [color=yellow]Cegueira[/color].
  </Box>
  <Box HorizontalAlignment="Stretch">
    No caso de um IPC morrer, após ser totalmente reparado, ele deve ser reiniciado usando o botão [color=yellow]"Reiniciar"[/color] (localizado ao clicar com o botão direito).

    [color=red]NUNCA ELETROCUTE UM IPC com um desfibrilador ou de qualquer outra forma enquanto estiver morto, pois isso fará a bateria descarregar raios de energia para fora![/color]
  </Box>

</Document>
