<Document>
<GuideEntityEmbed Entity="RoboticArm" Caption="A fábrica deve crescer."/>

Usando o sistema Factorio da Goobstation, muitas máquinas e processos podem ser automatizados.

O primeiro passo é o departamento de Epistêmicos desbloquear a tecnologia de [bold]Engenharia Industrial[/bold], que desbloqueia tudo o que você precisa.

Se você já jogou Factorio ou o mod Create, você estará familiarizado com como funciona.

## Braço Robótico

<GuideEntityEmbed Entity="RoboticArm"/>

Este é o principal componente da automação, ele move itens de um tile de entrada (ou armazenamento) para um tile de saída (ou armazenamento).

Sem qualquer configuração, ele funcionará com itens no chão na frente e atrás dele, movendo-os de um tile para o outro.

[bold]Use uma ferramenta múltipla[/bold] para vincular sua máquina de entrada e saída a [bold]máquinas automatizadas[/bold].
Qualquer porta de sinal que comece com "Item:" é compatível e indica uma conexão de transferência de itens.

Ele também tem uma porta de sinal [italic]Item Movido[/italic] que é ativada após um item ser movido para a saída. Isso pode ser bastante útil para ativar interatores.

## Máquinas Automatizadas

Uma variedade de máquinas podem ser automatizadas instalando uma [bold]Melhoria de Automação[/bold] nelas.

Isso pode desbloquear:
- portas de sinal para controlar a máquina vinculando-a a botões, portas lógicas, etc.
- portas de sinal que são invocadas quando a máquina faz algo.
- portas de armazenamento de automação de itens para o [bold]braço robótico[/bold] usar.
- slots de filtro de itens
- e outros

Aqui está todas as máquinas que aceitam melhorias de automação:

<GuideAutomationSlotsEmbed/>

Note que atualmente, apenas algumas máquinas podem ser ativadas com um sinal - por exemplo, o Flatpacker pode ser ativado para empacotar materiais automaticamente. No entanto, as techfabs e os tornos ainda exigem entrada manual.

## Container de Armazenamento

<GuideEntityEmbed Entity="StorageBin"/>

O Container de Armazenamento é um grande espaço de armazenamento que pode ser acessado por braços robóticos por padrão, sem necessidade de uma melhoria de automação (ao contrário de um lixo, por exemplo).

Ele tem um slot de filtro para controlar quais itens podem ser inseridos, semelhante a um braço robótico.

Um bom uso de um container de armazenamento é empilhar itens dentro dele e então extraí-los em partes usando um braço robótico com filtro de pilha.

## Interator

<GuideEntityEmbed Entity="Interactor"/>

Este dispositivo simula interações de clique esquerdo com seu item segurado em uma entidade na frente dele.
Se nenhum item estiver segurado, é como pressionar E, como abrir uma porta/caixote, pegar um item, etc.

Ele armazena sua ferramenta em uma mão real para que você possa trocá-la com o menu de strip pressionando E nele.

Seu slot de filtro é usado para mudar com quais entidades ele irá interagir. Usar um filtro adequado é essencial, pois ele tentará interagir apenas com 1 item por vez.
Ele buscará por [bold]qualquer entidade[/bold] sem um filtro, mesmo coisas como esteiras ou poças! Use filtros.

Ele tem 5 portas de sinal:
Entrada:
- Start, usado para tentar interagir com algo
- Auto Start, que quando ativado tentará automaticamente interagir após uma interação bem-sucedida. Se nenhuma interação acontecer, ele desativará automaticamente.
Saída:
- Started, invocado se a interação iniciar uma interação
- Completed, invocado quando a interação tem sucesso OU quando a interação termina
- Failed, invocado se não puder interagir com nada

## Construtor

<GuideEntityEmbed Entity="Constructor"/>

Esta máquina construirá ou criará novos objetos como você faria no menu de construção. Clique nele para abrir uma interface para selecionar qual coisa criar.
A máquina completará apenas a primeira etapa, [bold]use interatores para terminar construções de múltiplas etapas[/bold].
Fantasmas de construção e itens criados são colocados na frente dele. A máquina pode ser rotacionada, o que mudará onde os itens criados e estruturas construídas são colocados.

Itens de entrada são retirados do chão próximo, bem como de seu armazenamento interno, que também funciona como um container de armazenamento.

Ele tem as mesmas portas que um Interator.

## Filtros

Filtros podem ser inseridos em braços robóticos e containers de armazenamento para restringir quais itens eles podem mover e armazenar respectivamente.

Você pode criá-los manualmente usando o [bold]menu de construção[/bold]. Clique esquerdo neles nas máquinas para inseri-los.

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="AutomationFilterName"/>
O filtro de nome busca o nome de um item de alguma forma.
Por exemplo, se você configurá-lo para verificar que um item [italic]contém[/italic] "sheet", ele corresponderá a chapas de aço, chapas de vidro, etc.
</Box>

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="AutomationFilterLabel"/>
O filtro de etiqueta requer que os itens tenham uma etiqueta correspondente exata.
Use um etiquetador manual nos itens para que eles sejam coletados.
</Box>

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="AutomationFilterStack"/>
O filtro de pilha controla como ele interage com pilhas.
O tamanho mínimo da pilha é um mínimo simples, se um item não tiver essa quantidade em uma pilha, não será usado.
O tamanho de saída limita quantos de uma pilha podem ser retirados. Apenas um múltiplo inteiro deste tamanho será retirado.
[italic]Por exemplo, um tamanho de parte de 5 em pilhas de 6, 10, 14 e 15 retirará 5, 10, 10 e 15 respectivamente.[/italic]
</Box>

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="AutomationFilterCombined"/>
O filtro combinado armazena 2 filtros dentro dele e usa uma porta lógica para controlar como eles funcionam.
Por padrão, permitirá qualquer item que passe em qualquer filtro (uma porta OR).
Ele suporta todas as mesmas operações que itens de portas lógicas fazem.
Estes podem ser aninhados para filtros arbitrariamente complexos!
</Box>

## Transporte

Esteiras rolantes são uma maneira óbvia de transportar itens, pois permitem que as máquinas os coletem.

No futuro, você também poderá usar unidades de descarte automatizadas para enviar itens.

Você também pode usar uma corrente ou braços robóticos para transporte, mas isso é ineficiente em energia.

## Coletor de Radiação e portas de cilindros de gás

Tanto o coletor de radiação quanto os cilindros de gás também podem ser atualizados com um kit de melhoria de automação. Isso permitirá automatizar a inserção e extração de tanques de gás e adicionar uma série de portas de sinal.

Ao aplicar a melhoria de automação, os cilindros de gás ganharão uma série de portas de sinal:

Entrada:
- Open - abre a válvula de liberação de gás
- Close - fecha a válvula de liberação
- Toggle - alterna o estado da válvula de liberação


Com uma melhoria, o coletor de radiação ganhará as seguintes portas de sinal:

Saída:
- RadEmpty - define o sinal para ALTO se o tanque de gás estiver ausente ou abaixo de 33% de pressão. Caso contrário, emite um sinal BAIXO.
- RadLow - define o sinal para ALTO se o tanque de gás estiver abaixo de 66% de pressão. Caso contrário, emite um sinal BAIXO.
- RadHigh - define o sinal para ALTO se o tanque de gás estiver acima de 66% de pressão. Caso contrário, emite um sinal BAIXO.

Você pode usar um Detector de Borda (criado no menu de construção) para diferenciar entre sinais ALTO e BAIXO.

</Document>
