<Document>
# Mineração de Gás
Asteroides no setor Frontier são uma fonte confiável de grandes quantidades de elementos normalmente gasosos na forma de [color=gold]depósitos solidificados[/color].

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="GasDepositOxygen" Caption="depósito de oxigênio"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasDepositNitrogen" Caption="depósito de nitrogênio"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasDepositPlasma" Caption="depósito de plasma"/>
</Box>

Naves atmosféricas, por exemplo, o [color=yellow]Gasbender[/color] e a [color=yellow]Ambition[/color], vêm equipadas com o equipamento necessário para extrair desses depósitos. Verifique a categoria [color=cyan]Atmospherics[/color] no [color=steelblue]console do estaleiro[/color] ao comprar naves.

## Equipamentos Necessários

Os equipamentos que você precisará:
- Uma mineradora
- Uma doca de gás portátil
- Aço para tubos
- Uma fonte de energia (J.R.P.A.C.M.A.N. recomendado)
- Cabo de baixa voltagem
- Um localizador de depósito de gás (opcional)

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="GasMiningDrill"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GaslockFrame"/>
<GuideEntityEmbed Entity="PortableGeneratorJrPacman" Caption="fonte de energia"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasDepositLocator"/>
</Box>

## Procedimento de Mineração

O procedimento padrão para perfuração de gás é o seguinte:

1. Encontre um asteroide com depósitos de gás. Um [color=green]scanner de depósito de gás[/color] pode ajudá-lo a encontrá-los, ele apitará quando estiver perto de um, imprima um em uma [color=orange]techfab de engenharia[/color].

2. Perfure parte do asteroide e procure por [color=lightpink]fios de elementos sólidos[/color].

3. Ancore sua mineradora de gás no depósito.

4. Construa um conjunto de tubos conectando a perfuratriz à borda mais conveniente do asteroide.

5. Certifique-se de que sua nave possa atracar na borda. Você pode achar útil construir um píer de treliça.

6. Note que filtros de gás, misturadores e outros equipamentos podem não funcionar no asteroide. Para processamento eficiente, configure sua nave para filtração, processamento e armazenamento a bordo.

7. Ancore uma doca de gás portátil na borda do asteroide. Aponte a porta de saída vermelha com as luzes de atracação para o espaço.

8. Atrave a doca de gás de sua nave com a doca de gás portátil, faça isso com o console da nave como se estivesse atracando em uma estação.

9. Ancore um gerador portátil no asteroide, ligue-o e configure os cabos para que tanto a mineradora quanto a doca de gás portátil sejam alimentadas.

10. Defina a pressão alvo em sua perfuratriz.

11. Defina a pressão e direção em tanto a doca de gás portátil quanto na doca de gás de sua nave.

12. Note que as esclusas de gás são bidirecionais, e a direção que as luzes estão se movendo é a direção que o gás fluirá. Ambas devem apontar na mesma direção para bombear gás.

13. Espere até que o depósito de gás seja esgotado - a luz na perfuratriz deve brilhar [color=yellow]amarelo[/color] quando estiver baixa, e [color=vermelho]vermelho[/color] quando estiver vazia. Se encontrar outros depósitos, é eficiente bombear múltiplos depósitos ao mesmo tempo!

14. Se a perfuratriz brilhar [color=orange]laranja[/color], sua rede de tubos está entupida. Verifique novamente suas pressões e direções de bombeamento!

## Filtragem e Processamento de Gás

Depósitos de gás são impuros e devem ser filtrados antes da venda. [color=cyan]Filtros de gás[/color] podem ajudar a extrair um gás por vez através de sua porta lateral.

Gases diferentes têm valores diferentes. Os gases mais valiosos são [color=cyan]frezon[/color] seguido por [color=limegreen]trítio[/color]. Pergunte a alguém que saiba mais sobre atmosfera como processar plasma em trítio, e trítio em frezon.

Vender gás pode ser feito através de cilindros, que podem ser fabricados com [color=gray]plasteel[/color], ou em massa em um [color=lightgreen]ponto de venda de gás[/color], ex. na Usina de Energia Edison.

- Cilindros podem ser vendidos usando paletes de carga e consoles de venda de carga, como qualquer outra mercadoria.
- Pontos de venda de gás podem aceitar quantidades massivas de gás de uma vez, e exigem que o gás seja bombeado através de uma doca de gás.

Ambos os métodos de pagamento pagam de acordo com a [bold]pureza[/bold] de sua mistura. Certifique-se de filtrar seu gás! Quanto mais fácil for para a NT separar seus gases, melhor será o pagamento.

Boa sorte lá fora, novato, e continue assim.

</Document>
