<Document>
  # Configurador de Acesso
  O configurador de acesso é uma ferramenta usada para especificar que tipo de pessoal pode usar certos dispositivos.

  <Box>
	  <GuideEntityEmbed Entity="AccessConfigurator" Caption="configurador de acesso"/>
  </Box>

  Dispositivos configuráveis podem incluir portas corta-fogo, caixotes e armários seguros, bem como máquinas com acesso restrito.
  Nota: Portas corta-fogo podem ter seus acessos configurados pelo [color=#a4885c]Configurador de Rede[/color] (ou ferramenta múltipla), por conveniência.

  ## Onde encontrar Configuradores de Acesso
  Cada estação é equipada com até dois configuradores de acesso. O primeiro está na posse do Engenheiro Chefe, enquanto o segundo pode ser encontrado com o Chefe de Pessoal.

  ## Como usar o configurador de acesso
  Para modificar um dispositivo usando o configurador de acesso:
  - Primeiro, use o configurador de acesso no dispositivo escolhido para vinculá-los. Isso abrirá automaticamente a interface do configurador.
  - Em seguida, insira um cartão de ID no configurador de acesso.
  - Defina os requisitos de acesso do dispositivo conectado. Quais requisitos podem ser adicionados ou removidos dependerão dos privilégios de acesso do cartão de ID inserido.
  - Quaisquer alterações feitas serão aplicadas [color=#a4885c]imediatamente[/color] - simplesmente ejete o cartão de ID do configurador de acesso e feche a interface quando terminar.

  ## Restrições sobre alteração de acesso
  Como medida de segurança, o ID inserido deve possuir [bold]todos[/bold] os requisitos de acesso que estão atualmente ativos no dispositivo conectado para modificá-lo.

  Por exemplo, um dispositivo que pode ser acessado por pessoal tanto de 'Ciência' quanto de 'Médica' só pode ser modificado usando um cartão de ID que tenha acesso a [color=#a4885c]ambos[/color] desses departamentos.
  O configurador de acesso avisará o usuário se o cartão de ID inserido não tiver privilégios suficientes para modificar um dispositivo.

  Um dispositivo sem requisitos de acesso definidos, como uma porta corta-fogo de acesso público, pode ser modificado usando qualquer cartão de ID de estação válido.

  ## Reparando leitores de cartão de ID com acesso quebrado
  Agentes do Sindicato podem tentar hackear dispositivos com acesso restrito através do uso de um [color=#a4885c]Disruptor de Autenticação[/color].
  Esta ferramenta nefasta queimará completamente todos os leitores de cartão de ID anexados ao dispositivo, tornando-o de acesso livre.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="AccessBreaker"/>
  </Box>

  Para reparar o dano, você geralmente precisará desconstruir parcialmente o dispositivo e reconstruí-lo.
  Isso redefinirá os requisitos de acesso para os padrões, permitindo que você reconfigure o dispositivo conforme necessário.

  ## Reparando Portas Corta-fogo com acesso quebrado
  Portas corta-fogo podem ser reparadas de várias maneiras se seus requisitos de acesso foram adulterados.

  Se você tiver um Configurador de Acesso, pode usar um [color=#a4885c]Chave de Fenda[/color] para remover o painel de manutenção da porta corta-fogo, e então usar o Configurador de Acesso para reconfigurar os requisitos de acesso da porta corta-fogo.
  Não é necessária desconstrução parcial.

  Se você não tiver um Configurador de Acesso, ainda pode consertar a porta corta-fogo desconstruindo-a parcialmente até remover a eletrônica da porta, e então reconstruindo-a.
  Isso redefinirá a porta corta-fogo para os requisitos de acesso padrão que ela tinha no início do turno.

</Document>
