<Document>
  # Alarmes de Ar
  O Alarme de Ar é um dispositivo que permite monitoramento centralizado e controle de todos os dispositivos de Atmos relevantes conectados a ele.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirAlarm"/>
  </Box>

  Usando o Alarme de Ar, Atmos pode gerenciar rápida e eficientemente a atmosfera em uma determinada área.

  Uma sala frequentemente terá um Alarme de Ar montado na parede, para controle rápido de múltiplos dispositivos naquela sala.

  Você pode ver como conectar dispositivos no guia [textlink="Link" link="Networking"].

  ## Interface do Usuário
  Interagir com um Alarme de Ar abrirá um menu com 3 seções:
  - Topo: O status atual do alarme de ar. Isso inclui a pressão e temperatura atuais da área que o alarme de ar está monitorando.
  - Meio: Listas de [textlink="Ventilações de Ar" link="AirVent"] e [textlink="Lavadores de Ar" link="AirScrubber"] conectados, bem como todos os sensores reportando de volta ao alarme de ar.
  - Base: Botões para controlar os modos de operação do alarme de ar, bem como a capacidade de alternar a mudança automática de modos.

  ## Status do Alarme
  Os alarmes de ar comunicam rapidamente o status da área que estão monitorando através da cor da luz no dispositivo:
  - [color=green]Normal[/color]: A área é segura para respirar.
  - [color=yellow]Aviso[/color]: A área está começando a desviar da atmosfera desejada, e está se tornando insegura.
  - [color=red]Perigo[/color]: A área não é mais segura, equipamentos internos e/ou trajes rígidos são necessários.

  Os alarmes de ar automaticamente fecharão as [textlink="portas corta-fogo" link="FireAndGasControl"] conectadas quando o status [color=Red]Perigo[/color] for atingido.
  Estas [textlink="portas corta-fogo" link="FireAndGasControl"] automaticamente abrirão quando o status retornar a [color=green]Normal[/color].

  Os alarmes de ar têm saídas de [textlink="sinal" link="Networking"] para cada um dos três status, que podem ser usadas para acionar outros dispositivos de [textlink="sinal" link="Networking"] quando o status muda.

  ## Sensores
  Todas as [textlink="Ventilações de Ar" link="AirVent"] e [textlink="Lavadores de Ar" link="AirScrubber"] possuem um sensor embutido, que reporta de volta ao alarme de ar.
  Estes sensores podem ser ajustados na aba [bold]Sensores[/bold] do menu do alarme de ar.

  O status de um alarme de ar é determinado diretamente pelos limites em cada sensor.
  Se um sensor reportar uma pressão, temperatura, ou composição de gás fora dos limites definidos, o alarme de ar mudará seu status correspondentemente.

  Estes limites podem ser ajustados e desativados conforme necessário.
  Por exemplo, se você estiver monitorando uma sala que naturalmente tem uma baixa temperatura (como um freezer) ou uma alta temperatura (como uma câmara de queima), você pode ajustar os limites de temperatura para corresponder aos valores esperados.

  Um sensor de ar também pode ser construído e [textlink="conectado" link="Networking"] a um alarme de ar.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirSensor"/>
  </Box>

  Isso é útil para monitorar áreas onde você já não tem uma ventilação ou lavador de ar.

  ## Modos de Operação
  Para controlar dispositivos conectados rapidamente, os alarmes de ar possuem modos de operação, que mudam rapidamente o comportamento de todos os dispositivos conectados para alcançar um efeito desejado.
  - Nenhum: Desativa todos os dispositivos conectados ao alarme de ar.
  - Filtragem: [textlink="Ventilações de Ar" link="AirVent"] serão ativadas com seu limite externo definido para a pressão atmosférica padrão. [textlink="Lavadores de Ar" link="AirScrubber"] serão ativados e lavarão todos os gases residuais normalmente.
  - Filtragem (Ampla): O mesmo que Filtragem, mas todos os [textlink="Lavadores de Ar" link="AirScrubber"] conectarão ativarão seu modo WideNet.
  - Preencher: [textlink="Ventilações de Ar" link="AirVent"] serão ativadas com seu limite externo definido para pressão máxima, [color=orange][protodata="GasVentPump" comp="GasVentPump" member="MaxPressure"/] kPa[/color]. [textlink="Lavadores de Ar" link="AirScrubber"] serão desativados.
  - Pânico: [textlink="Ventilações de Ar" link="AirVent"] serão desativadas, e [textlink="Lavadores de Ar" link="AirScrubber"] serão definidos para modo sifão.

  Os alarmes de ar mudarão automaticamente entre os modos Filtragem e Filtragem (Ampla) baseado no status atual da área que estão monitorando.
  - Se a área atingir o status [color=red]Perigo[/color] ou acima, o alarme de ar mudará para o modo Filtragem (Ampla).
  - Se a área atingir o status [color=green]Normal[/color] ou [color=yellow]Aviso[/color], o alarme de ar mudará para o modo Filtragem.

  Este comportamento pode ser desativado alternando a caixa "Auto" na seção base do menu do alarme de ar.

  Dicas relevantes sobre como corrigir [textlink="vazios" link="Spacing"] e [textlink="incêndios" link="Fires"] podem ser encontradas nos guias relevantes.
</Document>
