<Document>
  # Portas Corta-fogo
  Portas corta-fogo são usadas para controlar o acesso a diferentes áreas da estação.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Airlock" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirlockGlass" Caption=""/>
  </Box>

  Portas corta-fogo podem ser abertas usando [color=yellow][bold][keybind="Use"][/bold][/color] com uma mão vazia, [color=yellow][bold][keybind="ActivateItemInWorld"][/bold][/color] se as mãos estiverem ocupadas, ou colidindo com a porta corta-fogo.

  Portas corta-fogo só abrirão se você tiver um cartão de ID com o nível de acesso correto.
  O cartão de ID deve estar na sua mão ou no seu slot de ID.
  No caso de ter múltiplos IDs, a porta corta-fogo verificará todos quando você tentar abri-la.
  Este comportamento é o mesmo para IDs em um PDA.

  O nível de acesso necessário para abrir a porta pode ser modificado usando um Configurador de Acesso, ou usando um Multiferramenta na eletrônica da porta para a porta corta-fogo (o que requer desmontagem).

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="AccessConfigurator" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Multitool" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="DoorElectronics" Caption=""/>
  </Box>

  Portas corta-fogo bloqueiam o fluxo de gás, então elas podem ser usadas para vedar áreas em caso de [textlink="ruptura do casco" link="Spacing"] ou [textlink="incêndio." link="Fires"]
  Elas também armazenam gás no seu ladrilho, mesmo quando fechadas, então tenha cuidado ao abri-las durante ou após um vazamento de gás.

  ## Travamento e Acesso de Emergência
  Portas corta-fogo podem ser travadas para impedir que sejam abertas ou forçadas com as mãos. Quando isso ocorre, a porta corta-fogo exibirá luzes vermelhas na parte superior da porta.

  Portas corta-fogo também podem ser definidas para acesso de emergência. Neste modo, qualquer pessoa pode abrir a porta corta-fogo, independentemente do nível de acesso. Quando isso ocorre, a porta corta-fogo exibirá luzes amarelas piscando na parte superior da porta.

  ## Controle Remoto
  Portas corta-fogo podem ser controladas remotamente, seja pela IA da estação ou usando um Controle Remoto de Portas.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="PlayerStationAiEmpty" Caption=""/>
  </Box>
  <Box>
    [color=#999999][italic]A IA da Estação, que tem controle remoto sobre todas as portas corta-fogo[italic][/color]
  </Box>

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="DoorRemoteEngineering" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="DoorRemoteCommand" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="DoorRemoteMedical" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="DoorRemoteService" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="DoorRemoteSecurity" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="DoorRemoteResearch" Caption=""/>
  </Box>
  <Box>
    [color=#999999][italic]Preciosos controles remotos de portas. Com poder ilimitado...[italic][/color]
  </Box>


  Chefes de departamento geralmente recebem controles remotos de portas para seus respectivos departamentos.

  Eles podem abrir, fechar, travar e definir para acesso de emergência usando estes controles remotos.

  ## Conexão
  Portas corta-fogo podem ser conectadas usando o sistema de [textlink="Link" link="Networking"] a outros dispositivos.
  Isso permite portas corta-fogo adequadas da estação para o espaço, ou conectar múltiplas portas corta-fogo juntas.

  ## Estilização
  Portas corta-fogo podem vir em diferentes estilos para combinar com os departamentos da estação. O estilo do departamento geralmente reflete o nível de acesso necessário.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Airlock" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirlockCargo" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirlockCommand" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirlockEngineering" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirlockMedical" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirlockScience" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirlockSecurity" Caption=""/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirlockGlass" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirlockCargoGlass" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirlockCommandGlass" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirlockEngineeringGlass" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirlockMedicalGlass" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirlockScienceGlass" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirlockSecurityGlass" Caption=""/>
  </Box>

  Portas corta-fogo podem ser repintadas usando um pintor spray.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SprayPainter" Caption=""/>
  </Box>

  ## Fiação
  Portas corta-fogo têm fiação interna sob seu painel de manutenção, que pode ser aberto usando uma chave de fenda.
  Cada fio controla algum aspecto da funcionalidade da porta corta-fogo.
  Quando você pulsa, corta ou conserta o fio, ele afetará a porta corta-fogo de diferentes maneiras.

  As luzes ao lado dos fios indicarão o status do fio:
  - Uma luz constante indica que o sistema está funcionando normalmente.
  - Uma luz piscando indica que o sistema está com mau funcionamento. Ou não está funcionando ou está se comportando de forma não intencional.
  - Nenhuma luz indica que o sistema não está energizado.

  Abaixo está uma lista dos fios e suas funções:

  [color=#a4885c]Fio de Travamento (BOLT)[/color]
  - [color=yellow]Pulsar o fio[/color]: Trava ou destrava a porta.
  - [color=red]Cortar o fio[/color]: Trava a porta.
  - [color=green]Consertar o fio[/color]: Não faz nada.

  [color=#a4885c]Fio de Energia (POWR)[/color]
  - [color=yellow]Pulsar o fio[/color]: Corta a energia da porta por um curto período.
  - [color=red]Cortar o fio[/color]: Corta a energia da porta se ambos os fios de energia forem cortados, ou causa um curto-circuito se apenas um for cortado, chocando pessoas sem luvas isolantes.
  - [color=green]Consertar o fio[/color]: Restaura a energia da porta se ambos os fios de energia foram cortados, ou para o curto-circuito se apenas um foi cortado.

  [color=#a4885c]Fio de Registro (LOG)[/color]
  - [color=yellow]Pulsar o fio[/color]: Desabilita temporariamente o registro da porta.
  - [color=red]Cortar o fio[/color]: Desabilita o registro da porta.
  - [color=green]Consertar o fio[/color]: Reabilita o registro da porta.

  [color=#a4885c]Luz de Travamento (BLIT)[/color]
  - [color=yellow]Pulsar o fio[/color]: Desliga o sistema temporariamente, ou o religa.
  - [color=red]Cortar o fio[/color]: Impede que a luz de travamento acenda, que comunica se a porta está travada ou não.
  - [color=green]Consertar o fio[/color]: Religa o sistema.

  [color=#a4885c]Luz do Temporizador (TIMR)[/color]
  - [color=yellow]Pulsar o fio[/color]: Reduz o temporizador da porta temporariamente.
  - [color=red]Cortar o fio[/color]: Desabilita o temporizador. A porta fechará assim que for seguro fazê-lo.
  - [color=green]Consertar o fio[/color]: Reabilita o temporizador.

  [color=#a4885c]Luz de Segurança (SAFE)[/color]
  - [color=yellow]Pulsar o fio[/color]: Desabilita o sistema de segurança temporariamente.
  - [color=red]Cortar o fio[/color]: Desabilita o sistema de segurança. A porta fechará mesmo se houver uma obstrução.
  - [color=green]Consertar o fio[/color]: Reabilita o sistema de segurança.

  [color=#a4885c]Luz de Acesso da IA (AIA)[/color]
  - [color=yellow]Pulsar o fio[/color]: Não faz nada.
  - [color=red]Cortar o fio[/color]: Desabilita o acesso da IA. A IA não pode mais controlar a porta.
  - [color=green]Consertar o fio[/color]: Reabilita o acesso da IA.

</Document>
