<Document>
  # Upgrades de Portas Corta-Fogo
  Não é incomum que indivíduos determinados tentem contornar uma porta corta-fogo manipulando sua fiação interna.

  Felizmente, certas contramedidas podem ser instaladas nas portas corta-fogo para dificultar a vida de quaisquer invasores em potencial.

  ## Portas corta-fogo de segurança média
  A forma mais básica de dissuasão de intrusão é instalar uma chapa de aço fixada que impedirá o acesso à fiação interna da porta corta-fogo.

  Para fazer upgrade de uma porta corta-fogo básica para uma porta corta-fogo de segurança média, você precisará dos seguintes materiais:
  <Box HorizontalAlignment="Stretch">
	  <Box>
		  <GuideEntityEmbed Entity="SheetSteel" Caption="2 chapas de aço"/>
	  </Box>
	  <Box>
		  <GuideEntityEmbed Entity="Screwdriver" Caption="Chave de fenda"/>
	  </Box>
	  <Box>
		  <GuideEntityEmbed Entity="Welder" Caption="Soldadora"/>
	  </Box>
  </Box>

  Para fazer upgrade de uma porta corta-fogo básica:
  -	Use a chave de fenda para abrir o painel de manutenção da porta corta-fogo.
  -	Adicione as chapas de aço à porta corta-fogo.
  -	Solde as chapas de aço no lugar.
  -	Feche o painel de manutenção usando a chave de fenda.

  ## Portas corta-fogo de segurança alta
  Para portas corta-fogo que levam às áreas mais sensíveis da estação espacial, recomenda-se o uso de deterrentes mais fortes. Portas corta-fogo de segurança alta possuem blindagem aprimorada para proteger sua fiação interna.

  Para fazer upgrade de uma porta corta-fogo de segurança média para uma porta corta-fogo de segurança alta, você precisará dos seguintes materiais:
  <Box HorizontalAlignment="Stretch">
	  <Box>
		  <GuideEntityEmbed Entity="SheetPlasteel" Caption="2 chapas de plastaço"/>
	  </Box>
	  <Box>
		  <GuideEntityEmbed Entity="Screwdriver" Caption="Chave de fenda"/>
	  </Box>
	  <Box>
		  <GuideEntityEmbed Entity="Welder" Caption="Soldadora"/>
	  </Box>
  </Box>

  Para fazer upgrade de uma porta corta-fogo de segurança média:
  - Use a chave de fenda para abrir o painel de manutenção da porta corta-fogo.
  - Adicione as chapas de plastaço à porta corta-fogo.
  - Solde as chapas de plastaço no lugar.
  - Feche o painel de manutenção usando a chave de fenda.

  ## Portas corta-fogo de segurança máxima
  Você pode opcionalmente fazer upgrade de uma porta corta-fogo de segurança alta para uma porta corta-fogo de segurança máxima. Portas corta-fogo de segurança máxima possuem uma camada adicional de malha de arame eletrificada sobre suas outras proteções, que pode eletrocutar qualquer pessoal não autorizado que tentar adulterar a porta corta-fogo.

  Para fazer upgrade de uma porta corta-fogo de segurança alta para uma porta corta-fogo de segurança máxima, você precisará dos seguintes materiais:
  <Box HorizontalAlignment="Stretch">
	  <Box>
		  <GuideEntityEmbed Entity="SheetPlasteel" Caption="2 chapas de plastaço"/>
	  </Box>
    <Box>
      <GuideEntityEmbed Entity="PartRodMetal" Caption="2 varas de metal"/>
    </Box>
	  <Box>
		  <GuideEntityEmbed Entity="Screwdriver" Caption="Chave de fenda"/>
	  </Box>
	  <Box>
		  <GuideEntityEmbed Entity="Welder" Caption="Soldadora"/>
	  </Box>
  </Box>

  Para fazer upgrade de uma porta corta-fogo de segurança alta:
  -	Use a chave de fenda para abrir o painel de manutenção da porta corta-fogo.
  -	Adicione as chapas de plastaço à porta corta-fogo.
  -	Solde as chapas de plastaço no lugar.
  - Adicione as varas de metal à porta corta-fogo.
  -	Feche o painel de manutenção usando a chave de fenda.
</Document>
