<Document>
  # Lavador de Ar
  O lavador de ar é essencial para manter uma atmosfera livre de gases residuais emitidos por criaturas vivas e perturbações atmosféricas.
  Sua função principal é lavar gases indesejados da atmosfera à qual está exposto.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasVentScrubber"/>
  </Box>
  O lavador de ar requer [textlink="energia" link="Power"] através de um [textlink="cabo LV" link="VoltageNetworks"] próximo para funcionar.

  O comportamento padrão de um lavador de ar é lavar todos os gases exceto Nitrogênio e Oxigênio da atmosfera à qual está exposto. Ele continuará este comportamento a menos que seja direcionado por um [textlink="alarme de ar" link="AirAlarms"] [textlink="conectado" link="Networking"].

  O lavador pode ser soldado com qualquer ferramenta de solda para impedir seu funcionamento.

  ## Opções de Configuração
  Quando [textlink="conectado" link="Networking"] a um [textlink="alarme de ar" link="AirAlarms"], os lavadores de ar ganham mais funcionalidades.

  Os gases alvo para lavagem podem ser definidos no menu suspenso "Filtros de gás". Lembre-se que isso redefine se você mudar os modos do [textlink="alarme de ar" link="AirAlarms"].

  Os lavadores de ar possuem duas opções de "direção": Lavagem e Sifão.
  - Lavagem lava gases conforme definido nos filtros de gás.
  - Sifão ignora todos os filtros de gás, e sugar todos os gases da atmosfera.

  Ambos modos são limitados pela configuração de Taxa, que define a taxa (em litros) na qual o lavador suga gases de sua atmosfera exposta.

  Os lavadores de ar também possuem uma configuração "RedeAmpla", que expande o raio de alcance operacional do lavador. Normalmente, o lavador lava a atmosfera no único tile ao qual está exposto.
  No modo RedeAmpla, o lavador lava gás dos 4 tiles ao redor do lavador, conforme mostrado:

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="FloorTileItemSteel" Caption=""/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="FloorTileItemSteel" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasVentScrubber" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="FloorTileItemSteel" Caption=""/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="FloorTileItemSteel" Caption=""/>
  </Box>

  Isso efetivamente multiplica sua velocidade total, pois os lavadores de ar agora realizarão seu trabalho de lavagem em 5 tiles de uma vez.

  Lavadores [textlink="conectados" link="Networking"] a um [textlink="alarme de ar" link="AirAlarms"] no modo automático habilitarão automaticamente o modo RedeAmpla sob o modo "Filtragem (Ampla)" do [textlink="alarme de ar" link="AirAlarms"] quando uma alta concentração de gases indesejados é detectada na atmosfera.

  RedeAmpla é extremamente útil para lavar rapidamente grandes quantidades de trítio de câmaras de queima de plasma.

</Document>
