<Document>
  # Duto de Ar
  O duto de ar é um duto padrão, encontrado em todos os cômodos que você deseja pressurizar com uma atmosfera respirável.
  Sua função principal é transferir gases para a atmosfera na qual está exposto até atingir uma pressão definida.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasVentPump"/>
  </Box>

  O duto de ar requer [textlink="energia" link="Power"] através de um [textlink="cabo de baixa tensão" link="VoltageNetworks"] próximo para funcionar.

  O duto de ar pode ser soldado com qualquer ferramenta de soldagem para impedir seu funcionamento.

  ## Operação Padrão
  O comportamento padrão de um duto de ar é simplesmente liberar gás para a atmosfera exposta a uma pressão de [color=orange][protodata="GasVentPump" comp="GasVentPump" member="DefaultExternalBound"/] kPa[/color].

  A velocidade do duto de ar escala com a diferença entre o dobro da pressão da [textlink="rede de tubulação" link="PipeNetworks"] conectada e a pressão da atmosfera exposta.
  Para colocar em uma equação:
  <Box>
    [italic]Velocidade = 2 × Pressão da Rede de Tubulação - Pressão da Atmosfera Exposta[/italic]
  </Box>

  Por exemplo, isso significa que um duto de ar não será capaz de bombear para 101.3 kPa se o gás dentro do duto cair abaixo da metade disso.

  ## Bloqueio de Pressão
  Os dutos de ar entrarão em [color=red]bloqueio de pressão[/color] quando a pressão da atmosfera na qual estão expostos estiver abaixo de [color=orange][protodata="GasVentPump" comp="GasVentPump" member="UnderPressureLockoutThreshold"/] kPa[/color].
  Isso é para evitar desperdiçar gases úteis no espaço se um cômodo não estiver selado.
  As luzes no duto de ar ficarão [color=yellow]amarelas[/color] para destacar esta mudança.

  Isso pode ser [color=green]substituído[/color] clicando com o botão direito no duto e selecionando 'Liberar bloqueio de pressão', ou definindo o modo para Preencher em um [textlink="alarme de ar" link="AirAlarms"] conectado.

  É importante notar que dutos de ar em [color=red]bloqueio de pressão[/color] ainda vazam gás muito lentamente.
  A quantidade de gás que vazam é relativa à pressão atual da rede de tubulação à qual estão conectados.

  ## Opções de Configuração
  Quando [textlink="conectados" link="Networking"] a um [textlink="alarme de ar" link="AirAlarms"], os dutos de ar ganham mais funcionalidades.

  Os dutos de ar têm duas opções de "direção do duto": Liberação e Sifonação.
  - Liberação simplesmente libera gases na atmosfera a partir da rede de tubulação conectada.
  - Sifonação suga o ar da atmosfera para dentro da rede de tubulação conectada. As luzes no duto de ar ficarão [color=red]vermelhas[/color] para destacar esta mudança.

  ## Limites de Pressão
  Os dutos de ar possuem um sistema de limite de pressão, que controla a pressão na qual um duto de ar pressurizará uma atmosfera, ou captará de uma rede de tubulação conectada. Estes limites são levados em conta tanto no modo de liberação quanto no de sifonação.

  A configuração "PressureBound" tem quatro opções:
  - ExternalBound faz o duto de ar respeitar os limites de pressão definidos na entrada de limite externo.
  - InternalBound faz o duto de ar respeitar os limites de pressão definidos na entrada de limite interno.
  - Both faz o duto de ar respeitar os limites de pressão definidos tanto na entrada de limite externo quanto na interna.
  - NoBound faz o duto de ar não respeitar nenhum limite.

  Quando o duto está no modo de liberação:
  - Se a pressão do limite externo estiver definida para 101.3 kPa, o duto de ar não pressurizará a atmosfera acima de 101.3 kPa.
  - Se a pressão do limite interno estiver definida para 50 kPa, o duto de ar não captará gás da tubulação conectada se sua pressão estiver abaixo de 50 kPa.

  Quando o duto está no modo de sifonação:
  - Se a pressão do limite externo estiver definida para 101.3 kPa, o duto de ar sifonará gases até que a atmosfera alcance 101.3 kPa.
  - Se a pressão do limite interno estiver definida para 50 kPa, o duto de ar não empurrará gases para a rede de tubulação se sua pressão estiver acima de 50 kPa.

  Se você ainda está confuso sobre Limites de Pressão, aqui está uma maneira simples de pensar sobre isso:
  - Você pode pensar no limite externo como o limite superior para a atmosfera exposta. "Não pressurizarei a atmosfera exposta além desta pressão, ou captarei da atmosfera abaixo desta pressão."
  - Você pode pensar no limite interno como o limite inferior para a rede de tubulação conectada. "Não captarei da minha fonte abaixo desta pressão, ou empurrarei ar para a rede de tubulação acima desta pressão."
  - As configurações de "limite de pressão" simplesmente definem quais limites respeitar ou ignorar.

</Document>
