<Document>
  # Computador de Alertas Atmosféricos
  O Computador de Alertas Atmosféricos é um computador que mostra informações sobre todos os alarmes de ar e alarmes de incêndio em toda a estação.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ComputerAlert"/>
  </Box>

  É uma ferramenta útil para identificar rapidamente áreas que requerem atenção.

  O Computador de Alertas Atmosféricos é frequentemente encontrado em Atmosfera, e é usado por Técnicos de Atmosfera para monitorar atmosferas em toda a estação.
  No entanto, também é um bom indicador para engenheiros gerais avaliarem danos à estação.

  O computador exibe listas de Alarmes de Ar em níveis [color=orange]Aviso[/color] e [color=red]Perigo[/color]. Além disso, o computador exibe o local de todos os alarmes de ar, codificados por cores com base em seu status atual.

  Alarmes de ar com status normal são ocultados por padrão.
  Você pode alternar a visibilidade dos alarmes de ar normais ajustando os filtros na parte inferior da interface.

  O mapa desenha uma caixa ao redor da área que o alarme de ar está monitorando, o que pode ajudar a identificar a área que está em perigo.
  Esta caixa mudará de cor com base no status do alarme de ar.

  Se um Alarme de Ar estiver sem energia, ele é mostrado como acinzentado na lista e no mapa.

  Clicar em um alarme de ar na lista ou no mapa mostrará informações detalhadas sobre a atmosfera naquela área, o que pode ajudar a avaliar o tipo de emergência que está ocorrendo.

  Uma lista de [textlink="alarmes de incêndio" link="FireAndGasControl"] acionados também é exibida no Computador de Alertas Atmosféricos em uma aba separada, que pode ser usada para identificar rapidamente áreas que podem estar em chamas.

  Você pode silenciar alarmes específicos (como alarmes que monitoram câmaras de combustão e freezers) clicando no alarme na lista e pressionando o botão "Silence alerts" (Silenciar alertas).
  Isso ocultará o alarme da lista, mas ele ainda estará visível no mapa.
</Document>
