<Document>
  # Monitor de Rede Atmosférica
  O Monitor de Rede Atmosférica é um computador que mostra informações sobre [textlink="redes de tubos" link="PipeNetworks"] monitoradas em toda a estação.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ComputerAtmosMonitoring"/>
  </Box>

  É uma ferramenta útil para avaliar rapidamente a temperatura, pressão e composição gasosa das [textlink="redes de tubos" link="PipeNetworks"] da estação, bem como como elas se espalham pela estação.

  ## Redes Listadas
  O Monitor de Rede Atmosférica exibe uma lista de todas as [textlink="redes de tubos" link="PipeNetworks"] monitoradas na estação.

  Cada rede é codificada por cores e nomeada com base no nome e cor do Sensor de Tubo de Gás que a está monitorando.
  Para alterar o nome ou cor de uma rede, você pode renomeá-la com um etiquetador, ou alterar a cor usando um pintor de spray.

  Clicar em uma rede mostrará informações detalhadas sobre a rede, bem como destacará a rede no mapa da estação.

  Essas informações incluem a quantidade molar do gás em toda a rede, bem como a composição do gás na rede.
  Isso pode ser extremamente útil para monitorar redes importantes como a rede de Distro, que não pode funcionar corretamente se estiver abaixo de certas pressões.

  ## Mapa da Estação
  O Monitor de Rede Atmosférica exibe a localização de todas as [textlink="redes de tubos" link="PipeNetworks"] no mapa da estação, bem como quaisquer dispositivos baseados em tubos.
  Note que a rede de tubos não precisa ter um Sensor de Tubo de Gás anexado para ser visível no mapa.

  Estes dispositivos são coloridos no mapa com base em sua cor na estação, o que pode ajudar a identificar [textlink="redes de tubos" link="PipeNetworks"] separadas, e os dispositivos que estão conectados a elas.

  Dispositivos baseados em tubos são agrupados na legenda do mapa com base em sua função:
  - Uma [bold]Abertura de Rede[/bold] é um dispositivo que conecta uma rede de tubos à atmosfera da estação. Pense em [textlink="Saídas de Ar" link="AirVents"], [textlink="Saídas Passivas" link="PassiveVent"] e [textlink="Injetores de Ar" link="AirInjector"].
  - Um [bold]Scrubber de Ar[/bold] é apenas um [textlink="Scrubber de Ar" link="AirScrubber"].
  - Um [bold]Regulador de Fluxo[/bold] é um dispositivo que controla o fluxo de gás através de uma rede de tubos. Pense em [textlink="Bombas de Gás" link="Pumps"], [textlink="Válvulas de Gás" link="Valves"] e [textlink="Misturadores/Filtros de Gás" link="MixingAndFiltering"]. A seta no dispositivo indica a direção do fluxo de gás. Isso também frequentemente determina onde uma rede de tubos é separada ou dividida.
  - Um [bold]Termorregulador[/bold] é qualquer dispositivo que faz algo com a temperatura do gás em uma rede de tubos. Pense em [textlink="Termomáquinas" link="Thermomachines"], [textlink="Radiadores" link="Radiators"] e até Cápsulas de Criogenia Médica.

  ## Sensores de Tubo de Gás
  Monitores de Rede Atmosférica coletam dados sobre [textlink="redes de tubos" link="PipeNetworks"] através de Sensores de Tubo de Gás.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeSensor"/>
  </Box>

  Por padrão, a estação deve ter sensores de tubo de gás em todas as principais [textlink="redes de tubos" link="PipeNetworks"]. Exemplos incluem as redes Distro e Waste.

  Se você deseja monitorar uma nova rede, você pode construir um sensor de tubo de gás e ele será automaticamente visível no Monitor de Rede Atmosférica.
  Certifique-se de construir o sensor na rede de tubos que você deseja monitorar.
  [textlink="Redes de tubos" link="PipeNetworks"] podem ser facilmente separadas por uma simples Bomba de Gás ou Válvula, o que pode fazer com que o sensor reporte dados de uma rede completamente diferente.

</Document>
