<Document>
  # Ferramentas de Atmos
  Técnicos Atmosféricos possuem o mesmo conjunto de ferramentas básico que Engenheiros, mas eles também têm acesso a duas novas ferramentas, o Projetor Holofã e o Analisador de Gás.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="HolofanProjector"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasAnalyzer"/>
  </Box>

  ## Projetor Holofã
  O Projetor Holofã é uma ferramenta que pode projetar uma barreira de luz sólida que bloqueia o fluxo de ar e gás, enquanto ainda permite que pessoas passem através dela.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="HolofanProjector"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="HoloFan"/>
  </Box>

  Isso é super útil para se mover entre [textlink="zonas de intertravamento de corta-fogo" link="FireAndGasControl"] sem vazamento de gás entre os cômodos, assim como sinalizar para a tripulação regular que um cômodo pode ser inseguro para entrada.
  Ele também pode ser usado para formar uma barreira temporária para permitir que a tripulação se mova rapidamente entre uma área exposta ao espaço e uma não exposta, sem risco de vazamento de ar de outros cômodos.

  Ele possui uma carga interna que se esgotará a cada uso, mas pode ser recarregado removendo a célula de energia e inserindo-a em um carregador de células ou recarregador.

  Holofãs que são colocados adjacentes a um [textlink="corta-fogo" link="FireAndGasControl"] desativarão o bloqueio do corta-fogo, permitindo que o corta-fogo seja aberto manualmente.

  ## Analisador de Gás
  O Analisador de Gás é uma ferramenta que pode ser usada para analisar a composição gasosa de uma atmosfera exposta, ou qualquer [textlink="dispositivo atmosférico" link="GasManipulation"] contendo gás.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasAnalyzer"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPressurePump" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="SignalControlledValve" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasFilter" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="StorageCanister" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasThermoMachineFreezer" Caption=""/>
  </Box>

  Você pode usar o Analisador de Gás clicando em um [textlink="dispositivo" link="GasManipulation"] contendo gás, ou clicando no ar do cômodo.

  Quando usado, o analisador de gás relatará:
  - O volume do dispositivo medido (não o volume do gás!)
  - A pressão total do gás, em kPa
  - A temperatura do gás, em Kelvin (K) e Celsius (C)
  - A composição precisa do gás em quantidades molares, e como uma porcentagem do volume total de gás

  Na parte inferior da interface, o analisador de gás exibirá uma indicação visual dos diferentes [textlink="gases" link="Gasses"] presentes na composição, bem como suas concentrações relativas.

  Quando o analisador de gás está analisando [textlink="dispositivos" link="GasManipulation"] binários e ternários (dispositivos com duas e três entradas/saídas), ele exibirá a composição de cada entrada/saída separadamente. Isso é útil para resolver problemas de configurações de [textlink="mistura e filtragem" link="MixingAndFiltering"] de gás.

</Document>
