<Document>
  # Mineração e Armazenamento de Gás
  Os gases são frequentemente usados permanentemente. Sejam eles perdidos no [textlink="espaço" link="Spacing"] ou usados em uma câmara de combustão, a estação precisa ser capaz de produzir mais gás para substituir o que foi perdido.
  Ela também precisa armazenar esse gás de maneira segura e eficiente.

  ## Mineração de Gás
  Mineradores de gás são usados para reabastecer o suprimento de gás da estação. Eles são encontrados nos tanques de armazenamento de gás na Atmosfera.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasMinerOxygenStation"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasMinerNitrogenStation"/>
  </Box>

  Os mineradores de gás produzem constantemente gás em temperatura ambiente e o empurram para a atmosfera exposta. Eles não requerem energia para funcionar e nunca param de trabalhar, a menos que tenham atingido a [bold]pressão de corte[/bold] definida.

  Você pode ver mais informações sobre os mineradores de gás examinando-os usando [color=yellow][bold][keybind="ExamineEntity"][/bold][/color].
  Tente examinar os mineradores de gás apresentados acima.

  Os mineradores de gás vêm em níveis, com as versões maiores tendo uma pressão de corte mais alta do que as versões menores.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasMinerNitrogen" Caption="300 kPa"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasMinerNitrogenStation" Caption="1000 kPa"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasMinerNitrogenStationLarge" Caption="4500 kPa"/>
  </Box>

  Se os mineradores de gás forem alguma vez desfixados da estação, eles podem ser refixados usando uma chave comum.

  ## Armazenamento de Gás
  Os tanques de armazenamento de gás são usados para armazenar o gás produzido pelos mineradores de gás e torná-lo disponível para outros processos. Eles são encontrados na Atmosfera.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="WallReinforced" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WallReinforced" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WallReinforced" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WallReinforced" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WallReinforced" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ReinforcedPlasmaWindow" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasOutletInjector" Rotation="270" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasMinerOxygenStation" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPassiveVent" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WallReinforced" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="WallReinforced" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WallReinforced" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WallReinforced" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WallReinforced" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WallReinforced" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
  </Box>

  <Box>
    [color=#999999][italic]Um exemplo de um pequeno tanque de armazenamento de gás[italic][/color]
  </Box>

  Vários processos de atmos inserem e removem gases dos tanques de armazenamento de gás.
  Por exemplo:
  - O minerador de gás fornece gases frescos aos tanques de armazenamento de gás, se houver espaço.
  - A rede de reciclagem injeta gases recuperados nos tanques de armazenamento de gás para reuso.
  - Configurações como a rede de distribuição e a câmara de combustão removem gases dos tanques de armazenamento de gás.

  Os tanques de armazenamento de gás são projetados para poderem ser medidos usando um [textlink="Analisador de Gás" link="AtmosTools"].
  Como o duto de saída é uma [textlink="ventilação passiva" link="PassiveVent"], você pode usar um [textlink="analisador de gás" link="AtmosTools"] para medir o conteúdo de gás da [textlink="entrada" link="Pumps"] da bomba, que está puxando do tanque de armazenamento de gás.
</Document>
