<Document>
  # Gases
  Gases são uma parte crítica da operação da estação.
  Você pode conhecê-los como aquilo que você respira, mas eles também são usados de muitas outras formas.

  Gases possuem certas propriedades que os tornam úteis para diferentes tarefas.
  Atmosfera também pode sintetizar gases exóticos a partir de outros gases, que podem ser usados para propósitos especiais.

  ## Oxigênio
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="OxygenCanister" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="OxygenTank" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="DoubleEmergencyOxygenTank" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ExtendedEmergencyOxygenTank" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="EmergencyOxygenTank" Caption=""/>
  </Box>

  Um gás comum, usado pela maioria das espécies na estação para respirar.

  Oxigênio é um oxidante, o que significa que ele suporta combustão.
  Isso o torna útil ao fundir gases em uma câmara de queima, e perigoso quando misturado com gases inflamáveis.

  ## Nitrogênio
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="NitrogenCanister" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="NitrogenTank" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="DoubleEmergencyNitrogenTank" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ExtendedEmergencyNitrogenTank" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="EmergencyNitrogenTank" Caption=""/>
  </Box>

  Um gás inerte, usado em conjunto com o oxigênio para criar uma atmosfera respirável.

  Nitrogênio é muito estável e compõe a maior parte de uma atmosfera respirável padrão.

  Algumas espécies como Slimes respiram nitrogênio, com a espécie Vox requerendo estritamente nitrogênio para respirar.

  ## Mistura de Ar
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirCanister" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirTank" Caption=""/>
  </Box>

  Uma mistura de gases que é respirável para a maioria das espécies na estação.
  Consiste em 21% de oxigênio e 79% de nitrogênio.


  ## Dióxido de Carbono
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CarbonDioxideCanister" Caption=""/>
  </Box>

  Um gás residual produzido pela maioria das espécies na estação. Um subproduto comum de combustão.

  Apesar de parecer inútil, alguns departamentos o usam em suas linhas de trabalho.

  ## Vapor de Água
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="WaterVaporCanister" Caption=""/>
  </Box>
  Um gás comum, produzido pela queima de plasma e outros processos.

  Vapor de água tem uma boa capacidade calorífica específica comparado a outros gases, tornando-o útil para mover calor ao redor.

  ## Plasma
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="PlasmaCanister" Caption=""/>
  </Box>
  Um gás altamente inflamável que é usado em muitos processos na estação.

  Engenharia usa este gás para gerar energia e criar gases exóticos.

  Queimá-lo gera muito calor, bem como subprodutos gasosos como dióxido de carbono, vapor de água e trítio, dependendo da eficiência da queima.

  Gás de plasma também tem uma boa capacidade calorífica específica, tornando-o útil para mover calor ao redor.

  ## Trítio
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="TritiumCanister" Caption=""/>
  </Box>
  Um gás radioativo extremamente inflamável que é usado na criação de frezon.

  Trítio é produzido ao queimar plasma em uma câmara de queima, e pode ser usado para criar gás frezon em um processo complexo de mistura.

  A eficiência da fusão de trítio depende de vários fatores como riqueza da queima e temperatura.

  ##Pluoxium
  Pluoxium é um substituto de Oxigênio não reativo que entrega oito vezes mais O2 à corrente sanguínea, com tão pouco quanto 3 kPa de pressão mínima necessária para internos.

  Pluoxium pode ser criado expondo O2, CO2 e Trítio juntos em uma reação exotérmica entre 50 K e 273 K. Além disso, Pluoxium também é criado pela Supermatéria, quando Oxigênio e CO2 estão presentes.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="OxygenCanister"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CarbonDioxideCanister"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="TritiumCanister"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasVentScrubber"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="PluoxiumCanister"/>
  </Box>

  ##BZ
  Gás BZ é um alucinógeno potente, bem como um agente sedativo para slimes. É tóxico para respirar e causa irritação respiratória e tosse. BZ é frequentemente usado como ingrediente em reações de gás mais complexas.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="PlasmaCanister"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="NitrousOxideCanister"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasVentScrubber"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="BZCanister"/>
  </Box>

  ## Frezon
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="FrezonCanister" Caption=""/>
  </Box>

  Um gás muito procurado, devido à dificuldade de criá-lo e suas muitas propriedades.

  Tem uma capacidade calorífica extremamente alta, tornando-o excelente para mover grandes quantidades de calor ao redor.

  Frezon pode combinar no ar com nitrogênio para criar óxido nitroso, ao mesmo tempo em que resfria o ar significativamente para temperaturas abaixo do congelamento.

  Frezon é muito complicado de criar, requerendo uma mistura de trítio, oxigênio e nitrogênio, todos ajustados precisamente para criar o gás.
  Se você está procurando criar este gás você mesmo, aqui está o que você precisa saber:
  - Frezon é produzido pela combinação de oxigênio, trítio e nitrogênio.
  - Trítio e oxigênio são misturados em uma proporção de cerca de 1:8.
  - Nitrogênio é necessário como catalisador para a reação. A quantidade de nitrogênio consumido depende da eficiência da reação.
  - A reação de frezon ocorre apenas em temperaturas criogênicas, abaixo de 73.15 K. A eficiência da reação (quanto frezon é produzido) depende da temperatura. Quanto mais próximo de 73.15 K, mais frezon é produzido, e menos nitrogênio é consumido.

  Lembre-se, atmosfera é tudo sobre experimentação e otimização de processos. Tente até conseguir!

  ##Healium
  Healium é um gás vermelho, formado em ambientes frios, que age como um forte agente sedativo, enquanto cura queimaduras, contusões e danos por toxinas. O uso excessivo levará à embriaguez.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="BZCanister"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="StorageCanister" Caption="frezon canister"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasVentScrubber"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="StorageCanister" Caption="healium canister"/>
  </Box>

  ##Nitrium
  Nitrium é um estimulante gasoso que quando inalado pode aumentar a velocidade e resistência. Em concentrações mais baixas Nitrium aumentará sua velocidade máxima de corrida enquanto saudável e sem impedimentos. Além disso, em concentrações ligeiramente maiores, respirar Nitrium evitará sonolência. Em altas concentrações respirá-lo começará a desligar os pulmões de uma pessoa, causando asfixia.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="BZCanister"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="TritiumCanister"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="NitrogenCanister"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasVentScrubber"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="StorageCanister" Caption="nitrium canister"/>
  </Box>

  Nitrium degrada em nitrogênio e vapor de água em contato com oxigênio em temperatura ambiente. Esta reação pode produzir muito calor, tornando a estação desconfortavelmente quente no caso de um vazamento.

  ## Óxido Nitroso
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="NitrousOxideCanister" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="EmergencyFunnyOxygenTank" Caption=""/>
  </Box>
  Um gás recreativo e residual, produzido por slimes e pela combinação de frezon e nitrogênio.

  ## Amônia
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="AmmoniaCanister" Caption=""/>
  </Box>
  Um gás produzido pela decomposição de corpos.

  Pode ser condensado para criar amônia, que pode ser usada para fazer limpador espacial.



</Document>
