<Document>
  # Inspecionando Energia
  Engenheiros podem inspecionar uma rede de energia para ver estatísticas úteis sobre ela.
  Isso pode ajudar engenheiros a diagnosticar problemas de energia e encontrar as causas raiz dos problemas.

  ## Computador de Monitoramento de Energia
  O Computador de Monitoramento de Energia é um dispositivo que pode ser usado para inspecionar todas as redes de energia da estação.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ComputerPowerMonitoring"/>
  </Box>

  O Computador de Monitoramento de Energia tem duas seções principais, um mapa da estação e as estatísticas de energia.

  O mapa da estação mostra:
  - O layout da estação, com redes de [color=green]baixa[/color], [color=yellow]média[/color] e [color=orange]alta[/color] voltagem [textlink="voltage networks" link="VoltageNetworks"] destacadas.
  - [textlink="Todos os APCs, SMES e subestações." link="VoltageNetworks"]
  - Todos os [textlink="produtores" link="Generators"] de energia conectados à estação (note que eles não precisam estar conectados a uma rede de energia para serem mostrados).

  As estatísticas de energia mostram:
  - A saída total do [textlink="gerador" link="Generators"], que é o que os geradores estão atualmente produzindo para corresponder à demanda da rede.
  - O uso total de [textlink="bateria" link="PowerStorage"], que é a quantidade de energia sendo retirada das baterias. Redes completamente alimentadas por geradores mostrarão baixo uso de bateria.
  - As cargas totais da rede, que é a quantidade de energia sendo solicitada pela estação.

  Em uma situação ideal, a saída total do gerador deve corresponder à carga total da rede, e o uso total de bateria deve ser baixo.
  Usando essas três estatísticas, engenheiros podem ter uma imagem precisa da situação de energia da estação.
  Por exemplo:
  - Se a saída total do gerador for menor que a carga total da rede, a estação está em um déficit de energia.
  - Se o uso total de bateria for alto, a estação está retirando energia das baterias para compensar a diferença.
  - Se for zero com a carga do gerador abaixo da carga total da rede, então a estação está actively em um apagão, já que as baterias estão completamente descarregadas.
  - Se a saída total do gerador for maior que a carga total da rede, os SMES estão carregando.

  ## Abas de Dispositivos
  O Computador de Monitoramento de Energia tem abas para cada categoria de dispositivo na estação.
  Navegar por essas abas de energia mostrará as estatísticas de energia para cada categoria de dispositivo.
  Por exemplo:
  - Clicar em uma fonte mostrará para onde essa fonte está fornecendo energia, e quanta energia ela está fornecendo. Também destacará os dispositivos que estão conectados a essa fonte.
  - Clicar em um SMES, Subestação ou APC mostrará as duas redes de energia às quais está conectado, quanta energia está recebendo, e quanta energia está distribuindo, bem como os dispositivos exatos que estão fazendo uma troca com o dispositivo alvo.

  ## Inspecionando via Multiferramenta
  A Multiferramenta pode ser usada para inspecionar cabos de energia para ver suas estatísticas de energia.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Multitool"/>
  </Box>

  Quando você clica em um cabo com a Multiferramenta, ela mostrará as estatísticas de energia do cabo. Isso inclui:
  - O fornecimento atual, que é a quantidade de energia que a fonte está fornecendo.
  - O fornecimento atual de baterias, que é a quantidade de energia sendo retirada das baterias.
  - O fornecimento teórico, que é a quantidade máxima de energia que a fonte poderia fornecer se solicitada.
  - O consumo ideal, que é a demanda atual no cabo.
  - O armazenamento de entrada, que é a capacidade das baterias que estão atualmente carregando.
  - O armazenamento de saída, que é a capacidade das baterias que estão atualmente descarregando.

  Note que essas informações são relevantes apenas para a rede de voltagem que você inspecionou.
  Um cabo de [color=green]baixa voltagem[/color] (que provavelmente atende apenas alguns quartos) não mostrará as mesmas estatísticas que um cabo de [color=orange]alta voltagem[/color] (que atende a estação inteira).

  Essa é uma informação útil para ter em mente, pois pode ajudá-lo a solucionar por que "este quarto tem energia, mas este não!"

</Document>
