<Document>
  # Mistura e Filtragem
  Misturadores e filtros de gás são ferramentas essenciais para manipular a composição de gases dentro de uma [textlink="rede de tubulações" link="PipeNetworks"].
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasMixer"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasFilter"/>
  </Box>

  ## Misturador de Gás
  Misturadores de gás são usados para combinar gases em proporções específicas dentro de uma [textlink="rede de tubulações." link="PipeNetworks"]
  Eles são essenciais para criar misturas de gás controladas para várias aplicações.

  Misturadores de gás possuem 3 conexões: 2 entradas e 1 saída, conforme mostrado abaixo:
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeStraight" Caption="Primária" Rotation="90"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasMixer" Caption="" Rotation="90"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeStraight" Caption="Saída" Rotation="90"/>
  </Box>
<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeStraight" Caption="Lateral"/>
</Box>

  Misturadores de gás ainda respeitarão a mistura de gás solicitada mesmo que um dos gases de entrada não esteja disponível. Por exemplo:
  - Se a mistura solicitada for 22% de oxigênio e 78% de nitrogênio, mas não houver oxigênio disponível, o misturador não funcionará até que o oxigênio esteja disponível.
  - Se o oxigênio estiver disponível, mas a uma pressão menor que a necessária para criar a mistura adequada na pressão solicitada, o misturador ainda criará a mistura, mas a saída estará a uma pressão menor que a solicitada.

  Misturadores de gás também misturam gases com base na pressão, não em mols. Isso pode causar problemas se os gases estiverem em temperaturas diferentes. Por exemplo:
  - Suponha que um misturador de gás foi solicitado a misturar Oxigênio e Nitrogênio em uma proporção de 1:2 a uma certa pressão.
  - O Nitrogênio neste caso está com o dobro da temperatura do Oxigênio.
  - Gás mais quente tem mais pressão, e consequentemente menos mols por volume do que o Oxigênio.
  - Por causa disso, o Nitrogênio terá metade dos mols em comparação com o Oxigênio quando o misturador de gás tentar criar a mistura.
  - A saída será 1:1 em vez de 1:2. Você terá 1 mol de Nitrogênio por 1 mol de Oxigênio, em vez de 2 mols de Nitrogênio por 1 mol de Oxigênio.

  Misturadores de gás podem ser usados em uma variedade de aplicações, por exemplo:
  - Misturar oxigênio e nitrogênio para criar uma atmosfera respirável
  - Misturar oxigênio e plasma para queima de plasma para criar Trítio

  ## Filtro de Gás
  Filtros de gás são usados para separar gases de uma mistura dentro de uma [textlink="rede de tubulações." link="PipeNetworks"]

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeStraight" Caption="Entrada" Rotation="90"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasFilter" Caption="" Rotation="90"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeStraight" Caption="Saída" Rotation="90"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeStraight" Caption="Saída Filtrada"/>
  </Box>

  Filtros de gás ficarão bloqueados e não filtrarão gás se qualquer uma das saídas estiver bloqueada.

  Filtros de gás podem ser usados em uma variedade de aplicações, por exemplo:
  - Filtrar gases indesejados de uma [textlink="rede de tubulações" link="PipeNetworks"]
  - Separar gases específicos para armazenamento na rede de reciclagem da estação
</Document>
