<Document>
  # Válvula Pneumática
  A válvula pneumática é uma válvula bidirecional controlada por uma entrada de pressão.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="PressureControlledValve"/>
  </Box>

  A válvula pneumática possui 3 conexões: entrada, saída e controle.
  O lado de "entrada" será a conexão de entrada/saída com a pressão mais alta, e pode alternar lados, tornando a válvula bidirecional.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeStraight" Caption="Entrada/Saída"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeStraight" Caption="Controle" Rotation="90"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="PressureControlledValve" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="FloorTileItemSteel" Caption=""/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeStraight" Caption="Entrada/Saída"/>
  </Box>

  A válvula [color=green]abrirá[/color] quando a pressão no lado de saída for menor que a pressão no lado de controle em [color=orange][protodata="PressureControlledValve" comp="PressureControlledValve" member="Threshold"/] kPa[/color].

  A válvula [color=green]fechará[/color] quando a pressão do lado de saída atingir a pressão do lado de controle dentro de [color=orange][protodata="PressureControlledValve" comp="PressureControlledValve" member="Threshold"/] kPa[/color].

  Por exemplo, uma válvula pneumática com uma pressão de controle de 500 kPa abrirá quando a pressão de saída for 500 kPa - [color=orange][protodata="PressureControlledValve" comp="PressureControlledValve" member="Threshold"/] kPa[/color] ou menor, e fechará quando a pressão de saída for 500 kPa - [color=orange][protodata="PressureControlledValve" comp="PressureControlledValve" member="Threshold"/] kPa[/color] ou maior.

  A pressão de controle da válvula é determinada por uma conexão de rede de tubos, e como tal pode ser ajustada em tempo real por uma [textlink="bomba" link="Pumps"] ou outra fonte de controle de pressão.

  ## Diferenças em relação a Bombas

  A válvula pneumática é diferente de uma [textlink="bomba" link="Pumps"] que move gás através de trabalho.
  A válvula pneumática é um dispositivo passivo que move gás com base na pressão mais alta do gás de entrada, e como tal pode às vezes encher volumes mais rapidamente do que uma [textlink="bomba" link="Pumps"] pode.

  Por exemplo, uma válvula pneumática com uma pressão de controle de 500 kPa encherá um volume mais rapidamente do que uma [textlink="bomba" link="Pumps"] de pressão definida para 500 kPa.
  No entanto, a [textlink="bomba" link="Pumps"] será capaz de manter a pressão no volume com mais precisão.

  A válvula pneumática pode ser usada em uma variedade de aplicações, por exemplo:
  - Para ventilar automaticamente gases em uma câmara de combustão com base na entrada de controle
  - O enchimento rápido de um volume, com base em uma pressão de controle personalizável

</Document>
