<Document>
  # Geradores Portáteis

  A linha "P.A.C.M.A.N." de geradores portáteis é usada para fornecer energia de emergência ou suplementar a salas-chave, áreas ou até departamentos inteiros.
  São fáceis de configurar e manter, e podem ser usados para alimentar sistemas e áreas críticas em caso de queda de energia.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="PortableGeneratorJrPacman" Caption="J.R.P.A.C.M.A.N." />
    <GuideEntityEmbed Entity="PortableGeneratorPacman" Caption="P.A.C.M.A.N." />
    <GuideEntityEmbed Entity="PortableGeneratorSuperPacman" Caption="S.U.P.E.R.P.A.C.M.A.N." />
  </Box>

  # O Júnior

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="PortableGeneratorJrPacman" Caption="J.R.P.A.C.M.A.N." />
    <GuideEntityEmbed Entity="WeldingFuelTank" />
  </Box>

  O J.R.P.A.C.M.A.N. pode ser encontrado em toda a estação nos eixos de manutenção, e é ideal para que a tripulação o configure sempre que houver problemas de energia.
  Sua saída de até [color=orange][protodata="PortableGeneratorJrPacman" comp="FuelGenerator" member="MaxTargetPower" format="N0"/] W[/color] é suficiente para alimentar um ou dois cômodos, o que pode ser inestimável em um lugar como a Enfermaria ou Química no Departamento Médico.

  A configuração é incrivelmente fácil: chaveie-o sobre um cabo de energia [color=green]BV[/color], dê a ele um pouco de combustível de soldagem, e ligue-o.

  Combustível de soldagem é a única fonte de combustível que o J.R.P.A.C.M.A.N. pode usar e pode ser encontrado em tanques de combustível de soldagem por toda a estação, geralmente em áreas de manutenção.

  # Os Grandes

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="PortableGeneratorPacman" Caption="P.A.C.M.A.N." />
    <GuideEntityEmbed Entity="SheetPlasma" />
  </Box>

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="PortableGeneratorSuperPacman" Caption="S.U.P.E.R.P.A.C.M.A.N." />
    <GuideEntityEmbed Entity="SheetUranium" />
  </Box>

  O P.A.C.M.A.N. e S.U.P.E.R.P.A.C.M.A.N. são destinados ao uso pela engenharia para quedas maiores de energia e suplementação de energia em caso de déficit.
  Inicialização de [textlink="motores" link="SingularityTeslaEngine"] maiores, alimentando departamentos, e assim por diante.

  O S.U.P.E.R.P.A.C.M.A.N. ostenta uma maior saída de energia (até [color=orange][protodata="PortableGeneratorSuperPacman" comp="FuelGenerator" member="MaxTargetPower" format="N0"/] W[/color]) e maior tempo de execução na saída máxima, mas reduz para saídas menores menos eficientemente.

  Eles conectam-se diretamente a [color=yellow]MV[/color] ou [color=orange]AV[/color] [textlink="cabos de energia" link="VoltageNetworks"] e são capazes de alternar entre eles para flexibilidade.

  O S.U.P.E.R.P.A.C.M.A.N e P.A.C.M.A.N requerem placas de urânio e placas de plasma como combustível, respectivamente.
</Document>
