<Document>
  # Armazenamento de Energia
  Devido ao [textlink="Aumento de Potência" link="Ramping"], é importante ter dispositivos de armazenamento de energia para ajudar a suavizar picos e quedas no consumo de energia, bem como fornecer energia em caso de déficit de energia.

  Cada transformador para seu respectivo nível de potência ([color=orange]HV[/color], [color=yellow]MV[/color] e [color=green]LV[/color]) possui uma pequena bateria anexa para lidar com picos e quedas menores; no entanto, isso não é viável no caso de um grande déficit na rede.

  ## SMES

  A unidade de Armazenamento Magnético de Energia Supercondutora (SMES) é um dispositivo que pode armazenar uma grande quantidade de energia e liberá-la rapidamente.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SMESBasic"/>
  </Box>

  Para carregar a unidade SMES, energia [color=orange]HV[/color] deve ser fornecida a um terminal de cabo apontando para a unidade SMES. O SMES irá tirar energia do terminal e enviar energia para fora de baixo.

  O terminal garantirá que a [color=orange]entrada HV[/color] e a [color=orange]saída HV[/color] não se conectem.

  <Box HorizontalAlignment="Stretch">
    <Box>
      <GuideEntityEmbed Entity="CableTerminal"/>
    </Box>

    <Box>
      <GuideEntityEmbed Entity="CableHV" Caption="Saída"/>
      <GuideEntityEmbed Entity="SMESBasic" Caption="" Margin="0"/>
      <GuideEntityEmbed Entity="CableTerminal" Caption="" Margin="0" Rotation="270"/>
      <GuideEntityEmbed Entity="CableHV" Caption="Entrada"/>
    </Box>
  </Box>

  SMES podem armazenar [color=orange][protodata="SMESBasic" comp="Battery" member="MaxCharge" format="N0"/] J[/color] de energia e podem fornecer no máximo [color=orange][protodata="SMESBasic" comp="PowerNetworkBattery" member="MaxSupply" format="N0"/] W[/color] de potência.

  Se a bateria estiver cheia, o SMES passará a energia que recebe do cabo de entrada para o cabo de saída. Em caso de déficit de energia, o SMES aumentará para suplementar o consumo de energia.

  ## SMES Avançado
  A unidade SMES Avançado é uma versão mais avançada da unidade SMES que pode armazenar ainda mais energia.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SMESAdvanced"/>
  </Box>

  Eles são usados principalmente em matrizes de SMES da estação para armazenar grandes quantidades de energia para a rede elétrica da estação.
  Eles ajudam a ganhar tempo para os engenheiros configurarem energia no início da rodada ou para fornecer energia em caso de déficit de energia por períodos prolongados.

  SMES Avançados podem armazenar [color=orange][protodata="SMESAdvanced" comp="Battery" member="MaxCharge" format="N0"/] J[/color] de energia e podem fornecer no máximo [color=orange][protodata="SMESAdvanced" comp="PowerNetworkBattery" member="MaxSupply" format="N0"/] W[/color] de potência.

  Lembre-se que estas não são uma solução mágica para déficits de energia e elas não podem armazenar energia infinita.
  A carga da estação drenará estas baterias rapidamente se não houver fonte de energia parcialmente suportando-as.
</Document>
