<Document>
# Bombas
  Bombas são a principal forma de mover ativamente gases através de uma [textlink="pipenet." link="PipeNetworks"]
  Elas pegam gás de um lado e empurram para o outro.
  Existem dois tipos diferentes de bombas:

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPressurePump" Caption="bomba de pressão"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasVolumePump" Caption="bomba volumétrica"/>
  </Box>

  Algumas coisas importantes a notar sobre bombas:
  - Bombas [color=#a4885c]requerem energia[/color] através de um cabo LV próximo para funcionar.
  - Bombas saem na lateral com a faixa vermelha.
  - Gás não pode se mover para trás através das bombas (embora se você estiver usando uma bomba apenas para isso, deve usar o [textlink="gate passivo" link="PassiveGate"] em vez disso).
  - Bombas não podem mover gases para tubos com pressões ou volumes que excedam seu [color=#a4885c]limite[/color]. Isso faz com que fiquem [color=red]bloqueadas[/color].

  Bombas mostrarão uma animação colorida quando estiverem trabalhando.
  Se não tiverem gás para bombear ou estiverem bloqueadas, mostrarão uma animação [color=red]vermelha[/color] piscando.
  Bombas que estão desligadas, sem energia ou não fixas não mostrarão animação.

  ## Bombas de Pressão
  Bombas de pressão são o tipo mais comum de bomba.
  Elas movem gás baseado em [color=#a4885c]pressão[/color], tornando-as úteis para controlar a pressão exata de um tubo, ou para criar vácuo.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPressurePump" Caption="bomba de pressão"/>
  </Box>

  Uma bomba de pressão [color=red]não pode[/color] mover gás para um tubo que tem uma pressão maior ou igual à pressão definida na bomba.

  Por exemplo, uma bomba de pressão não pode bombear gás para um tubo que está atualmente a 500 kPa, se a bomba de pressão estiver definida em 500 kPa.

  Bombas de pressão podem bombear até uma pressão máxima de [color=orange][protodata="GasPressurePump" comp="GasPressurePump" member="MaxTargetPressure"/] kPa[/color].
  Elas ficarão [color=red]bloqueadas[/color] se tentarem empurrar gás para um tubo com pressão maior que esta.

  ## Bombas Volumétricas
  Bombas volumétricas são uma alternativa, movendo gás baseado em [color=#a4885c]volume[/color].

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasVolumePump" Caption="bomba volumétrica"/>
  </Box>

  Elas são extremamente úteis para mover grandes quantidades de gás rapidamente.
  Elas podem tipicamente alcançar pressões maiores que uma bomba de pressão.

  Embora bombas volumétricas funcionem baseadas no princípio de volume, elas ficarão [color=red]bloqueadas[/color] se tentarem empurrar gás para um tubo com pressão maior que [color=orange][protodata="GasVolumePump" comp="GasVolumePump" member="HigherThreshold"/] kPa[/color].
</Document>
