<Document>
  # Singularidade / Motor Tesla

  O Motor de Singularidade / Motor Tesla pode gerar [color=#a4885c]energia infinita[/color] por todo o turno, sendo um ativo valioso para a estação.

  Ele também pode [color=red]destruir toda a estação[/color] com a mesma facilidade, e requer preparação cuidadosa e monitoramento para evitar uma [bold]singularidade solta[/bold].

  # Configurando
  Ambos os motores seguem os mesmos passos básicos de configuração, mas possuem subsistemas e requisitos diferentes.

  ## Campo de Contenção
  O Campo de Contenção é um campo de feixe de múltiplos tiles que repele a singularidade ou tesla, impedindo que ela escape.

  Os lasers dos emissores e os campos de contenção também podem causar danos e/ou fazer você ser lançado ao espaço profundo; [color=#a4885c]evite tocá-los[/color] quando estiverem ativos.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Emitter"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ContainmentFieldGenerator"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ContainmentField"/>
  </Box>

  Campos de Contenção são gerados entre Geradores de Campo de Contenção ativos, que são alimentados por emissores.

  Um gerador de campo de contenção pode gerar um campo de contenção se:
  - O gerador foi ligado,
  - outro gerador de campo estiver dentro de 8 tiles,
  - e os geradores de campo estiverem no mesmo eixo cardinal.

  Isso significa que o comprimento máximo de um campo de contenção é de 7 tiles.

  Você pode ligar um gerador de campo de contenção interagindo com ele usando [color=yellow][bold][keybind="Use"][/bold][/color].
  Geradores de campo de contenção não funcionarão se não estiverem ligados, mesmo quando atingidos por um emissor. Lembre-se de ligar o gerador de campo!

  O gerador de campo de contenção possui um nível de energia interno, que é preenchido ao ser atingido por um emissor. Quando o gerador de campo de contenção tiver energia armazenada suficiente, ele gerará um campo de contenção.

  Este nível de energia decairá naturalmente ao longo do tempo, e o campo desaparecerá quando o nível de energia atingir zero após um atraso.

  Quando o campo de contenção estiver ativo, você não pode desligar o gerador de campo ou desancorá-lo. Você deve esperar o campo decair antes de poder desligar o gerador.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ContainmentFieldGenerator" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ContainmentField" Caption="" Rotation="90" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ContainmentField" Caption="" Rotation="90" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ContainmentField" Caption="" Rotation="90" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ContainmentFieldGenerator" Caption=""/>
  </Box>

  ## Emissores
  Emissores são os dispositivos que alimentam os geradores de campo de contenção.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Emitter"/>
  </Box>

  Os emissores conectam-se a cabos MV, e disparam lasers desde que tenham energia e estejam ligados.

  É recomendado [color=#a4885c]travar os emissores[/color] com [color=yellow][bold][keybind="AltActivateItemInWorld"][/bold][/color], para evitar que qualquer intruso sem boas intenções solte a singularidade ou tesla simplesmente desligando o campo.

  ## Acelerador de Partículas
  O Acelerador de Partículas (PA) é uma estrutura de múltiplos tiles que lança partículas aceleradas de seus emissores.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ParticleAcceleratorEndCap" Caption="" Margin="0"/>
  </Box>

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ParticleAcceleratorControlBox" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ParticleAcceleratorFuelChamber" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CableMV" Caption="" Margin="0"/>
  </Box>

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ParticleAcceleratorPowerBox" Caption="" Margin="0"/>
  </Box>

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ParticleAcceleratorEmitterStarboard" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ParticleAcceleratorEmitterFore" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ParticleAcceleratorEmitterPort" Caption="" Margin="0"/>
  </Box>

  Algumas estações já possuem um PA inacabado.
  Para completá-lo, primeiro certifique-se de que há um cabo MV sob a caixa de energia do PA, ancore todas as peças, e então adicione um cabo LV a cada peça.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CableApcStack"/>
  </Box>

  Então use uma chave de fenda para recolocar os painéis.
  [color=#a4885c]Escaneie as peças[/color] usando o computador de controle do PA para verificar se está operacional (o PA não funcionará se você não o escanear!).
  Se aparecer como incompleto, examine o que está faltando.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ParticleAcceleratorControlBox"/>
  </Box>

</Document>
