<Document>
  # Motor de Singularidade
  O Motor de Singularidade é um gerador poderoso que usa uma singularidade contida para produzir energia para a estação.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SingularityGenerator"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Singularity"/>
  </Box>

  Ele gera energia coletando a radiação emitida pela singularidade usando Coletores de Radiação e plasma gasoso.

  ## Iniciando o Motor de Singularidade
  Para iniciar o Motor de Singularidade, os engenheiros devem seguir estes passos:
  - Coloque o Gerador de Singularidade no meio do campo de contenção. Algumas estações começam com o gerador já no lugar, enquanto outras exigem que os engenheiros o tragam do armazenamento a frio.
  - Ligue os quatro Geradores de Campo de Contenção.
  - Ligue e trave os Emissores.
  - Confirme que os Geradores de Campo de Contenção criaram um Campo de Contenção ao redor da Singularidade.
  - Ligue os Coletores de Radiação. Estes requerem plasma para produzir energia. Eles podem não vir abastecidos, então certifique-se de reabastecê-los.
  - Construa o Acelerador de Partículas.
  - Ligue o Computador de Controle do Acelerador de Partículas e defina o nível de energia para o nível de energia desejado.

  Uma vez que estes passos estejam completos, o Motor de Singularidade começará a produzir energia para a estação.
  Certifique-se de monitorar o nível de energia da singularidade e o campo de contenção para impedir que ela escape e destrua a estação.
  Verifique para reabastecer os coletores com frequência, pois eles ficarão sem plasma ao longo do tempo.

  ## Campo de Contenção
  Para impedir que a singularidade escape e destrua a estação, os engenheiros devem contê-la dentro de um Campo de Contenção.

  É sugerido usar um campo de contenção de tamanho máximo para a singularidade. Qualquer tamanho menor e a singularidade pode crescer além do seu campo e escapar.

  Os geradores de campo de contenção devem ser dispostos em um quadrado, com 7 tiles de espaçamento entre cada gerador de campo.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ContainmentFieldGenerator" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ContainmentField" Caption="" Rotation="90"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ContainmentFieldGenerator" Caption=""/>
  </Box>

  ## Níveis de Energia e Decaimento
  Como as singularidades emitem radiação, elas decaem, perdendo energia ao longo do tempo.

  Para combater este decaimento, o Acelerador de Partículas emite partículas que colidem com a singularidade, alimentando e sustentando-a.

  As singularidades têm níveis de energia definidos, que determinam sua saída de radiação.
  Os engenheiros podem aumentar ou diminuir o nível de energia da singularidade ajustando o nível de energia no Computador de Controle do Acelerador de Partículas.

  Os Aceleradores de Partículas normalmente operam entre níveis de energia 1 e 3, que se traduzem em um nível de energia de 1 a 3 na singularidade.

  Os níveis de energia também determinam o tamanho da singularidade, com níveis de energia mais altos sustentando singularidades maiores capazes de produzir mais energia.

  ## Produzindo Energia
  O Motor de Singularidade produz energia capturando a radiação emitida por ele usando Coletores de Radiação.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="RadiationCollector"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="PlasmaTank"/>
  </Box>
  Eles requerem plasma gasoso para funcionar. Os recipientes de plasma anexados aos coletores devem ser preenchidos com plasma para produzir energia.

  Você pode ligar os coletores interagindo com eles usando [color=yellow][bold][keybind="Use"][/bold][/color].

  Você também pode ejetar o tanque interagindo com o coletor usando [color=yellow][bold][keybind="AltActivateItemInWorld"][/bold][/color].
  A partir daqui, você pode reabastecer o tanque com plasma usando um cilindro de plasma e reinseri-lo no coletor.

  A energia máxima que o coletor de radiação pode produzir é determinada por:
  - A quantidade de radiação que está capturando (que é efetivamente o nível de energia da Singularidade)
  - A quantidade de plasma que tem em seu tanque conectado

  Ao longo do tempo o coletor drenará o tanque de plasma, o que reduz sua saída de energia efetiva.
  Eventualmente o tanque ficará vazio, e o coletor parará de produzir energia. Certifique-se de reabastecer o tanque com frequência!

  ## Proteção contra Radiação
  A singularidade emite uma quantidade massiva de radiação, que pode matar membros da tripulação que não estiverem usando proteção adequada.
  Certifique-se de usar um traje de radiação ou um traje de engenharia para vácuo quando trabalhar perto da singularidade.
  Isso não negará completamente a radiação, mas reduzirá o dano que você recebe.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterHardsuitEngineering"/>
  </Box>

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClosetRadiationSuit"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterSuitRad"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GeigerCounter"/>
  </Box>

  O Engenheiro Chefe tem um traje de vácuo especial que nega todo o dano de radiação, o que permite que eles trabalhem perto da singularidade sem medo de acumular dano de radiação ao longo do tempo.

  ## Propriedades da Singularidade
  A Singularidade tem várias propriedades, que tanto a tornam perigosa quanto útil para geração de energia:
  - Ela tem uma forte atração gravitacional que pode sugar objetos e membros da tripulação.
  - Ela tem um horizonte de eventos, que pode destruir permanentemente qualquer objeto que a toque, seja um membro da tripulação ou equipamento da estação. Qualquer objeto engolido pela singularidade está perdido para sempre, e alimenta a singularidade.
  - Ela constantemente emite radiação que pode prejudicar membros da tripulação que não estiverem usando proteção adequada.
  - A singularidade pode decair ao longo do tempo, perdendo energia e saída de radiação.

  ## Singularidade Solta (Singuloose)
  Se a singularidade escapar do seu campo de contenção, ela começará a consumir a estação, destruindo tudo em seu caminho.
  Quanto mais ela consome, maior ela cresce, tornando mais difícil contê-la novamente.

  A singularidade pode ser destruída disparando antipartículas contra ela usando um Desacelerador de Partículas Portátil, mas esta é uma operação arriscada e perigosa que requer planejamento e execução cuidadosos.
  Frequentemente múltiplos desaceleradores disparando ao mesmo tempo são necessários para destruir uma singularidade.

  Desaceleradores de Partículas Portáteis podem ser tanto pesquisados e fabricados pelo Departamento de Pesquisa, ou podem ser comprados do Carga.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="WeaponParticleDecelerator"/>
  </Box>

</Document>
