<Document>
  # Painéis Solares
  Painéis Solares são uma fonte de energia passiva de baixa manutenção que gera energia a partir da luz solar recebida.

  Eles são uma fonte renovável de energia que pode ser usada para complementar geradores na rede de energia da estação.
  Isso é extremamente útil, pois embora a maioria dos geradores consuma algum tipo de combustível de alguma forma, os painéis solares geram energia de graça.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SolarPanel" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="SolarPanel"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="SolarPanel" Caption=""/>
  </Box>

  ## Geração de Energia
  Painéis solares geram energia com base no seu ângulo relativo ao sol, e se estão obstruídos por outros objetos.

  Por causa disso, você pode ver alguns painéis gerando 0 W de energia, enquanto outros geram muito mais.
  Isso acontece porque a estação está obstruindo alguns painéis, então não se preocupe demais com isso.
  A maioria das estações tem arrays solares colocados em todos os lados da estação, então sempre há alguma energia sendo gerada.

  Quando estão voltados diretamente para o sem obstrução, painéis solares regulares podem gerar [color=orange][protodata="SolarPanel" comp="SolarPanel" member="MaxSupply" format="N0"] W[/color] de energia.

  Painéis solares geram energia [color=orange]HV[/color], e como tal requerem um [color=orange]fio HV[/color] passando por baixo deles para conectar à rede de energia da estação.

  ## Ponte de Energia
  Painéis solares podem parecer uma fonte de energia desnecessária à primeira vista.
  Afinal, temos este buraco negro gigante no centro da estação.
  Por que se preocupar em configurar solares quando podemos usar isso?

  É ideal configurar solares junto com a [textlink="AME" link="AME"] por alguns motivos:
  - Ter painéis solares ativos junto com a [textlink="AME" link="AME"] aumenta significativamente o tempo de funcionamento das baterias da estação muito mais do que apenas a [textlink="AME" link="AME"] sozinha. Isso pode dar aos engenheiros mais tempo para configurar fontes de energia maiores.
  - Ter painéis solares ativos pode reduzir a carga em outros produtores da rede. Por exemplo, se os arrays solares estiverem produzindo energia suficiente para satisfazer metade das necessidades da estação, isso se reflete em uma carga reduzida em outros motores, o que pode reduzir a quantidade de combustível que eles queimam.


  ## Ajustando Painéis
  Como a estação está orbitando uma estrela, a posição do sol no espaço muda com o tempo.
  Painéis solares precisam estar apontando diretamente para o sol para gerar energia de forma eficiente, e eles precisam se mover com o tempo para acompanhar a posição do sol.

  O ângulo no qual os painéis solares estão voltados pode ser ajustado em um Computador de Controle Solar.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ComputerSolarControl"/>
  </Box>

  Você também pode ajustar a taxa na qual os painéis se movem para rastrear o sol.

  A taxa na qual o sol se move ao redor da estação muda a cada turno, então cronometre a posição do sol e ajuste a taxa adequadamente.

  O Computador de Controle Solar também reporta a energia total gerada pelos painéis solares.

  ## Construção

  Painéis solares podem ser construídos usando duas chapas de vidro em uma montagem solar.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SolarAssembly" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="SheetGlass10" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="SolarPanel" Caption=""/>
  </Box>

  Você pode comprar montagens solares do Cargueiro.

  ## Reparos
  Painéis solares às vezes podem ser danificados, e requerem reparo.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SolarPanelBroken"/>
  </Box>

  Para consertá-los, você pode usar uma pé de cabra para retirar os estilhaços de vidro quebrados do painel.
  Soldar esses estilhaços de vidro em chapas de vidro, e então usá-los para fazer um novo painel.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SolarPanelBroken" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Crowbar" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ShardGlass" Caption=""/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Welder" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="SheetGlass10" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="SolarAssembly" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="SolarPanel" Caption=""/>
  </Box>

  ## Configurando Arrays de Painéis Solares
  Arrays de painéis solares são comumente encontrados no exterior da estação, e são usados para gerar grandes quantidades de energia gratuita para a estação.

  Você pode fazer uma caminhada espacial até eles por fora ou você pode percorrer um loop através dos túneis de manutenção da estação para alcançá-los.
  As salas de máquinas de arrays solares frequentemente têm marcadores com sinais, e são trancadas atrás de acesso de engenharia.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SignDirectionalSolar" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirlockEngineering" Caption=""/>
  </Box>

  No início do turno os painéis solares estão desalinhados e desconectados da rede.
  Você precisará alinhá-los e conectá-los à rede de energia da estação para começar a gerar energia.

  Isso geralmente envolve passar uma linha de [color=orange]fio HV[/color] até os painéis a partir da sala de máquinas do array solar, e então usar um Computador de Controle Solar para alinhar os painéis.

  Salas de máquinas de arrays solares frequentemente têm um Computador de Controle Solar nas proximidades, bem como uma [textlink="SMES" link="PowerStorage"] para armazenar a energia gerada pelos painéis para uso posterior.

  ## Atualizando Painéis Solares
  Painéis solares podem ser atualizados para aumentar sua saída de energia.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SolarPanelPlasma" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="SolarPanelUranium" Caption=""/>
  </Box>

  Isso pode ser feito substituindo as chapas de vidro na montagem solar por chapas de vidro de plasma ou urânio.

  Painéis solares de Plasma e Urânio geram [color=orange][protodata="SolarPanelPlasma" comp="SolarPanel" member="MaxSupply" format="N0"] W[/color] e [color=orange][protodata="SolarPanelUranium" comp="SolarPanel" member="MaxSupply" format="N0"] W[/color] de energia respectivamente.
  Eles também são muito mais resistentes do que painéis solares regulares.
</Document>
