<Document>
  # Motor Termoelétrico (GET)

  O GET gera energia trocando calor entre gases quentes e frios.
  Na estação, o gás quente geralmente é criado queimando plasma, e uma matriz de [textlink="trocadores de calor" link="Radiators"] tubos no espaço irradia o calor para resfriar os gases circulados.

  O GET depende fortemente de [textlink="atmosférica" link="Atmospherics"] [textlink="tubulação." link="Pipes"]
  O único componente verdadeiramente especial é o núcleo do gerador e os circuladores; o resto é todo equipamento atmosférico padrão.
  Note que embora o layout exato possa variar significativamente dependendo da estação, os componentes gerais e a configuração geralmente são os mesmos.

  ## Gerador

  O gerador principal é uma máquina composta por 3 partes principais: o gerador central e dois "circuladores", nesta disposição:

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="TegCirculator" Rotation="180" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="TegCenter" Rotation="90" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="TegCirculator" Caption="" Margin="0"/>
  </Box>

  Os circuladores recebem um gás quente ou frio e o passam pela máquina para trocar calor.
  O gás então sai na outra extremidade do circulador. O gerador produz a energia real e a envia através de um [color=orange]fio de alta tensão[/color].

  Note que os circuladores são [color=#a4885c]direcionais[/color]: eles só deixam o gás passar de um jeito.
  Você pode ver esta direção no jogo examinando o próprio circulador.
  Uma diferença de pressão é necessária entre a entrada e saída, então bombas são geralmente fornecidas e devem ser ligadas.

  Não há preferência sobre qual lado deve ser quente ou frio, precisa apenas haver uma diferença de temperatura entre eles.
  Os gases nos dois "laços" nunca são misturados, [color=#a4885c]apenas energia é trocada entre eles[/color].
  O lado quente esfriará, o lado frio esquentará.

  ## Os Tubos

  Existem 2 grandes [textlink="redes de tubos" link="PipeNetworks"] com as quais se preocupar aqui: [color=red]O Laço Quente[/color] (onde o gás será queimado para calor), e [color=cyan]O Laço Frio[/color] (onde o gás residual aquecido e circulado será ou removido para o espaço ou resfriado de volta).
  Certifique-se de que [color=#a4885c][bold]ambas as [textlink="redes de tubos" link="PipeNetworks"] NÃO se misturem[/bold][/color], pois apenas o calor deve ser transferido entre as duas através do GET.

  # O Laço Quente

  Como tenho certeza que uma pessoa sábia disse uma vez: a melhor maneira de esquentar algo é pegar fogo nele.
  Bem, dependendo do contexto, isso pode não ser muito sábio, mas felizmente seu departamento de engenharia tem exatamente o necessário para fazer isso sabiamente afinal.

  Como declarado acima, existem muitos layouts diferentes que se pode seguir para aquecer (ou resfriar) gases; esta parte do guia cobrirá alguns métodos comuns que se verá frequentemente para o laço quente, envolvendo [color=red]a Câmara de Queima[/color].

  Nota lateral: Fogos de plasma queimam relativamente frio comparados a, por exemplo, fogos de Trítio.
  Pode ser viável extrair Trítio de uma configuração de extração e reagir com Oxigênio para obter temperaturas verdadeiramente infernais para energia.

  ## A Câmara de Queima

  A câmara de queima é o método preferido para aquecer gases, e é comumente usado para outros propósitos também. (veja: produção de Trítio)

  A maioria (se não todas) as estações têm a câmara de queima separada do bloco principal de atmosférica por uma grade com espaçamento de 1, para prevenir o fluxo de gás extremamente quente para Atmos se houvesse um rompimento. As câmaras consistem em 3 partes importantes:
  - O [textlink="Injetor de Ar" link="AirInjector"]/[textlink="Ventilação Passiva" link="PassiveVent"]
  - A Ventilação para o Espaço
  - A Matriz de [textlink="scrubbers" link="AirScrubber"]

  Aqui está uma camada de uma configuração de exemplo:
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="WallReinforced" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WallReinforced" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="BlastDoorOpen" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WallReinforced" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WallReinforced" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ReinforcedPlasmaWindow" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasVentScrubber" Rotation="90" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasVentScrubber" Rotation="-90" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ReinforcedPlasmaWindow" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ReinforcedPlasmaWindow" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPassiveVent" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="90" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasVentScrubber" Rotation="-90" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ReinforcedPlasmaWindow" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="WallReinforced" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ReinforcedPlasmaWindow" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ReinforcedPlasmaWindow" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ReinforcedPlasmaWindow" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WallReinforced" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
  </Box>

  O [textlink="injetor de ar" link="AirInjector"] (ou [textlink="ventilação passiva" link="PassiveVent"]) injeta ar (ou permite o fluxo de ar) na câmara de queima.
  Qualquer um deve ser complementado com uma bomba antes dele, para manter pressões altas.

  Há uma diferença notável entre a [textlink="ventilação passiva" link="PassiveVent"] e o [textlink="injetor de ar" link="AirInjector"]; o [textlink="injetor de ar" link="AirInjector"] só pode continuar injetando ar até [color=#a4885c]9MPa[/color], que pode ser atingido muito facilmente com uma boa queima.
  Idealmente, troque o [textlink="injetor de ar" link="AirInjector"] por uma [textlink="ventilação passiva" link="PassiveVent"] conectada a uma bomba volumétrica.

  A ventilação para o espaço (designada como uma porta de explosão para o espaço em um lado da câmara de queima) permite que gases residuais sejam expelidos e destruídos.
  Abra ocasionalmente para manter a pressão sob controle, ou para jogar no espaço gás de entrada excedente.
  Você pode até achar a válvula pneumática útil ocasionalmente para jogar o gás no espaço.

  A matriz de [textlink="scrubbers" link="AirScrubber"] filtra todos os gases queimados e os envia através do GET.
  Note que usar as configurações padrão nos [textlink="scrubbers" link="AirScrubber"] é uma má ideia, pois valioso plasma também será filtrado.

  Em vez disso, use um configurador de rede para conectar todos os [textlink="scrubbers" link="AirScrubber"] a um alarme de ar próximo, e configure as configurações de [textlink="scrubber" link="AirScrubber"] do alarme de ar para filtrar tudo exceto Oxigênio e Plasma, e também para sugar ar.
  Isso garante que tanto calor quanto disponível possa ser coletado e enviado ao GET.

  Note que este é apenas um de muitos jeitos que você pode configurar o laço quente; [color=#a4885c]sinta-se livre para misturar e combinar configurações conforme necessário![/color]
  [textlink="Bombas volumétricas" link="Pumps"] no lugar de [textlink="bombas de pressão" link="Pumps"], laços de [textlink="radiador" link="Radiators"] para coleta de calor, ou até mesmo uma anomalia Piroclástica para fornecer tal calor!
  O céu é o limite!

  # O Laço Frio

  Assim como o Laço Quente, o Laço Frio também deve ser configurado para operar o GET.
  No entanto, o Laço Frio geralmente é muito mais low-tech que o Laço Quente; na realidade, o Laço Frio só precisa ser "relativamente" mais frio — ei, temperatura ambiente é tecnicamente mais frio que a superfície do sol, certo?

  Existem 3 métodos principais que você verá sendo usados para o Laço Frio: [color=#a4885c]O Resfriador a Água[/color] (veja: vídeo do Liltenhead sobre o GET), [color=cyan]a Matriz de Refrigerante[/color] e [color=#a4885c]o Laço do Freezer[/color].

  ## O Resfriador a Água

  Um método igualmente ingênuo que o Queimador de Tubos, este simplesmente envolve pegar algum gás inútil (neste caso, Vapor de Água) e fluí-lo através do GET e para o espaço. É extremamente barato e simples, ao custo de eficiência e perda permanente de gás.

  Configurar isso é tão simples que até Hamlet conseguiria. Pegue uma saída de um gás (aqui, Vapor de Água), envie-a através do lado Frio do GET, e então ventile-a no espaço.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPressurePump" Rotation="90" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeStraight" Rotation="90" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="TegCirculator" Rotation="90" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeStraight" Rotation="90" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WallReinforced" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPassiveVent" Rotation="270" Caption="" Margin="-1"/>
  </Box>

  ## Matriz de Refrigerante

  Este é o método padrão para o Laço Frio que você verá em uma variedade de estações.
  Sendo de complexidade moderada e não tendo perdas de nenhum recurso, este [color=#a4885c]deve[/color] ser o método principal de resfriar o GET.
  No entanto, a maioria das estações no momento de alguma forma tem seus radiadores conectados errado (ou sugerem tubulação incorreta), reduzindo muito a eficiência.

  Para usar trocadores de calor adequadamente, eles devem ser configurados em [color=#a4885c]paralelo[/color], não em série (como o que você vê na maioria das estações).
  Uma bomba de gás na pressão máxima deve ser colocada depois, e uma bomba volumétrica antes dos trocadores de calor.
  A vazão da bomba volumétrica deve ser definida usando a seguinte fórmula:
  <Box>
    [color=cyan]( 200 / número de trocadores de calor )[/color] L/s.
  </Box>

  Simplificando, a Matriz de Refrigerante consiste em 3 partes principais: Uma porta de conector de entrada, algumas bombas e a matriz de trocadores de calor no espaço.
  Pode ser configurado assim:

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="90" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="0" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="0" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="0" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="0" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="0" Caption="" Margin="-1"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="HeatExchanger" Rotation="0" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="HeatExchanger" Rotation="0" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="HeatExchanger" Rotation="0" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="HeatExchanger" Rotation="0" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="HeatExchanger" Rotation="0" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeStraight" Rotation="0" Caption="" Margin="-1"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="90" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="180" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="180" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="180" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="270" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeStraight" Rotation="0" Caption="" Margin="-1"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="WallReinforced" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ReinforcedWindow" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ReinforcedWindow" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ReinforcedWindow" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ReinforcedWindow" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WallReinforced" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="180" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPressurePump" Rotation="90" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="TegCirculator" Rotation="90" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="0" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasVolumePump" Rotation="90" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="270" Caption="" Margin="-1"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="TegCenter" Rotation="0" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPort" Rotation="180" Caption="" Margin="-1"/>
  </Box>

  - Porta de Conector: Use isso para inserir um gás com alta capacidade térmica; a maior parte do tempo, Plasma ou Frezon é usado para tal, pois ambos têm capacidades térmicas específicas muito altas (embora quase qualquer gás servirá). (Sim, Plasma =/= Quente. Você pode resfriá-lo, e ele atua como um excelente meio de troca de calor.)
  - Bombas de Entrada/Saída: Usadas para garantir que o gás continue fluindo através tanto do Circulador quanto da matriz de radiadores. Conforme o gás resfria e esquenta (e conforme flui através do Trocador), pressão deve ser aplicada para continuar fluindo.
  - Radiador: Basicamente, apenas um bando de radiadores no espaço. Não muito a dizer, além do fato de que ele resfria o gás dentro dele. Certifique-se de que os radiadores estão [color=#a4885c]colocados em treliça, não em chapa[/color]! Caso contrário, a eficiência de troca de calor será grandemente reduzida, pois os radiadores não estarão diretamente expostos ao espaço abaixo deles.

  ## O Laço do Freezer

  A maior parte do tempo, você verá este método sendo usado em configurações eficientes de GET.
  É basicamente apenas a matriz de refrigerante, mas substituindo os radiadores por um freezer.
  Embora o freezer use energia, é apenas uma pequena fração do que o GET pode gerar, e é melhor que a matriz de refrigerante padrão no momento, então vá nessa.

  Siga os passos para a matriz de refrigerante, mas use um freezer no lugar dos Trocadores de Calor. Assim:
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPort" Rotation="90" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="0" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasThermoMachineFreezerEnabled" Caption="" Rotation="0" Margin="0"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="90" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasVolumePump" Rotation="270" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="180" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="180" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="0" Caption="" Margin="-1"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="180" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeStraight" Rotation="90" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="TegCirculator" Rotation="90" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeStraight" Rotation="90" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="270" Caption="" Margin="-1"/>
  </Box>

  Mais uma vez, use Plasma ou Frezon no laço para máxima eficiência (embora quase qualquer gás servirá).

  ## Em Busca de Maior Eficiência
  Lembre-se, Atmosférica é uma ciência, e como tal, está sempre evoluindo.
  As configurações acima são apenas a ponta do iceberg; existem muitas maneiras de configurar o GET e muitas maneiras de melhorar as configurações acima.
  [color=#a4885c]Experimente![/color]

  Busque sempre melhorar os designs que você vê e busque sempre melhorar os designs que você faz.
  O GET é uma ferramenta poderosa e com grande poder vem grande responsabilidade.
  Certifique-se de usá-lo sabiamente e certifique-se de usá-lo bem.

  Atmosférica de Space Station 14 é um sistema complexo e o GET é apenas uma parte dele.
  [bold]É como um quebra-cabeça gigante, então saia e resolva-o![/bold]

</Document>
