<Document>
  # Motor Tesla
  O Motor Tesla é um gerador poderoso que usa um orbe de relâmpago contido para produzir energia para a estação.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="TeslaGenerator"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="TeslaEnergyBall"/>
  </Box>

  Ele gera energia aproveitando os relâmpagos produzidos pelo orbe de relâmpago usando Bobinas Tesla.

  ## Campo de Contenção
  O Motor Tesla requer um campo de contenção para evitar que o orbe de relâmpago escape e destrua a estação.

  É sugerido usar o campo de contenção do tamanho mínimo para o orbe de relâmpago.
  Campos de contenção maiores permitem que o orbe de relâmpago chegue mais perto de equipamentos sensíveis e potencialmente os atinja, ignorando hastes de aterramento e bobinas tesla colocadas.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ContainmentFieldGenerator" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ContainmentField" Caption="" Rotation="90" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ContainmentFieldGenerator" Caption="" Margin="0"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ContainmentField" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="TeslaGenerator" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ContainmentField" Caption="" Margin="0"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ContainmentFieldGenerator" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ContainmentField" Caption="" Rotation="90" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ContainmentFieldGenerator" Caption="" Margin="0"/>
  </Box>

  ## Relâmpagos
  Quando o Motor Tesla está ativo, o orbe de relâmpago periodicamente atingirá objetos ao seu redor.

  O Tesla prefere atingir alguns objetos mais do que outros, como Bobinas Tesla e Hastes de Aterramento.

  Se o tesla não encontrar nenhuma Bobina Tesla ou Haste de Aterramento para atingir primeiro, ele atingirá quase qualquer objeto da estação capaz de ser energizado, como Subestações, APCs e maquinário geral.

  Certos objetos não são atingidos pelo tesla, como baterias, luzes, PDAs e outros itens portáteis.

  Ele também atingirá mobs e membros da tripulação, eletrocutando-os. Certifique-se de usar luvas isoladas antes de se aproximar dele.

  ## Bobinas Tesla
  Os relâmpagos podem ser aproveitados usando Bobinas Tesla, que convertem os relâmpagos em energia para a estação.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="TeslaCoil" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="TeslaCoil"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="TeslaCoil" Caption=""/>
  </Box>

  As Bobinas Tesla devem ser colocadas ao redor do orbe de relâmpago para capturar a energia dos relâmpagos, bem como para evitar que o relâmpago atinja equipamentos sensíveis mais distantes.

  As Bobinas Tesla sofrem danos cada vez que são atingidas por relâmpagos, e eventualmente quebrarão se não forem reparadas.
  Certifique-se de monitorar a condição das Bobinas Tesla e repará-las conforme necessário.

  Quando os relâmpagos atingem as Bobinas Tesla, elas preenchem uma bateria interna, que é rapidamente descarregada para a rede.
  Ela descarregará essa energia mesmo que não haja consumidor para recebê-la, então é uma boa ideia ter um SMES próximo para armazenar a energia e descarregá-la suavemente.

  ## Hastes de Aterramento
  As Hastes de Aterramento ajudam a proteger equipamentos sensíveis de serem atingidos e previnem um tesla solto (tesloose).

  <Box>
    <Box>
      <GuideEntityEmbed Entity="TeslaGroundingRod" Caption=""/>
    </Box>
    <Box>
      <GuideEntityEmbed Entity="TeslaGroundingRod"/>
    </Box>
    <Box>
      <GuideEntityEmbed Entity="TeslaGroundingRod" Caption=""/>
    </Box>
  </Box>

  As hastes de aterramento não sofrem danos dos relâmpagos.
  Isso as torna benéficas para formar uma rede de segurança de hastes de aterramento para confiar caso as bobinas tesla sejam danificadas ou destruídas.

  Os engenheiros devem usar hastes de aterramento para proteger equipamentos sensíveis dos relâmpagos, como os Emissores que alimentam os geradores de campo de contenção.

  ## Tesla Solto (Tesloose)
  Se o orbe de relâmpago escapar do campo de contenção, é chamado de tesla solto, ou tesloose.

  Um tesla escapado andará aleatoriamente pela estação, atraído a objetos que podem ser energizados, como APCs, Subestações e maquinário.
  Ele também atingirá com prazer membros da tripulação e mobs, eletrocutando-os.

  Usar luvas isoladas protegerá você de ser eletrocutado pelo tesla, mas não impedirá que o tesla o atinja.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingHandsGlovesColorYellow"/>
  </Box>

  O tesla pode ser destruído disparando antipartículas nele usando um Desacelerador de Partículas Portátil, no entanto, o Tesla é muito mais poderoso que a Singularidade, e levará muitas antipartículas para destruí-lo.
  É recomendado um grupo de pessoas usando desaceleradores para destruir um tesloose.

  Desaceleradores de Partículas Portáteis podem ser pesquisados e fabricados pelo Departamento de Pesquisa, ou podem ser comprados do Carga.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="WeaponParticleDecelerator"/>
  </Box>


</Document>
