<Document>
  # Termomáquinas
  Termomáquinas são dispositivos que manipulam a temperatura de gases em uma [textlink="rede de tubos" link="PipeNetworks"] ou atmosfera exposta.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SpaceHeater" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasThermoMachineHeater" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasThermoMachineFreezer" Caption=""/>
  </Box>
  Elas são essenciais para manter a temperatura dos gases para várias aplicações.

  Todas as termomáquinas funcionam usando [textlink="energia elétrica" link="Power"] para aquecer ou resfriar a atmosfera.
  O quanto elas aquecem/resfriam a atmosfera está diretamente relacionado à quantidade de energia que consomem.

  As termomáquinas também têm um coeficiente de eficiência, que determina o quanto elas podem aquecer ou resfriar a atmosfera por unidade de energia consumida.

  Para evitar ultrapassar seu valor alvo, as termomáquinas reduzirão seu poder de aquecimento/resfriamento à medida que se aproximam da temperatura alvo.
  No entanto, elas ainda consumirão a mesma quantidade de energia elétrica, mesmo quando ociosas.

  Todas as termomáquinas têm uma tolerância de temperatura alvo de [color=orange][protodata="GasThermoMachineFreezer" comp="GasThermoMachine" member="TemperatureTolerance"/] K[/color], significando que elas pararão de aquecer ou resfriar quando a temperatura estiver dentro de [color=orange][protodata="GasThermoMachineFreezer" comp="GasThermoMachine" member="TemperatureTolerance"/] K[/color] da temperatura alvo.

  ## Aquecedor Espacial
  O aquecedor espacial é uma unidade portátil de controle de temperatura que aquece ou resfria o gás na atmosfera à qual está exposto.
  É uma maneira simples e eficaz de manter a temperatura de um ambiente, sem precisar construir uma rede de tubos ou outro sistema.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SpaceHeater"/>
  </Box>

  Eles podem ser comumente encontrados em Atmosféricos, embora a placa da máquina relevante possa ser impressa em uma impressora de circuitos, comumente encontrada em Ciência.

  O aquecedor espacial pode resfriar até tão baixo quanto [color=orange][protodata="SpaceHeater" comp="SpaceHeater" member="MinTemperature"/] K[/color] e aquecer até tão alto quanto [color=orange][protodata="SpaceHeater" comp="SpaceHeater" member="MaxTemperature"/] K[/color].

  Ele também tem três configurações de energia que determinam a rapidez com que aquece ou resfria a atmosfera.

  Botânica ou ciência frequentemente solicitarão estes para manter a temperatura de suas plantas ou departamento.

  ## Termomáquinas de Rede de Tubos (Resfriador e Aquecedor)
  Termomáquinas de rede de tubos são unidades de controle de temperatura estacionárias mais poderosas que podem ser usadas para aquecer ou resfriar gás em uma [textlink="rede de tubos." link="PipeNetworks"]

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasThermoMachineHeater"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasThermoMachineFreezer"/>
  </Box>

  Eles consomem [color=orange][protodata="GasThermoMachineFreezer" comp="GasThermoMachine" member="HeatCapacity" format="N0"/] W[/color] de energia e podem aquecer ou resfriar gás em uma rede de tubos até tão alto quanto [color=orange][protodata="GasThermoMachineFreezer" comp="GasThermoMachine" member="MaxTemperature"/] K[/color] ou tão baixo quanto [color=orange][protodata="GasThermoMachineFreezer" comp="GasThermoMachine" member="MinTemperature"/] K[/color].

  Você pode trocar o modo da termomáquina desmontando-a e usando uma chave de fenda em sua placa de circuito.
  A placa pode ser impressa em uma impressora de circuitos, comumente encontrada em Ciência.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasThermoMachineFreezer" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MachineFrame" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ThermomachineFreezerMachineCircuitBoard" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Screwdriver" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ThermomachineHeaterMachineCircuitBoard" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MachineFrame" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasThermoMachineHeater" Caption=""/>

  </Box>

  ## Termomáquinas do Inferno
  Ciência pode pesquisar termomáquinas mais poderosas, apropriadamente chamadas de aquecedores e resfriadores de fogo infernal.
  Estas máquinas são muito mais poderosas que suas contrapartes padrão, mas também consomem mais energia.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasThermoMachineHellfireHeater"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasThermoMachineHellfireFreezer"/>
  </Box>

  Estas máquinas consomem [color=orange][protodata="GasThermoMachineHellfireFreezer" comp="GasThermoMachine" member="HeatCapacity" format="N0"/] W[/color] de energia e podem aquecer ou resfriar gás em uma rede de tubos até tão alto quanto [color=orange][protodata="GasThermoMachineHellfireFreezer" comp="GasThermoMachine" member="MaxTemperature"/] K[/color] ou tão baixo quanto [color=orange][protodata="GasThermoMachineHellfireFreezer" comp="GasThermoMachine" member="MinTemperature"/] K[/color].

  No entanto, elas também vazam [color=orange][protodata="GasThermoMachineHellfireFreezer" comp="GasThermoMachine" member="EnergyLeakPercentage" format="P0"/][/color] de sua energia para o ambiente ao redor, aquecendo ou resfriando a atmosfera exposta respectivamente.
  Isso pode ser perigoso se não for gerenciado adequadamente.

</Document>
