<Document>
# Químico
Agora você se meteu. Você escolheu a única profissão onde -matemática- é obrigatória. Pegue seu béquer, puxe uma cadeira, e mãos à obra, é hora de preparar alguns químicos.

Embora os químicos preparessem principalmente medicamentos, existe uma grande variedade de químicos que podem ser feitos, todos showcased na entrada Chemicals do Guia.

[textlink="Clique aqui para ver uma lista completa de químicos." link="Chemicals"]

## Equipamentos:

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ChemDispenser"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ChemBag"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="KitchenReagentGrinder"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ChemMaster"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="LargeBeaker"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ChemistryEmptyBottle01"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="HandLabeler"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Syringe"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="PillCanister"/>
  </Box>

## O Básico:
Química é bastante direta assim que você sabe o que esperar. Aqui está um processo simples, passo a passo, de como começar.

- Pegue um béquer, Pote de Pílulas, e se desejar, algumas Garrafas.
- Coloque o béquer no Dispensador Químico, e o Pote de Pílulas (ou garrafa) no Chem Master.
- Abra a interface do Dispensador Químico, e faça sua mistura. Receitas estão em outras seções do guia.
- Alt-clique no dispensador para remover seu béquer, e coloque-o no Chem Master.
- Abra a interface do Chem Master. Na aba Input, mova sua mistura para o buffer.
- Vá para a aba Output, customize sua pílula, e pressione o botão Create.
- Alt-clique no Chem Master para tirar o pote de pílulas. Você pode ter que remover o béquer primeiro.
- Clique em uma mesa, caixote, ou outra superfície para esvaziar o pote de pílulas se desejar. Alternativamente, armazene ou esvazie em outro container de armazenamento.

É isso, você fez seu primeiro conjunto de pílulas! Considere checar com os Médicos e outros tripulantes o que mais pode ser solicitado, reabastecendo os kits médicos no armazém do medbay, ou apenas experimentando!

Você também pode usar o etiquetador manual para organizar garrafas ou sacos individuais sem usar o sistema de etiquetas do Chem Master.

## Conteúdo Extra:

Falando em experimentação, existem alguns brinquedos a mais que você pode usar quando se trata de química. Este trabalho requer muita tentativa e erro, mas valeu a pena mencionar que essas coisas existem! Cabe a você descobrir o que fazer com elas.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ModularGrenade"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CableApcStack"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ChemicalPayload"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="TimerTrigger"/>
  </Box>
</Document>
