<Document>
# Criogenia
Criogenia pode ser um pouco intimidante de entender, mas, com uma rápida olhada neste diagrama, você aprenderá como usá-la! Então, vamos ver o que cada parte faz:

- Ar de entrada: O ar entra aqui através da distribuição ou de um tanque de ar, dando aos dentro algo para respirar, e ao freezer algo para resfriar.
- Bomba de gás: Limita a pressão da rede, para que aqueles no tubo não sejam esmagados.
- Freezer: Resfria o ar, e por extensão, os pacientes no tubo, para que o Crioxadona possa ativar.
- Filtros de gás: Remove gás residual (Dióxido de Carbono e Óxido Nitroso) do loop.
- Ar de saída: Gases residuais vão para aqui, seja para um tanque de armazenamento, ou para a rede de resíduos.
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="90"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPipeStraight" Rotation="90"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPipeStraight" Rotation="90"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="0"/>
<GuideEntityEmbed Entity="CryoPod" Caption="cápsula criô" Rotation="0"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasThermoMachineFreezerEnabled" Rotation="0"/>
</Box>
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="180"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasFilterFlipped" Rotation="90"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasFilterFlipped" Rotation="90"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="180"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="180"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="270"/>
</Box>
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPort" Caption="ar de saída" Rotation="90"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="180"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="270"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPort" Caption="ar de entrada" Rotation="90"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPressurePump" Rotation="90"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="270"/>
</Box>

Nem toda rede terá essa aparência, mas, esperançosamente, é o suficiente para te dar uma ideia básica de como ela funciona.

Uma coisa importante a notar, roupas de inverno (e roupas rígidas) deixarão o tratamento criogênico menos, ou completamente ineficaz. Certifique-se de remover roupas que protegem do frio antes de colocar pessoas na cápsula.

## Usando a Cápsula
Depois que tudo estiver configurado, você precisará de uma medicação específica, Crioxadona. Crioxadona cura todos os tipos de dano quando um paciente está resfriado, e pode ser pré-administrada (com um comprimido), ou carregada diretamente na célula com um béquer. Note que os pacientes não começarão a curar até que tenham esfriado até a temperatura apropriada, pode valer a pena esperar um pouco antes de colocar um béquer dentro.

## Informações Adicionais:

A pressão padrão para uma bomba de gás é 100.325 kpa. Crioxadona funciona abaixo de 170K, mas é prática padrão configurar o freezer para 100K para um resfriamento mais rápido.

<GuideReagentEmbed Reagent="Aloxadone"/>
<GuideReagentEmbed Reagent="Cryoxadone"/>
<GuideReagentEmbed Reagent="Doxarubixadone"/>
<GuideReagentEmbed Reagent="Dexalin"/>
<GuideReagentEmbed Reagent="Leporazine"/>
<GuideReagentEmbed Reagent="Necrosol"/>
<GuideReagentEmbed Reagent="Opporozidone"/>

</Document>
