<Document>
# Médico
Hora de curar. Ou pelo menos, tentar curar, de qualquer forma. Médicos são os cuidadores principais de cada machucadinho e dor que os tripulantes recebem na estação, seja um pequeno arranhão, ou pele fervida.

Este guia vai te dar um resumo básico das opções de tratamento disponíveis, triagem, e outras avenidas de cuidado.

## O Básico
Existem duas maneiras de descobrir o que aflige alguém: Fazendo uma varredura (com um analisador de saúde ou um PDA médico), ou examinando-os, com um shift-clique, e clicando no símbolo do coração.

Usar um analisador de saúde é frequentemente mais poderoso que o exame, pois algumas coisas (como veneno, ou radiação) não aparecem no exame. No entanto, usar um analisador tem suas desvantagens, pois faz barulho e usa bateria.
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="SignExamroom" Caption="examinar paciente"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MedicalPDA"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MedicalInternPDA" Caption="PDA de estagiário"/>
<GuideEntityEmbed Entity="HandheldHealthAnalyzer"/>
</Box>

## Medicação e Opções de Tratamento
Antes de irmos mais longe, provavelmente é uma boa ideia revisar os tipos de dano, e o que os cura. A wiki tem informações mais extensas disponíveis, mas estes são comumente usados.

Uma nota importante: A maioria dos medicamentos tem um nível de overdose, que causará danos ao seu paciente. Produtos químicos também demoram para metabolizar em forma de pílula, se você quer que as coisas ajam rápido, use uma seringa.

- Dano Bruto: Bicaridina ou Curativos para Contusões
- Dano por Queimadura: Dermalina ou Pomada
- Toxina (Veneno): Dilovene
- Toxina (Radiação): Hironalina ou Arithrazina
- Perda de Ar: Dexalina ou Inaprovalina
- Perda de Sangue: Dexalina (Examine o paciente, se pálido, eles ainda precisam de sangue ou ferro.)
- Sangramento: Ácido tranexâmico e Gaze (Sangramento também pode ser cauterizado com dano por queimadura.)

Muitas estações são abastecidas com kits no armazenamento, e todos os médicos têm alguns equipamentos em seu cinto inicial.

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="MedkitFilled"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MedkitBruteFilled" Caption="kit de dano bruto"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MedkitRadiationFilled" Caption="kit de radiação"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MedkitBurnFilled" Caption="kit de queimadura"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MedkitToxinFilled" Caption="kit de toxina"/>
</Box>

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="Brutepack"/>
<GuideEntityEmbed Entity="Ointment"/>
<GuideEntityEmbed Entity="EmergencyMedipen"/>
<GuideEntityEmbed Entity="Bloodpack"/>
<GuideEntityEmbed Entity="Gauze"/>
</Box>

## Tratamento Básico e Triagem
Examine seu paciente, e anote os detalhes importantes: Eles estão vivos? Sangrando? Que tipo de dano?

Se estiverem vivos, trate-os da melhor forma possível. Pacientes estão em condição crítica com 100 de dano, e mortos com 200. Mantenha isso em mente ao escolher como tratá-los. Canetas de Emergência e Epinefrina são frequentemente usadas para manter pacientes estáveis.

Se possível, prenda-os a uma cama médica, se você precisa de tempo para tratá-los, prenda-os a uma cama de estase em vez disso. Apenas mantenha em mente que o metabolismo (e por extensão, produtos químicos de cura) são desacelerados a um rastejar quando em estase, eles precisarão ser retirados dela para o medicamento ser efetivo. (Mas Kits de Sangue, Pomada, e Curativos para Contusões todos funcionam normalmente.)
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="MedicalBed"/>
<GuideEntityEmbed Entity="StasisBed"/>
</Box>
## Avaliando Cadáveres
Você não pode salvá-los a todos, às vezes, a morte acontece. Dependendo do [color=#a4885c]status[/color] do corpo, existem algumas coisas que podem ser feitas.

1. Eles têm uma alma anexada? Você pode dizer se, ao examinar, a seguinte frase é exibida: "Sua alma partiu." Se isto não for exibido, ainda existe um jogador que pode ser revivido.

2. O corpo está apodrecendo? Se estiver, infelizmente, eles terão que ser clonados. Um corpo apodrecido não pode ser trazido de volta com um desfibrilador. (Veja Clonagem)

3. Se eles têm uma alma, e não estão apodrecidos, é possível revivê-los. Considere armazenar o corpo em uma bandeja de necrotério se você não tem tempo suficiente para reviver alguém, pois o corpo apodrecerá se você esperar muito tempo.

## Reanimação
Não contando perda de ar, Desfibriladores podem ser usados para reviver pacientes com menos de 200 de dano total. Produtos químicos não metabolizam nos mortos, mas curativos para contusões e pomada ainda podem costurá-los. Use-os para trazer os números para baixo o suficiente para a reanimação.

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="Brutepack"/>
<GuideEntityEmbed Entity="Defibrillator"/>
<GuideEntityEmbed Entity="Ointment"/>
</Box>

</Document>
