<Document>
  # Mechas

  Exoesqueletos Industriais, Armaduras Energizadas e Estruturas de Combate.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MechGygax"/>
  </Box>

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MechEquipmentGrabber"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="HeavyMechProjector" Caption="Canhão de Plasma RAVAGER"/>
  </Box>


  Mechas são gigantescos behemoths de metal desenhados para executar uma variedade de funções respectivas ao seu modelo e equipamento. Eles são pilotados por jogadores e requerem células de energia para funcionar.

  Cada Mecha requer seu próprio conjunto de membros e peças para ser criado. Estes são fabricados na [color=lightblue]Fabricadora de Exotrajes[/color], exceto pelas placas de circuito que são feitas numa [color=tan]Impressora de Placas de Circuito[/color].

  Mechas dentro da mesma Série podem compartilhar membros mas usar um chassi diferente. Por exemplo, um Mecha S2 pode ser construído com um arnês Broadsword ou Sabre, mas ambos usam os membros do Broadsword. O mesmo é verdade para as suas placas de circuito.

  Uma vez que tenha impresso o arnês, comece a adicionar os membros e siga as instruções examinando o Mecha em construção.

  Uma vez que o Mecha tenha terminado a construção, adicione qualquer equipamento que deseje. Mechas são restritos pelos seus slots de Montagem tanto em capacidade quanto no tipo de equipamento que pode ser montado. Por exemplo, uma Ripley não pode montar um Canhão de Plasma tipo RAVAGER.

  Todos os Mechas operam usando sua célula de energia/gaiola de energia equipada durante a operação. Usar equipamentos e disparar armas causa dreno adicional. Células de energia podem ser ejetadas de um mecha usando uma pé de cabra.

  Todos os Mechas também são facilmente visíveis como assinaturas de radar enquanto no espaço.

  ##Mechas Civis
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MechRipley"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MechRipley2"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MechClarke"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MechHamtr"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MechVim"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MechHonker"/>
  </Box>

  Estes mechas podem montar equipamentos Industriais ou de Palhaço, ou nada afinal.

 A Ripley, Ripley Mk2 e Clarke são desenhados para aplicações de carga e salvamento, já que sua Pinça Hidráulica permite carregar caixotes, armários e muitos outros objetos pesados com facilidade, enquanto a Perfuratriz de Exotraje e Acelerador Proto-Cinético de Exotraje permitem auto-defesa contra criaturas de minério e fauna de expedição.

 A Ripley Mk2 é isolada contra o espaço, e pode fornecer ao seu operador um suprimento infinito de atmosfera respirável. Note que a construção de uma Ripley Mk2 requer um Kit de Upgrade de Exotraje.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="RipleyUpgradeKit" Caption=""/>
  </Box>

O Clarke tem seu próprio processo de construção, mas é equipado com isolamento espacial, atmosfera respirável, e jatos de manobra para facilidade de uso no espaço.\n


  O Hamtr e Vim são feitos para o uso de animais e bichinhos. O Hamtr é apenas capaz de montar a Pinça Hidráulica Pequena.

  O mecha H.O.N.K é capaz de montar seus implementos associados de Palhaçada, como a Buzina de Mecha, Morteiro de Bananas e Morteiro de Armadilhas de Rato.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MechEquipmentHorn"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WeaponMechSpecialBananaMortar"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WeaponMechSpecialMousetrapMortar"/>
  </Box>

##Controles de Câmera e Outros Truques
- Mechas atualmente travam sua rotação à nave/estação onde você entra neles, o que te fará girar incontrolavelmente no espaço. Pressione sua keybind de Reset de Câmera (Padrão: Numpad 8) para resetar sua câmera para apontar ao Norte verdadeiro e desancorar da nave.
- Controles de Zoom de Câmera podem ser usados em Mechas S2/S4 para escalar o quão longe você pode ver até o zoom normal, quando necessário.
- Mechas parados na lattice/tiles de uma nave sobreviverão a um salto FTL mesmo enquanto expostos ao espaço.
- Gaiolas de Energia podem ser inseridas em Mechas ao invés de Células de Energia padrão. Estas são imprimíveis numa Techfab de Mercenário ou Montadora Multifuncional Militar com a tecnologia pesquisada aplicável.
</Document>
