<Document>
#Mecha de Combate Série 1

  Os Mechas mais baratos e frequentemente implantados, geralmente utilizados como uma armadura energizada para conflitos de infantaria e ações de abordagem.

  Todos os Mechas S1 são isolados para o espaço, fornecem atmosfera respirável e possuem jatos de manobra.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MechGygax"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MechDurand"/>
  </Box>

##Gygax

O Gygax é uma plataforma de ataque rápida e levemente blindada. É vulnerável a armas portáteis, mas fornece ao seu operador proteção contra ferimentos comuns de combate.

##Durand

O Durand é um tanque lento, pesado e pesadamente blindado. É vulnerável a fogo concentrado, mas é resistente o suficiente para suportar ferimentos que desabilitariam ou destruiriam um Gygax.

##Armamentos
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="WeaponMechCombatUltraRifle"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WeaponMechCombatShotgun" Caption="LBX AC-10"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WeaponMechCombatShotgunIncendiary"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WeaponMechCombatMissileRack8"/>
  </Box>
 - O Ultra AC-2 é uma metralhadora leve de alta precisão.
 - O LBX AC-10 é uma escopeta automática leve que dispara cartuchos de espingarda padrão calibre 12.
 - O Carabina FNX-99 Hades é uma escopeta automática leve que dispara cartuchos incendiários calibre 12.
 - O Lança-Foguetes Leve SRM-8 é um lançador de foguetes não guiado de recarga automática, útil para arrombar portas de esclusa.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="WeaponMechCombatDisabler"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WeaponMechCombatFlashbangLauncher"/>
  </Box>
  - O Desabilitador CH-PD é uma variante montada em mecha do desabilitador portátil padrão.
  - O Lançador de Granadas de Choque SGL-6 faz exatamente o que você esperaria, por um custo surpreendentemente baixo.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="WeaponMechCombatFiredartLaser"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WeaponMechCombatSolarisLaser"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WeaponMechCombatImmolationGun"/>
  </Box>
  - O CH-PS Firedart é o equivalente montado em mecha de uma Pistola Laser Improvisada.
  - O CH-LC Solaris é equivalente a um Rifle Laser Padrão.
  - A Pistola de Feixe de Imolação ZFI é equivalente a um Canhão Laser.


##Mechas do Sindicato

O [color=crimson]Sindicato[/color] criou variações dos mechas de armadura energizada padrão que foram fornecidos aos Operacionais Nucleares em suas operações de destruição de estações. Estes ainda podem ser raramente encontrados implantados no Setor Colossus.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MechGygaxSyndie"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MechMaulerSyndie"/>
  </Box>

  Estes mechas são invariavelmente melhores que as versões padrão, apresentando melhorias significativas na blindagem e uma capacidade de equipamento expandida.

</Document>
