<Document>
  # Mechas de Combate Série 2

  Uma seleção cara e adaptável, os Arcos Blindados S2 fornecem uma plataforma de combate mais forte e rápida em comparação aos mechas S1, mas têm dificuldade para manobrar em ambientes fechados.

  Todos os mechas S2 são isolados para o espaço e fornecem atmosfera respirável, mas o Sabre carece de jatos de manobra.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="AFInterceptor"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AFInterceptorM"/>
  </Box>

##Broadsword

O Broadsword é a plataforma S2 padrão, capaz de montar armas de mecha "Leves". Ele move-se muito rapidamente no espaço e é principalmente útil para contestar arcos de combate mais leves e infantaria espacial.

##Halberd

O Halberd é uma variante do Broadsword, sacrificando alguma Armadura e Velocidade pela capacidade de montar armas de mecha "Médias". Ele ainda é capaz de se mover rapidamente no espaço, mas não consegue mais ultrapassar algumas naves.

##Armas de Mecha Leves
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="LightMechaSMG"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="LightMechaAutocannon"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="LightMechaShotgun"/>
  </Box>
 - O RAC-6 é uma metralhadora de baixa precisão adequada para fornecer fogo de supressão contra alvos de infantaria.
 - O LAC-29 é um canhão automático preciso de 20mm adequado para combater outros Arcos Blindados e causar danos leves a Naves.
 - O SH-0.5 é uma escopeta em escala de mecha eficaz contra infantaria e Arcos Blindados.

##Armas de Mecha Médias
Armas de Mecha Médias não podem ser disparadas enquanto estiver sob os efeitos da Gravidade.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MediumMechDMR"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MediumMechCoilgun"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MediumMechTOW"/>
  </Box>
  - O Autocanhão DMR-90mm é um rifle de atirador dedicado anti-blindagem em escala de Mecha, eficaz contra Arcos Blindados e componentes de transporte.
  - O Canhão de Bobina EMP CL-03 é uma arma dedicada anti-nave, capaz de desabilitar dispositivos elétricos em um grande raio.
  - O ASM-55 TOW é uma arma dedicada anti-nave, disparando mísseis teleguiados de 150mm de longo alcance que travam em naves.

</Document>
