<Document>
  # Antagonistas Menores

  A maioria, se não todos, os Antagonistas Menores são papéis controlados por fantasmas que dão aos mortos novas maneiras de causar caos na estação. Eles são gerados por eventos aleatórios.

  # Espectro

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobRevenant"/>
  </Box>

  Espectros são seres etéreos feitos de ectoplasma que assombram a tripulação e roubam [color=#8f63e6]essência vital[/color] deles.
  - Sua essência é sua própria [bold]força vital[/bold]. Sofrer danos reduz sua essência.
  - A essência também é gasta para usar [bold]habilidades[/bold].
  - Para ganhar essência você primeiro [bold]inspeciona[/bold] várias almas por seu valor. Almas mais valiosas concedem mais essência. Então você deve [bold]sifonar[/bold] tanto quando a vítima está em estado crítico, morta ou dormindo. Tudo isso é feito com [color=yellow][bold][keybind="Use"][/bold][/color].
  - [bold]Essência roubada[/bold] é usada para comprar novas habilidades para incapacitar a tripulação mais facilmente.
  - Você fica [bold]vulnerável[/bold] a ataques quando sifona uma alma ou usa uma habilidade. Você pode perceber quando está vulnerável quando tem um efeito de status [color=#8f63e6][italic]Corpóreo[/italic][/color].

  # Rei dos Ratos

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobRatServant" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobRatServant" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobRatKing" Scale="2.4"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobRatServant" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobRatServant" Caption=""/>
  </Box>

  Reis dos ratos são roedores anormalmente grandes capazes de [color=yellow]levantar enormes exércitos de ratos[/color] comendo quantidades igualmente enormes de comida.
  - Você tem várias habilidades que vêm ao custo da sua [bold]fome.[/bold]
  - Uma dessas habilidades é [color=yellow][italic]Levantar Exército[/italic][/color], que invoca um [bold]Servo Rato[/bold]. Você pode [bold]comandar[/bold] seus servos para ficarem no lugar, seguirem você, atacarem um alvo à sua escolha ou atacarem indiscriminadamente.
  - Você pode conjurar uma nuvem de [color=#77b58e]amônia[/color] usando [color=purple][italic]Domínio do Rei dos Ratos[/italic][/color]. Este gás roxo é levemente tóxico para humanos, mas cura ratos.
  - [color=#9daa98][italic]Vasculhe[/italic][/color] uma unidade de descarte usando o menu de contexto. Use isso para encontrar [bold]restos de comida[/bold] para crescer seu exército.
  - Além de suas habilidades, [bold]você é mais forte do que a maioria dos outros animais.[/bold] Você e seus servos são capazes de falar e ambos são pequenos o suficiente para se encaixar sob airlocks e mesas.
  - [bold]Seus subordinados ainda são muito frágeis![/bold] Cuidado com expulsões ao espaço, explosões e a ponta perigosa de uma arma corporal.

  # Dragão Espacial

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobCarp" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CarpRift" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobDragon"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CarpRift" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobCarp" Caption=""/>
  </Box>

  Dragões espaciais são peixes extradimensionais gigantes que podem [color=red]comer tripulantes[/color] e criar [color=#4b7fcc]fendas de carpas.[/color]
  - Dragões têm mandíbulas poderosas que permitem que eles [color=red][italic]Devorem[/italic][/color] infraestrutura como portas, janelas e paredes.
  - Eles também podem se curvar usando [color=red][italic]Devorar[/italic][/color] em membros da tripulação que ficaram inconscientes ou morreram.
  - Seu [color=orange][italic]Fôlego de Dragão[/italic][/color] é um [bold]projétil flamejante[/bold] que percorre um caminho retilíneo, explodindo várias vezes e incendiando coisas pelo caminho. Tente não acertar suas carpas com isso!
  - Você tem a habilidade de [color=#4b7fcc][italic]Invocar uma Fenda de Carpas[/italic][/color]. Fendas geram [bold]carpas espaciais[/bold] periodicamente e carregam energia ao longo de 5 minutos, [bold]momento em que ficam vulneráveis.[/bold] Após 5 minutos, ela se torna invulnerável e continuará invocando carpas enquanto o dragão estiver vivo.
  - Você sofrerá um [bold]efeito feedback debilitante temporário[/bold] se uma de suas fendas for destruída antes de terminar de carregar.
  - Se um período de cinco minutos passar desde seu surgimento ou desde a última vez que uma fenda estava carregando, [bold]você desaparecerá.[/bold]
  - Dragões que têm o máximo de 3 fendas totalmente carregadas [bold]nunca desaparecerão[/bold], mas ainda são mortais.

  # Slimes e Aranhas

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobAdultSlimesBlueAngry" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobGiantSpiderAngry" Caption=""/>
  </Box>

  Slimes e aranhas não têm características notáveis, mas [color=cyan]infestarão a estação[/color] de tempos em tempos, independentemente disso. Ambas darão perseguição e atacarão qualquer coisa que vejam.
  - Slimes podem [bold]causar dano celular extra ou dano de veneno[/bold], baseado em sua cor. Água machuca elas assim como machucaria uma pessoa slime.
  - Aranhas têm uma mordida venenosa e podem [bold]criar teias[/bold] que são difíceis de atravessar. Teias são facilmente destruídas com uma lâmina. Elas também podem forçar airlocks.
</Document>
