<Document>
  # Operativos Nucleares

  <Box>
    [color=#999999][italic]"OPERATIVOS EM ESPERA. SEUS OBJETIVOS SÃO SIMPLES.[/italic][/color]
  </Box>
  <Box>
    [color=#999999][italic]ENTREGUE A CARGA E SAIA ANTES QUE A CARGA DETONE. INICIAR MISSÃO."[/italic][/color]
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="PosterContrabandEnlistGorlex" Caption=""/>
  </Box>

  Você foi escolhido para ser um operativo nuclear para o [color=#ff0000]Sindicato[/color]. Você tem um objetivo, explodir um dos melhores navios da TSF com um explosivo de fissão nuclear.

  ## Operativos
  Sua equipe será composta por várias funções diferentes, que são:
  - [bold]Operativos[/bold], soldados padrão que podem assumir o trabalho pesado.
  - O [bold]Agente[/bold] que trabalha com reagentes para fazer remédios ou armas químicas.
  - O [bold]Comandante[/bold] que traça o plano e lidera a equipe.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterHardsuitSyndie"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterHardsuitSyndieMedic" Caption="traje espacial do agente"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterHardsuitSyndieCommander" Caption="traje espacial do comandante"/>
  </Box>

  Se você foi selecionado como Agente ou Comandante, mas não se sente pronto, um de seus colegas de equipe pode assumir a responsabilidade.

  ## O Disco

  Cada operativo começa com um [color=cyan]localizador[/color], que você deve ligar e manter com você o tempo todo. Ele sempre apontará para o [color=cyan]disco de autenticação nuclear.[/color]
  O disco pertence ao [color=yellow]Capitão[/color], que quase sempre o terá consigo. Siga a direção da seta no localizador até o disco, e [italic]faça o que for necessário para obtê-lo[/italic].

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="PinpointerNuclear"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="NukeDisk"/>
  </Box>

  ## Preparação
  Cada membro do seu esquadrão recebeu um [color=cyan]uplink[/color] para comprar tudo de que você precisará para a missão, similar ao de [textlink="traidores." link="Traitors"]

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="BaseUplinkRadio200TC" Caption="seu uplink"/>
  </Box>

  Você pode comprar os mesmos tipos de equipamentos que os traidores podem, mas você tem equipamentos de maior qualidade disponíveis e mais telecristais para gastar.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="WeaponLightMachineGunL6" Caption="Armamentos"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Magazine7.62x39mmBox" State="icon" Caption="Munição"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="C4" Caption="Explosivos"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterHardsuitJuggernaut" Caption="Vestíveis"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Stimpack" Caption="Químicos"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ChameleonProjector" Caption="Engano"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Emag" Caption="Disrupção"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MacroBombImplanter" Caption="Implantes"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="BorgChassisSyndicateAssault" Caption="Aliados"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingEyesGlassesOutlawGlasses" Caption="Inúteis"/>
  </Box>

  Você também terá que escolher se quer [color=red]declarar guerra[/color] ou não. Fazer isso concede à sua equipe [bold]40 telecristais extras cada[/bold].
  No entanto, a tripulação saberá imediatamente da sua existência e terá bastante tempo para se preparar para a sua chegada.

  O [bold]Comandante[/bold] é a única pessoa que pode declarar guerra. Tome sua decisão rapidamente, [italic]esta é uma oferta por tempo limitado![/italic]
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="NukeOpsDeclarationOfWar"/>
  </Box>

  ## Chegando à Estação
  Você tem o plano, você tem o equipamento. Agora, execute.

  Pegue um [bold]jetpack[/bold] do seu arsenal e vá com seus outros operativos para sua [color=cyan]nave[/color].
  Entre outras coisas de que você pode precisar, você encontrará um [bold]Computador IFF[/bold] na nave. Ele permite que você se esconda de outras naves e escâneres de massa quando [italic]Show IFF[/italic] e [italic]Show Vessel[/italic] estão desativados.

  Quando todos estiverem prontos, viaje por FTL até a estação e voe até ela com um jetpack. Não esqueça o código, seus localizadores e a nuke se você estiver levando.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="JetpackBlack"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ComputerIFFSyndicate"/>
  </Box>

  ## A Nuke e Procedimento de Armamento
  Você tem um papel com os [color=cyan]códigos de autenticação nuclear[/color] em sua nave. [bold]Verifique se o ID da nuke corresponde ao da sua nave.[/bold] Se não corresponder, você estará armando a nuke da estação.

  - Obtenha o [bold]disco de autenticação nuclear[/bold] e insira-o na nuke.
  - Digite o [bold]código de autenticação nuclear[/bold] e pressione "[bold]E[/bold]" no teclado para Enter.
  - [bold]Para começar a sequência de autodestruição, pressione [color=#EB2D3A]ARMAR[/color][/bold]. Após 300 segundos, a nuke explodirá.
  - [bold]Defenda a nuke[/bold], mesmo que seja ao custo de suas vidas! Os requisitos da missão não incluem seu retorno.
  - Leva 30 segundos para alguém [bold]desarmar[/bold] a nuke. Rearmá-la é possível, mas a chance de sucesso da missão diminui se você deixar isso acontecer.
  - Caso a nuke seja rearmada, o cronômetro recomeçará de onde parou.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="NuclearBomb" Caption="O Explosivo de Fissão Nuclear"/>
  </Box>

  ## Condições de Vitória

  O [color=#00ff00]vitorioso[/color] da rodada é anunciado na tela de fim de rodada, bem como a escala da vitória.

  [bold][color=red]Vitória Maior do Sindicato![/color][/bold]
  - A nuke detona na estação.
  - A tripulação escapa na evacuação, mas a nuke ainda está armada.
  - A nuke está armada e entregue ao Comando Central na nave de evacuação.

  [bold][color=red]Vitória Menor do Sindicato[/color][/bold]
  - A tripulação escapa na evacuação, mas todos os operativos sobrevivem.
  - A tripulação escapa e alguns operativos morrem, mas a tripulação perde o disco.

  [bold][color=#999999]Vitória Neutra[/color][/bold]
  - A nuke detona fora da estação.

  [bold][color=green]Vitória Menor da Tripulação[/color][/bold]
  - A tripulação escapa na evacuação com o disco e alguns operativos morrem.

  [bold][color=green]Vitória Maior da Tripulação![/color][/bold]
  - Todos os operativos morrem.
  - A tripulação explode o posto avançado dos operativos nucleares com a nuke.
</Document>
