<Document>
  # Ninja Espacial

  <Box>
    [color=#999999][italic]"Aranha da noite, silencioso é meu ataque."[/italic][/color]
  </Box>

  Você é um mercenário de elite que o [color=#66FF00]Clã da Aranha[/color] enviou para causar todo tipo de devastação na estação. Você está equipado para manter o combate silencioso, mas mortal.

  Seja sangrento ou fique fora de problemas, sua disciplina lhe ensinou que [italic]seus objetivos devem ser ao menos tentados[/italic]. Pela honra!

  ## Equipamento Padrão
  Você começa com um [color=cyan]acidificador de morte[/color] implantado, então se você for capturado ou KIA, todo o seu equipamento precioso é mantido longe das mãos inimigas.

  Sua mochila está cheia de [bold]ferramentas[/bold] e uma [bold]caixa de sobrevivência[/bold]. Você também carrega um [color=cyan]jetpack[/color] e um [color=cyan]localizador[/color] que o levará até a estação.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="JetpackBlack"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="PinpointerStation"/>
  </Box>

  ## Seu Traje

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingEyesVisorNinja" Caption="seu visor"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterSuitSpaceNinja" Caption="seu traje"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingShoesSpaceNinja" Caption="suas botas"/>
  </Box>

  Seu item mais importante é [color=cyan]seu traje[/color], sem ele nenhum de seus poderes funcionaria.
  Seu traje requer energia para funcionar, que é fornecida pela sua [bold]bateria interna[/bold]. Ela pode ser substituída, e [italic]baterias de alta capacidade[/italic] significam um [italic]ninja altamente eficaz[/italic].

  [bold]Você pode recarregar sua bateria internamente diretamente[/bold] usando [color=cyan]suas luvas[/color]. Você pode ver a carga atual examinando o traje ou verificando o alerta de bateria útil na sua tela.

  Seu equipamento também inclui [color=cyan]botas especiais[/color] que o mantêm ágil, firme e no chão sem usar energia. Você também tem proteção contra flashes graças ao seu [color=cyan]visor[/color].

  ## Luvas de Ninja

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingHandsGlovesSpaceNinja" Caption="suas luvas"/>
  </Box>

  [color=#66FF00]Estes bad boys são seu pão com manteiga.[/color] Elas são feitas de [bold]nanomáquinas isoladas[/bold] para permitir que você arrombe elegantemente áreas restritas sem deixar impressões digitais.

  Você tem uma ação para alternar as luvas. Quando as luvas estão ligadas, elas permitem que você use [bold]habilidades especiais[/bold], que são acionadas interagindo com as coisas com a mão vazia e com o modo de combate desativado.

  Suas habilidades de luva incluem:
  - Emag portas e portões de ar.
  - Drenar energia de [bold]transformadores[/bold] como APCs, subestações ou SMESes (transformadores de maior voltagem drenam mais eficientemente).
  - Aplicar um choque elétrico em um mob, atordoando e danificando-o levemente.
  - Manipular [bold]equipamentos da estação[/bold] para completar [color=#66FF00]objetivos[/color].

  ## Katana de Energia

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="EnergyKatana"/>
  </Box>

  [bold]Você jurou sua espada ao fio da espada e se recusa a usar armas de fogo.[/bold] Felizmente, você tem uma espada bem legal.

  Sua [color=cyan]katana de energia[/color] machuca bastante e pode ser [bold]recuperada à vontade[/bold] ao custo de energia do traje. Quanto mais longe ela estiver de você, mais energia será necessária para recuperá-la.

  Enquanto estiver em mãos, você também pode [color=cyan]teleportar-se[/color] para qualquer lugar que você possa ver, [bold]incluindo através de janelas[/bold]. As cargas necessárias para fazer isso se regeneram lentamente, então mantenha uma ou duas cargas sobressalentes caso você precise de uma fuga rápida.

  **Carga do Clã da Aranha**

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SpiderCharge"/>
  </Box>

  Esta é uma [color=cyan]explosivo C-4 modificado[/color] que pode ser encontrado no seu bolso. Cria uma grande explosão, mas [bold]deve ser armada na sua área alvo[/bold], pois é um de seus objetivos.

  Ela não pode ser ativada manualmente, então simplesmente plante-a em uma parede ou algum móvel que não traga alegria. Escolha com sabedoria, ela não pode ser descolada uma vez plantada.

  ## Objetivos

  - Baixar \[9-13\] nós de pesquisa: Use suas luvas em um servidor de P&D com um número de tecnologias desbloqueadas. Você pode ter que desbloquear tecnologias você mesmo se não houver o suficiente para roubar já.
  - Arrombar \[15-40\] portas na estação: Use suas luvas para emag um número de portas.
  - Detonar a carga do clã da aranha: Plante sua carga do clã da aranha no local especificado e assista a explosão!
  - Chamar um [textlink="ameaça" link="MinorAntagonists"]: Use suas luvas em um console de comunicações.
  - Colocar todos como procurados: Use suas luvas em um console de registros criminais.
  - Sobreviver: Não morra.

</Document>
