<Document>
  # Ladrões

  <Box>
    [color=#999999][italic]"Yoink! Vou levar isso! E aquilo! Ooh, não me importo se vou!"[/italic][/color]
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingNeckCloakVoid" Caption=""/>
  </Box>

  Ladrões são [color=green]criminosos[/color] pequenos, mas astutos, que não conseguem manter as mãos para si. Depois da sua última prisão, você recebeu forçosamente um [bold]implante pacifista[/bold], mas você não deixará isso impedir você de tentar adicionar à sua coleção.

  ## A Arte do Roubo
  Ao contrário de outros antagonistas, [bold]ficar longe de problemas é quase um requisito para você[/bold] por causa do seu implante.
  Você só pode correr se a [color=#cb0000]Segurança[/color] começar uma briga com você, e como você trabalha sozinho, não tem amigos para tirar você do perigo.

  Mas contra todas as chances, você vai conseguir pegar o que você quer usando determinação, mão leve, algumas ferramentas e suas [color=cyan]luvas de ladrão.[/color]

  O par de luvas que você tem dá a você uma grande vantagem: [bold]a capacidade de tirar coisas das pessoas sem elas perceberem.[/bold] Com um pouco de prática, você pode roubar a carteira delas e manter uma conversa ao mesmo tempo.

  Elas também são feitas das [bold]fibras camaleônicas holográficas[/bold] de mais alta qualidade que você poderia roubar, mas embora elas possam ter a aparência de luvas isoladas, você ainda precisará encontrar um par real para manter suas mãos de queimar.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingHandsChameleonThief" Caption="suas luvas de ladrão"/>
  </Box>

  ## Ferramentas do Ofício
  Você tem mais dois ases nas suas mangas roubadas: seu [color=cyan]sinalizador[/color] e sua [color=cyan]caixa de ferramentas.[/color]

  Seu [color=cyan]sinalizador[/color] fornece passagem segura para casa para bugigangas que podem não ser fáceis de carregar com você na nave de evacuação. Simplesmente encontre uma parte isolada da estação para desdobrar o sinalizador, depois defina suas coordenadas para o seu esconderijo.
  Qualquer brilhade perto dele será [bold]teleportado para seu cofre quando o turno acabar,[/bold] cumprindo seus objetivos.

  No entanto, isso vai instantaneamente revelar você se for encontrado e torna extremamente fácil para as pessoas recuperarem suas posses "desaparecidas". [bold]Certifique-se de escondê-lo bem![/bold]

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ThiefBeacon"/>
  </Box>

  Sua [color=cyan]caixa de ferramentas[/color] contém... bem, o que você lembrou de embalar. [bold]Você pode selecionar dois kits pré-feitos[/bold] para ajudá-lo a completar roubos maiores.
  Aprove suas escolhas em um lugar seguro, pois a caixa de ferramentas vai dissolver e o equipamento vai cair aos seus pés.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ToolboxThief"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="StorageImplanter" Caption="Anatomia"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="C4" Caption="Arrombador"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ChameleonProjector" Caption="Camaleão"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="EncryptionKeyStationMaster" Caption="Comunicador"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="NitrousOxideTank" Caption="Soneca"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Emag" Caption="Contrabandista"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Telecrystal" Caption="Sindi"/>
  </Box>

  ## Peça Central da Coleção
  Sua cleptomania vai te levar a lugares. Um dia, você vai sentir vontade de roubar algumas figurinhas. Outro dia, você vai sentir vontade de roubar uma máquina industrial.

  Não importa. Todos farão parte da sua coleção em questão de tempo.

  Você pode roubar itens [bold]tendo-os com você[/bold] quando você chegar na CentCom. Falhando isso, você pode roubar itens maiores [bold]deixando-os perto do seu sinalizador.[/bold]

  Alguns dos objetivos mais [italic]animados[/italic] podem não cooperar com você. Certifique-se de que eles estão vivos e com você ou seu sinalizador quando o turno acabar.

  Coisas que você pode desejar incluem, mas não se limitam a:

  <Box>
   <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineGreytider" Caption="Figurinhas"/>
   <GuideEntityEmbed Entity="PassengerIDCard" Caption="Cartões de ID"/>
   <GuideEntityEmbed Entity="ChemDispenser" Caption="Estruturas"/>
   <GuideEntityEmbed Entity="MobCorgiIan" Caption="Animais/Bichos"/>
  </Box>

</Document>
