<Document>
  # Zumbis

  <Box>
    [color=#999999][italic]"Eles estão vindo te pegar, Barbara!"[/italic][/color]
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SignBiohazard" Caption=""/>
  </Box>

  Zumbis são antagonistas de conversão que infectam todos os seres que mordem com [color=#7e916e]Romerol[/color], um vírus mortal e contagioso que pode se espalhar facilmente se não for contido.

  <Box>
    <GuideReagentEmbed Reagent="Romerol"></GuideReagentEmbed>
  </Box>

  ## Infectado Inicial
  Você é o paciente zero. Você tem [color=#7e916e]Romerol[/color] correndo pelas suas veias e um grande desejo de compartilhá-lo com todos os seres vivos que você ver.

  Ao descobrir sua infecção, [italic]tudo vale[/italic]. Você tem apenas algum tempo antes de se transformar, e quer [bold]maximizar suas chances de tomar conta da estação.[/bold]
  Use este tempo para preparar armas, equipamentos e armadilhas. [italic]A Lei Espacial não significa nada para você agora.[/italic]

  ## Transmissão
  Zumbis só sabem como cambalear, morder e se jogar contra barricadas. A mordida deles [bold]pode não sempre transmitir [color=#7e916e]Romerol[/color][/bold] através de camadas grossas de roupa, mas vai definitivamente doer.

  Os mortos-vivos também podem morder um corpo em estado crítico ou morto para [bold]converter instantaneamente[/bold] em um zumbi.

  ## Atributos do Zumbi
  Um zumbi pode ser identificado pela pele verde-escura, olhos vermelhos, movimento lento, cheiro de podridão e falta de funções motoras. Eles derrubarão seu fone de ouvido e luvas ao se transformarem, e algemas não funcionam contra sua mordida vicious.

  Zumbis são conhecidos por sua [bold]resiliência a cortes, contusões, veneno e frio.[/bold] Eles podem sobreviver no vácuo e não precisam de comida, água, ar ou sono. Os mortos-vivos, no entanto, [italic]sofrem aumento de dano por queimadura e choque.[/italic]

  ## Sobrevivência
  Quando a infecção se espalha e a [color=#cb0000]Segurança[/color] cai, cabe aos [bold]sobreviventes[/bold] tentar chegar ao Comando Central.

  [bold]Construir barricadas[/bold]] ao redor de departamentos ou [bold]trancar portas[/bold] pode comprar tempo suficiente para fazer armas, salvar vidas ou fazer um plano.

  Lembre-se que quando realmente começar a bagunça, [italic]você tem que fazer o que tiver que fazer[/italic], desde que não seja à custa de outros sobreviventes. Saqueie o que precisar daqueles que não conseguiram.

  ## Cura
  [bold]Aqueles que já são mortos-vivos só podem ser curados pela [color=red]morte.[/color][/bold]

  Se você está infectado mas ainda não virou zumbi, usar [color=#86caf7]Ambuzol[/color] vai curá-lo mas não impedirá a reinfecção. [color=#1274b5]Ambuzol Plus[/color] vai curar e impedir a reinfecção apenas enquanto estiver vivo.

  <Box>
    <GuideReagentEmbed Reagent="Ambuzol"></GuideReagentEmbed>
  </Box>
  <Box>
    <GuideReagentEmbed Reagent="AmbuzolPlus"></GuideReagentEmbed>
  </Box>

</Document>
