<Document>

  # Prevenção de Contrabando

  Como oficial da TSFMC, parte do seu trabalho é prevenir contrabando.

  Contrabandistas usam [color=#9ef5ff]dead drops[/color] (pontos de entrega), objetos onde o Mercado Negro deixa notas com pistas sobre a localização de [color=#c4261d]drop pods[/color] (cápsulas de entrega) cheias de contrabando.

  Lembre-se:
  - Estes estão espalhados pelos pontos de interesse mais suspeitos do setor.
  - Use qualquer pista que você encontrar por aí.
  - Pergunte por aí para ver se o público viu atividade suspeita.
  - Fique atento a padrões de tráfego estranhos.

  Como oficiais da TSFMC, parte do seu trabalho é prevenir contrabando, e pegar contrabandistas em flagrante.

  Não permita que o controle da TSF oscile, fazer um trabalho ruim contra o contrabando causará impactos no orçamento do banco da TSF.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CrateTradeContrabandSecure1" Caption="caixa de contrabando"/>
  </Box>

  ## Notificações

  Quando uma nota é retirada de um [color=#9ef5ff]dead drop[/color], um [color=#c4261d]drop pod[/color] é teletransportado para o setor. Este [color=#c4261d]drop pod[/color] contém carga, parte dela contrabando, e esses bens ilegais tendem a ser vendidos por lucro.

  Com tecnologia de ponta de bluespace, [bold]podemos obter assinaturas quando essas notas são retiradas[/bold], e, com algum atraso, obter [bold]a localização aproximada de um [color=#c4261d]drop pod[/color][/bold].

  Devido à natureza do bluespace, [bold]essas notificações não são completamente confiáveis[/bold], mas isso não é desculpa para preguiça. Mantenha-se vigilante.

  ## Forense

  Como um incentivo para prevenir contrabando e pegar contrabandistas ativos, um [color=#5d8c45]módulo forense de contrabando[/color] vem padrão no equipamento de um oficial da TSF. [bold]Usar estes recompensa seu departamento por bom trabalho de campo[/bold].

  [color=#5d8c45]Escanear[/color] [color=#9ef5ff]dead drops[/color] ativos ou previamente usados, e [color=#c4261d]drop pods[/color] do Mercado Negro credita o banco da TSF com créditos e FMCs. FMCs serão pagos ao oficial escaneador quando o suficiente tiver sido coletado.

  [bold]Você obtém recompensas maiores sendo o primeiro a chegar a um [color=#9ef5ff]dead drop[/color], então mexa-se![/bold]

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ContrabandForensicsModule" Caption="módulo forense"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="FederationMilitaryCredit"/>
  </Box>

  [bold]Lembre-se de usar qualquer DNA que você encontrar para rastrear e processar os contrabandistas.[/bold] É um dos seus deveres como oficial da TSF manter o comércio do setor legal.

</Document>
