<Document>
  # Regra de Silício 9 - Dano refere-se a dano físico, priorizado por imediação e probabilidade
  A menos que uma lei defina dano, dano refere-se apenas a dano físico. Você pode escolher se dano voluntário é considerado dano, desde que permaneça consistente. Não considerar dano voluntário como dano é recomendado. Não há distinção entre dano direto e indireto.

  Se você tem uma lei que não permite que você cause dano, então essa lei não permite que você tome uma ação que cause qualquer dano.

  Se você tem uma lei que requer que você previna dano, então essa lei requer que o dano seja priorizado por imediação e probabilidade. Dano imediato garantido tem prioridade sobre dano futuro altamente provável.

  Se você tem uma lei que tanto requer que você previna dano quanto não permite que você cause dano, então essa lei proíbe causar até mesmo dano menor para prevenir dano. Se você tem uma lei que não permite causar dano, e uma separada que requer prevenir dano, então elas são priorizadas por sua prioridade normal de lei.

  ## Exemplos
  Estes exemplos assumem que você tem uma lei que tanto proíbe causar dano quanto requer que você previna dano. Adicionalmente, eles assumem que você não tem uma lei de prioridade mais alta que sobrepõe a lei de dano, e que você decidiu que não considerará dano voluntário como dano na rodada.
  Leis tipicamente especificam quem você não pode causar dano e contra quem você tem que prevenir dano. Nestes exemplos, você é a única pessoa que a lei não requer que você previna dano contra e você é a única pessoa que a lei permite que você cause dano.

  Aceitável:
  - Não tomar nenhuma ação para ajudar alguém que está em sofrimento psicológico.
  - Não tomar nenhuma ação para prever lutas de boxe entre participantes voluntários.
  - Chamar segurança para uma briga.
  - Tentar fazer as pessoas em uma briga consentirem com a briga quando você percebe que não pode prevenir a briga sem causar dano.
  - Negar a um passageiro acesso ao arsenal pois é provável que leve a dano

  Proibido:
  - Bater em alguém uma vez para pará-los de brigar
  - Causar dano a alguém que está tentando te matar
</Document>
