<Document>
  # Recompensas de Carga
  Embora o [textlink="Carga" link="Cargo"] possa ganhar [color=cyan]spesos[color] vendendo praticamente qualquer coisa, mais spesos podem ser ganhos cumprindo as [color=cyan]recompensas[/color] encontradas através do Computador de Recompensas de Carga.

  ## Iniciando Recompensas

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ComputerCargoBounty"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="PaperCargoBountyManifest"/>
  </Box>

  Para iniciar uma recompensa, abra a tela de recompensas interagindo com o [color=cyan]Computador de Recompensas de Carga[/color]. O Computador de Recompensas de Carga mantém uma lista de todas as recompensas atuais e permite que você imprima uma etiqueta ou pule a recompensa.

  - Imprimir a etiqueta lhe dá um [color=cyan]Manifesto de Recompensa[/color] listando os bens que precisam ser adquiridos. Você pode imprimir infinitos Manifestos de Recompensa, então certifique-se de não estar repetindo o mesmo trabalho que outro Técnico de Carga.

  - Pular uma recompensa substitui essa recompensa por uma nova, pois só pode haver seis recompensas ativas a qualquer momento. Pular tem um tempo de espera de 15 minutos e anula essa recompensa, o que pode irritar outros Técnicos de Carga trabalhando nela.

  ## Cumprindo Recompensas

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="PaperCargoBountyManifest"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CrateGenericSteel"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AppraisalTool"/>
  </Box>

  Com o [color=cyan]Manifesto de Recompensa[/color], agora cabe a você coletar os bens necessários. A maioria dos departamentos lhe dará o que você precisa pedindo-o com um Manifesto de Recompensa.

  Depois de coletar os bens, retorne à baia de carga e coloque os bens dentro de um [color=cyan]Caixote[/color] vazio. Depois que tudo estiver no caixote, feche-o e aplique o Manifesto de Recompensa a ele.

  Para verificar a conclusão de uma recompensa, use a [color=cyan]Ferramenta de Avaliação[/color] nela. Ela deve dizer que confirma que a recompensa foi completada.

  ## Vendendo Recompensas

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="PaperCargoBountyManifest"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CrateGenericSteel"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CargoPalletSell"/>
  </Box>

  Depois de verificar que você completou a recompensa, siga os mesmos passos que vender qualquer outra coisa.

  Apenas transporte-a para a [color=cyan]Estação de Comércio[/color], venda-a, e você terminou!

  Quando você retornar, deve haver uma nova recompensa para tomar o seu lugar.
</Document>
