<Document>
  # Salvamento

  [color=cyan]Salvamento[/color] é uma das fontes de renda mais importantes, mas também mais perigosas, do Carga. O Salvamento extrai dinheiro de [color=cyan]Detritos Espaciais[/color] e realiza [color=cyan]Expedições Planetárias[/color].

  Embora seja arriscado devido aos perigos do espaço e de planetas alienígenas, com a preparação adequada e trabalho em equipe, qualquer Equipe de Salvamento pode gerar muito dinheiro para o Carga.

  ## Preparativos

  Antes de embarcar em uma missão de Salvamento, certifique-se de estar preparado com todos os equipamentos necessários. Caso contrário, você morrerá antes de ver qualquer lucro!

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SuitStorageSalv"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="LockerSalvageSpecialist"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="VendingMachineSalvage"/>
  </Box>

  Tudo o que é necessário antes de sair da estação é fornecido dentro da sala inicial do Salvamento. Embora a Ciência possa pesquisar armas e equipamentos melhores, é melhor estar equipado com algo do que com nada.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterHardsuitSpatio"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingShoesBootsMag"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="VendingMachineTankDispenserEVA"/>
  </Box>

  O equipamento mais básico que você precisa é o conjunto de EVA.

  - [color=cyan]Traje Espacial de Espacionauta[/color]: Este mantém você vivo no espaço. [italic]Lembre-se de ativar o capacete para que você possa respirar e ligar sua lanterna embutida[/italic].
  - [color=cyan]Botas Magnéticas[/color]: Estas fornecem gravidade quando você explora detritos espaciais e também o tornam à prova de escorregões.
  - [color=cyan]Oxigênio/Nitrogênio[/color]: Dependendo da sua espécie, você precisará de [color=cyan]Nitrogênio[/color] (slimes) ou [color=cyan]Oxigênio[/color] (todas as outras espécies). O [color=cyan]Distribuidor de Tanques de Gás[/color] tem todos os tanques necessários, então abasteça-se. Esteja ciente de que a Naveta de Salvamento nem sempre tem ar, então você pode começar a asfixiar antes mesmo de chegar ao espaço

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="WeaponProtoKineticAccelerator"/>
  </Box>

  Todos os Especialistas em Salvamento devem estar armados, caso precisem se defender de hostis.

  - [color=cyan]Acelerador Cinético Proto[/color]: Esta arma tem munição infinita, permitindo que você mine lentamente e voe pelo espaço.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Pickaxe"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="OreBag"/>
  </Box>

  Mineração (em asteroides ou expedições) requer seu próprio conjunto básico.

  - [color=cyan]Picareta[/color]: Esta é necessária para minerar em qualquer velocidade razoável quando empunhada. Além disso, funciona como uma arma corpo a corpo!
  - [color=cyan]Saco de Minério[/color]: Quando equipado no cinto, este magnetiza minério próximo e coleta-o automaticamente para você.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="FultonBeacon"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Fulton"/>
  </Box>

  Antes de saquear (naufrágios espaciais ou expedições), configure Fultons para transportar objetos grandes ou Técnicos de Salvamento mortos.

  - [color=cyan]Baliza Fulton[/color]: Desdobre esta para a naveta, e todos os objetos anexados com Fulton voarão para ela dentro de 15 tiles.
  - [color=cyan]Fulton[/color]: Após vincular com a Baliza Fulton, anexe um Fulton ao objeto, e após um minuto, ele voará para a Baliza Fulton.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="RadioHandheld"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="HandheldGPSBasic"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingBeltUtilityFilled"/>
  </Box>

  Finalmente, também há alguns equipamentos úteis mas não obrigatórios disponíveis para o Salvamento.

  - [color=cyan]Rádio Portátil[/color]: Isso permite que você comunique-se com outros Especialistas em Salvamento mesmo se as comunicações de rádio regulares não estiverem disponíveis. É essencial para a coordenação de Salvamento enquanto no espaço ou em expedições.
  - [color=cyan]Sistema de Posicionamento Global[/color]: Isso fornece a você uma posição absoluta de si mesmo, permitindo que você pinpoint sua localização exata. Se você se perder no espaço, isso pode permitir que você organize uma missão de resgate ou pode ajudá-lo a voltar para a naveta quando perdido em uma expedição.
  - [color=cyan]Cinto de Utilidades[/color]: Este mantém todo o equipamento de que você precisará para saquear máquinas e similares de naufrágios espaciais e expedições.

  ## Detritos Espaciais

  Uma vez preparado, é hora de ir explorar as estrelas.

  Antes de fazer expedições imediatamente, é uma boa prática começar com detritos espaciais para que a tripulação se acostume com seu trabalho.

  [color=cyan]Detritos Espaciais[/color] são geralmente muito mais seguros que expedições e fornecem muitos materiais básicos (como aço, vidro, etc) em escassez no início do turno.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SalvageMagnet"/>
  </Box>

  O [color=cyan]Ímã de Salvamento[/color] é a máquina que traz detritos espaciais para o espaço próximo.

  O Ímã de Salvamento oferece seis ofertas: as 3 primeiras são [color=cyan]Asteroides[/color], e as 3 últimas são [color=cyan]Naufrágios Espaciais[/color]. As ofertas então são renovadas a cada 3 minutos até serem reivindicadas, após o que os detritos espaciais são trazidos pelos próximos [bold]6 minutos[/bold].

  O Ímã de Salvamento fornece informações sobre os tipos de recursos em um asteroide, o que pode ajudá-lo a decidir qual priorizar com base nas necessidades atuais da estação.

  Durante os 6 minutos, voe até os detritos, extraia todo o lucro possível, e então volte voando para a estação. [italic]Você morrerá se não retornar à naveta a tempo[/italic]!

  Há duas atividades principais que você faz com o Ímã de Salvamento:

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Pickaxe"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="OreBag"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="OreProcessor"/>
  </Box>

  - [color=cyan]Mineração de Asteroide[/color]: Esta é a opção mais segura para dinheiro, pois não há hostis. Tudo o que você precisa fazer é voar por aí e minerar o minério com sua [color=cyan]Picareta[/color] e [color=cyan]Saco de Minério[/color]. Uma vez que tenha coletado todo o minério, você pode refiná-lo em materiais através do [color=cyan]Processador de Minério[/color].

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Wrench"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Fulton"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WeaponProtoKineticAccelerator"/>
  </Box>

  - [color=cyan]Salvamento de Naufrágio Espacial[/color]: Estes são ligeiramente mais perigosos pois há hostis. Mantenha distância dos hostis e atire neles com o [color=cyan]Acelerador Cinético Proto[/color]. Você estará principalmente saqueando equipamentos e máquinas através de [color=cyan]Chaves Inglesas[/color] e [color=cyan]Fultons[/color].

  ## Expedições Planetárias

  Finalmente, [color=cyan]Expedições Planetárias[/color] são a maneira mais perigosa, mas mais lucrativa, para o Salvamento ganhar dinheiro.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ComputerSalvageExpedition"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CoordinatesDisk"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ComputerShuttle"/>
  </Box>


  Primeiro, use o [color=cyan]Computador de Expedição de Salvamento[/color] para selecionar uma expedição. A cada 30 segundos, as missões ciclam e fornecem certas informações como a [color=yellow]dificuldade[/color] e [color=yellow]tipos de inimigos[/color].

  Após pesar suas opções, escolha a expedição que melhor se adapta às necessidades da estação e às habilidades da tripulação.

  Uma vez que você reivindique a missão de expedição, um [color=cyan]Disco de Coordenadas[/color] será ejetado, que precisa ser inserido no [color=cyan]Console da Naveta[/color].

  Uma vez dentro do Console da Naveta, mude para o [color=yellow]Modo Mapa[/color]. Então, clique em "[color=yellow]Escanear Objetos Próximos[/color]". Agora, no menu suspenso no canto inferior esquerdo da interface do console, clique no [color=yellow]nome do planeta[/color]. Finalmente, habilite [color=yellow]FTL[/color], clique no [color=yellow]planeta no mapa[/color], e você começará a viagem FTL.

  Uma vez que tenha aterrissado no planeta, você terá [bold]11 minutos[/bold] para gastar entre [color=cyan]Mineração[/color] e [color=cyan]Saque de Masmorra[/color]

  - [color=cyan]Mineração de Expedição[/color]: Mineração durante expedições fornece acesso a uma ampla gama de recursos, mas também aumenta o risco de se perder ou encontrar ameaças ambientais e hostis.

  - [color=cyan]Saque de Masmorra[/color]: O Saque de Masmorra é onde você faz o maior lucro. Quando você aterrissa no planeta, a direção da masmorra será anunciada pelo rádio. Em seguida, invada a masmorra, mate todos os hostis, e garanta qualquer saque. [color=cyan]Fultons[/color] tornam-se especialmente úteis pois você estará transferindo máquinas inteiras e anomalias. As recompensas do Saque de Masmorra são equipamentos caros para vender e tecnologias exclusivas, como [color=yellow]clonagem[/color]. Como adicional, os cadáveres dos hostis também podem ser usados e vendidos!
</Document>
