<Document>
  # Bem-vindo ao Setor Colossus.

  Você acorda... Em algum lugar. Talvez você seja um fuzileiro da nave capitânia da Federação local, talvez seja um vanguarda que obedece apenas ao Sultão, talvez seja apenas um coitado solitário que está sem sorte, jogando os dados em uma última aposta.
  Independentemente de como você chegou aqui, as coisas são muito diferentes do lore "convencional" do Space Station 14.

  - [bold]Nanotrasen foi destruída.
  - [bold]O Sindicato foi despedaçado.
  - [bold]Já se passaram décadas desde a Guerra Corporativa que iniciou tudo isso.[/bold]

  Esqueça as preconcepções de ser apenas outro escravo assalariado corporativo genérico em uma guerra fria retro-moderna. No setor Colossus, você só deve lealdade verdadeiramente a si mesmo. Cuide das costas.

  As seções a seguir contêm contexto importante para a história do mundo em que você se encontra. [color=red][bold]É altamente recomendado que você pelo menos leia o conteúdo neste primer.[/bold][/color]

  # O Monólito

  Você, e todos os outros aqui, estão dentro da influência de uma região anômala mítica comumente referida como [color=pink]"O Monólito"[/color].
  Esta região abrange o que é conhecido em mapas estelares comuns como [color=orange]o setor Colossus[/color], na fronteira do espaço civilizado no braço de Perseu.
  [color=pink]"O Monólito"[/color] causa muitos fenômenos estranhos, incluindo (mas não limitado a) bestas de carne sencientes, máquinas de matar automatizadas altamente avançadas, formas misteriosas de matéria, e Lagostas Azuis, quase todas das quais causarão uma morte rápida ao explorador despreparado.
  Ele também cria interferência significativa nas fronteiras do espaço - Aqueles que entram no setor Colossus frequentemente são incapazes de sair.

  Não se sabe muito sobre a zona do Monólito, mas desde sua descoberta causou significativo intrigue científico atraindo muitas pessoas diferentes como uma segunda Grande Expansão Confederada.

  # Facções

  Já passou muito tempo desde a Guerra Corporativa que rasgou a galáxia em dois. As cinzas deste conflito incluem:

  - A [color=cyan]Federação Trans-Solariana (TSF)[/color], a metade sobrevivente da Confederação que aproveitou a tecnologia corporativa remanescente no despertar do conflito armado. Ela usa táticas defensivas e tecnologia avançada, mas está esticada por recursos.

  - A [color=orange]Vanguarda da Dinastia Phaethon (PDV)[/color], uma casa imperial antiga nativa do setor Colossus que foi impulsionada à relevância galáctica com a descoberta do raio do Monólito. Eles são agressivos e usam táticas eficazes, mas lutam pelo avanço tecnológico.

  A TSF e a PDV estão atualmente em conflito armado. A TSF demanda a tecnologia do Sindicato agora integrada na maioria dos equipamentos PDV *e* a propriedade que a Dinastia agora habita, enquanto a Dinastia defende sua terra santa autoproclamada com táticas questionáveis.
  Devido à interferência anômala nas fronteiras do setor Colossus, o militar da Federação local está separado de seus principais batalhões, e a Dinastia ainda é um poder em desenvolvimento. Isso levou a um impasse localizado.
  Nenhum lado está moralmente correto - a tecnologia de origem do Sindicato é frequentemente antiética, e a TSF pode estar ultrapassando seus limites, mas o que é certo é que este conflito traz mais um perigo ao setor já mortal.

</Document>
