<Document>
# Regra de Roleplay 7
## Zonas Seguras: Santuário e Conduta

[color=green][bold]Zonas Seguras[/bold][/color] (Colossus Central, Medical Dispatch, e um raio de 256m ao redor de cada) são áreas de santuário neutro para todos os jogadores, independentemente de grupo ou afiliação.

[color=yellow][bold]Resumo do Admin:[/bold][/color]
- Zonas Seguras são neutras e protegem todos a menos que você cause problemas.
- Não roube IDs, navios ou suprimentos de navios.
- Não ataque navios a menos que eles estivessem em combate não mais que 2 minutos antes.
- Contrabando é apenas acionável se usado ou se o portador de contrabando estiver causando problemas.
- Encrenqueiros são entregues aos Guardas de Segurança da CO, não facções ou grupos.
- Use força não-letal quando prático; força letal é aceitável se não-letal colocaria você ou outros em risco sério.
- Se deseja lançar um ataque que pode prejudicar pessoas não envolvidas, envie vários avisos por um mínimo de 5 minutos.
- A equipe pode intervir em casos de abuso ou situações pouco claras.

[color=red]Ações dentro de zonas seguras que resultarão em ação administrativa:[/color]
-- Roubar IDs e/ou vouchers de navios
-- Roubar navios e/ou suprimentos deles
-- Atacar navios que não estavam em combate nos últimos 2 minutos

[color=yellow][bold]Ações que levarão à [color=red]remoção[/color] de sua proteção de zona segura:[/bold][/color]
-- Crimes na zona segura (Trespass, Vandalismo da estação)
-- Estar no raio da zona segura enquanto tem uma recompensa ativa de [color=red]comando[/color] sobre si mesmo.
-- Estar no raio da zona segura como antagonista de ghost-role (Cortical borer, Asakim, Chimera, ADM/ADC).
-- Falha em cumprir requisitos dos chefes da estação (Overseer para Colossus Central, como um exemplo).

- Se você causa problemas em uma Zona Segura ou seu raio (veja acima), você [color=yellow]perde a proteção[/color] e pode ser detido. [color=yellow][bold]Indivíduos detidos devem ser entregues aos Juízes da CC ou ao Overseer para processamento, não a qualquer facção ou grupo.[/bold][/color]

- [color=yellow][bold]Use força não-letal para prisões e detenção quando prático. Se opções não-letais colocariam você ou outros em risco sério, usar força letal é aceitável.[/bold][/color]

- [color=yellow][bold]Se deseja lançar um ataque em uma zona segura que pode levar a mortes ou danos àqueles não envolvidos, você deve enviar vários avisos para evacuar a zona segura por um mínimo de 5 minutos[/color][/bold]

- [color=green][bold]Contrabando é permitido em Zonas Seguras.[/bold][/color] É apenas acionável se usado ou se você está causando problemas. Vestir ou carregar equipamento imediato é tolerado; estocar ou distribuir não é. Destruir torretas que detectam contrabando é permitido, mas causa a remoção de sua proteção de zona segura.

- Entrar em uma Zona Segura não termina brigas ou consequências em andamento, você [bold]pode continuar brigas[/bold] se ela se move para uma zona segura, enquanto tenta [bold]minimizar[/bold] danos à zona segura.

</Document>
