<Document>
  # Prontuário Criminal
  O console de prontuário criminal é acessível em todos os departamentos de segurança da estação, ele serve para rastrear e gerenciar o histórico criminal e status de qualquer pessoa que faça parte do manifesto da tripulação.

  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="ComputerCriminalRecords"/>
  </Box>

  Qualquer pessoa pode abrir a interface do console, mas apenas aqueles com acesso de Segurança podem modificar qualquer coisa.

  A interface é composta pelos seguintes elementos:
  - Uma barra de pesquisa que possui um filtro ao lado que permite filtrar os membros da tripulação pelos seus nomes, impressões digitais ou DNA.

  - Uma lista de todos os membros da tripulação no manifesto, ao selecionar uma das entradas o prontuário criminal de um membro da tripulação aparecerá. A lista é filtrada pela barra de pesquisa, então certifique-se de que ela esteja vazia se você quiser uma visão geral!

  - Os próprios prontuários criminais

  - O botão de filtro abaixo da lista da tripulação pode ser usado para mostrar apenas membros procurados, detidos ou em liberdade condicional.
  Na seção de prontuário você pode:
    - Ver informações relacionadas à segurança sobre um membro da tripulação como seu nome, impressões digitais e DNA.

    - Alterar o status de segurança entre [color=gray]Nenhum[/color], [color=yellow]Procurado[/color] e [color=red]Detido[/color]. Ao definir para Procurado você será solicitado a escrever um motivo.

    - Se eles estiverem procurados, você pode ver o motivo abaixo do menu suspenso de status.

    - Uma vez que alguém tenha sido preso, atualize o status dele no console para que todos saibam que ele não precisa mais ser capturado.

    - Depois que cumprirem sua pena, libere-os e atualize o status para Nenhum para que ninguém pense que eles são um fugitivo.

    - Abrir a janela de Histórico de Crimes para verificar ou modificá-lo.

  A janela de Histórico de Crimes lista os crimes de alguém e pode ser modificada de várias formas:
    - Automaticamente, apenas definindo o status de alguém como preso. O motivo será adicionado a "PRESO:" para que seja fácil ver as entradas automatizadas.

    - Adicionando uma nova linha clicando em "Adicionar" e escrevendo algo na caixa de entrada. Ao adicionar um registro, lembre-se de mencionar o crime e a sentença, o console inserirá automaticamente o horário do turno para que você não precise!

    - Selecionar uma linha de histórico indesejado e clicar em "Excluir" para removê-la. Excelente para manter os registros limpos das peripécias do palhaço roubando IDs.

  Agora você pode ser o burocrata de mesa que você sempre quis ser.
</Document>
