<Document>
  # Desarmamento de Grandes Bombas
  Então, você encontrou uma grande bomba e ela está apitando. Essas bombas demoram muito para detonar e fazem um grande buraco no casco. Continue lendo, e ninguém vai explodir.

  ## Equipamento
  Você precisa de duas ferramentas essenciais para realizar o desarmamento, no entanto, um multitool é extremamente útil para identificar fios.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Wirecutter"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Screwdriver"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Multitool"/>
  </Box>

  Para equipamento de proteção, um [color=yellow]traje de bomba[/color] ou qualquer outro equipamento de proteção pode ajudá-lo a não explodir em pedaços.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingHeadHelmetBombSuit"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterSuitBomb"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingModsuitResearchDirectorPowerCell"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingModsuitAtmostechPowerCell"/>
  </Box>

  ## Bombas Duras
  Listados abaixo estão os dois tipos comuns de bombas que você encontrará ao desarmar. Uma bomba de treinamento causará apenas danos menores ao casco e geralmente não matará você. Uma bomba do Sindicato, por outro lado, fará um grande buraco no casco, e o desintegrará se você não estiver usando equipamento de proteção.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SyndicateBomb"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="TrainingBomb"/>
  </Box>

  ## Armar
  Para armar uma bomba, você pode [color=yellow]clicar com o botão direito[/color] e clicar em [color=yellow]Iniciar contagem[/click], ou [color=yellow]alt-clique[/color] na bomba. Ela começará a apitar.

  ## Tempo
  Uma bomba tem um tempo limitado, com um mínimo de [protodata="SyndicateBomb" comp="OnUseTimerTrigger" member="ShortestDelayOption"/] segundos e um máximo de [protodata="SyndicateBomb" comp="OnUseTimerTrigger" member="LongestDelayOption"/] segundos. Você pode ver o temporizador examinando-o, a menos que o fio PROCD esteja cortado. Quando o temporizer chegar a zero, a bomba detonará.

  ## Parafusos
  Por padrão, uma vez armada, uma bomba se prenderá ao chão. Você deve encontrar o fio BOLT e cortá-lo para desabilitar os parafusos, após o que você pode desapertá-la e jogá-la no espaço.

  ## Fios
  Você deve acessar a fiação para desarmar uma bomba. Você pode usar um [color=yellow]saca-parafusos[/color] para abrir o painel de acesso. Dentro, você encontrará muitos tipos de fios. Em uma bomba padrão do Sindicato, há cerca de [color=yellow]10 fios[/color], 3 são fios falsos, [color=red]3 causarão uma detonação[/color], e o restante que não foi mencionado pode ser encontrado abaixo (junto com fios BOOM). Com cada fio, você pode fazer 3 ações. Você pode:
  - [color=yellow]Pulsar o fio[/color] com um multitool, isso pode ajudá-lo a identificar com segurança a maioria dos fios.
  - [color=red]Cortar o fio[/color] com um alicate, isso pode acionar vários efeitos, tenha cuidado ao cortar sem razão!
  - [color=green]Reparar o fio[/color] com um alicate, isso pode restaurar algumas funcionalidades da bomba se não for descartável.

  Em frente aos tipos de fios.

  ## Tipos de Fios
  [color=#a4885c]Fio de Ativação (LIVE)[/color]
  - [color=yellow]Pulsar o fio[/color]: Pulsar o fio fará o fio apitar e atrasar a bomba em 30 segundos.
  - [color=red]Cortar o fio[/color]: Cortar o fio desarmará a bomba se estiver ativa, caso contrário, iniciará o temporizador.
  - [color=green]Reparar o fio[/color]: Nada.

  [color=#a4885c]Fio de Prosseguimento (PRCD)[/color]
  - [color=yellow]Pulsar o fio[/color]: Pulsar o fio avançará o tempo em 15 segundos.
  - [color=red]Cortar o fio[/color]: Cortar o fio desabilitará o display do temporizador ao examinar.
  - [color=green]Reparar o fio[/color]: Nada.

  [color=#a4885c]Fio de Atraso (DLAY)[/color]
  - [color=yellow]Pulsar o fio[/color]: Pulsar o fio de atraso atrasará a bomba em 30 segundos.
  - [color=red]Cortar o fio[/color]: Nada.
  - [color=green]Reparar o fio[/color]: Nada.

  [color=#a4885c]Fio de Explosão (BOOM)[/color]
  - [color=yellow]Pulsar o fio[/color]: [color=red]A bomba explodirá se estiver armada![/color]
  - [color=red]Cortar o fio[/color]: [color=red]A bomba explodirá se estiver armada![/color] Caso contrário, desabilitará a bomba.
  - [color=green]Reparar o fio[/color]: Reabilita a bomba se foi desabilitada anteriormente.

  [color=#a4885c]Fio de Parafuso (BOLT)[/color]
  - [color=yellow]Pulsar o fio[/color]: Pulsar o fio fará os parafusos girarem.
  - [color=red]Cortar o fio[/color]: Cortar o fio desabilitará os parafusos, jogue-a no espaço!
  - [color=green]Reparar o fio[/color]: Reparar o fio reabilitará os parafusos.

  [color=#a4885c]Fio Falso[/color]
  - Fios falsos não fazem nada. Você pode pulsar, cortar e repará-los livremente e eles não afetarão a bomba de forma alguma.
</Document>
