<Document>
  # Forense

  Existem muitas ferramentas para ajudá-lo a coletar e examinar as evidências à sua disposição

  # Sonda de registros

  Este pequeno complemento para seu PDA é incrivelmente útil, basta instalar o cartucho e seu PDA adquirirá a capacidade de escanear qualquer coisa com acesso (como portas corta-fogo) e ver quem as usou recentemente.

  Você geralmente pode encontrá-lo dentro do armário do detetive. Depois de inseri-lo no seu PDA, vá para a aba programas e o aplicativo da sonda de registros deve estar lá, para usar o aplicativo você só precisa interagir com qualquer coisa que requeira acesso com seu PDA enquanto o aplicativo estiver aberto e a informação será exibida instantaneamente nele.

  Deve-se notar que o nome mostrado no aplicativo não deve ser confiável 100% do tempo, pois ele obtém o nome do cartão de identificação de quem quer que tenha usado a coisa que estamos escaneando, então se por exemplo alguém abriu uma porta corta-fogo sem cartão o aplicativo exibiria "Desconhecido" como o nome.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="LockerDetective"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="LogProbeCartridge"/>
  </Box>

  # DNA e Impressões digitais

  ## Como obter o DNA de alguém?

  Você pode escanear poças de sangue, vômito, copos, garrafas, latas e outros recipientes de líquidos usando o [color=#a4885c]scanner forense[/color] para obter o DNA de qualquer pessoa.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ForensicScanner"/>
  </Box>
  Portanto, tenha cuidado antes de brigar com alguém.

  O mesmo scanner também pode obter informações sobre impressões digitais de quem tocou praticamente qualquer objeto. Se o possível autor estava usando luvas, então seu scanner imprimirá quais fibras foram deixadas na cena do crime.

  ## Eu obtive o DNA. Como reconheço de quem é?

  Você pode imprimir a informação forense do objeto que você escaneou para nunca perdê-la. Agora com o papel contendo o DNA você pode simplesmente encontrar um [color=#a4885c]Computador de Registros da Estação[/color] e procurar uma pessoa cujo DNA corresponda. O mesmo se aplica para descobrir de quem é a impressão digital.

  ## Coletando Impressões digitais
  Também é possível coletar as impressões digitais de alguém na cena se você fazê-los tirar as luvas e aplicar uma almofada forense nos dedos deles. Não há necessidade de voltar correndo para o [color=#a4885c]Computador de Registros da Estação[/color] para verificar se o mordomo foi o culpado!

  <GuideEntityEmbed Entity="ForensicPad"/>

  ## Fibras
  Sempre que pessoas usando luvas tocam qualquer coisa na estação, elas inevitavelmente deixam algumas fibras para trás. Isso complica as coisas, mas nada é insolúvel para um verdadeiro detetive.

  Existem até [color=red]26[/color] tipos diferentes de fibras possíveis. Isso pode impedi-lo de resolver o caso?

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ComputerStationRecords"/>
  </Box>
</Document>
