<Document>
# Segurança
Garantir a segurança da estação e da tripulação é a prioridade número um da [color=#cb0000]Segurança[/color]. Eles estão preparados para qualquer situação, e a [color=#cb0000]Segurança[/color] está pronta para manter a ordem e controlar multidões.

Eles enfrentam [textlink="Agentes do Sindicato" link="Traitors"], [textlink="Operativos Nucleares" link="NuclearOperatives"], [textlink="Zumbis" link="Zombies"] e funcionários indisciplinados.

## Pessoal
A equipe da [color=#cb0000]Segurança[/color] é composta por Cadetes de Segurança, Oficiais de Segurança e o Detetive. A [color=#cb0000]Segurança[/color] é comandada pelo carcereiro e pelo Chefe de Segurança.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineSecurity" Caption="Oficial"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineDetective" Caption="Detetive"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineWarden" Caption="Carcereiro"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineHeadOfSecurity" Caption="Chefe"/>
  </Box>

## Equipamento
Primeiro temos não-letais, um passo acima de simplesmente pedir a alguém que coopere com as instruções. Tanto o cego-elétrico quanto o desabilitador são capazes de limitar o movimento de um agressor, enquanto as algemas podem ser aplicadas para negar a um criminoso movimento livre e acesso às suas mãos.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Stunbaton"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Handcuffs"/>
   <GuideEntityEmbed Entity="WeaponDisabler"/>
  </Box>

## Flashes
[color=#a4885c]Flashes[/color] são uma ferramenta eficaz para dispersar multidões e apreender alvos particularmente evasivos, com uma grande área de efecto cegando todos aqueles sem proteção.
Vale a pena notar que os flashes podem ser usados tanto em uma grande área (atalho [color=yellow]Z[/color]) quanto se você atacar alguém com ele enquanto o [color=red]modo nocivo[/color] está ativo. É importante notar que flashes localizados duram [color=yellow]2,5[/color] vezes mais do que os de grande área.
A [color=#cb0000]Segurança[/color] e [color=#a4885c]alguns[/color] outros membros da tripulação têm proteção ocular contra flashbangs e flashes.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Flash"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingEyesGlassesSecurity"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GrenadeFlashBang"/>
  </Box>

## Letais
Se a situação exigir, a [color=#cb0000]Segurança[/color] tem acesso a rifles a laser, escopetas, pistolas e rifles automáticos capazes de disparar substancialmente contra qualquer um que se oponha à estação.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="WeaponLaserCarbine"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WeaponShotgunKammerer"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WeaponPistolMk58"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WeaponRifleLecter"/>
  </Box>
</Document>
