<Document>
  # Ciborgues
  Ciborgues são híbridos homem-máquina, construídos propositalmente pela divisão de [textlink="robótica"  link="Robotics"] da ciência para diversos deveres pela estação. Limitados por [color=cyan]leis silício[/color] estritamente seguidas, eles servem à tripulação incondicionalmente. [italic](A maior parte do tempo.)[italic]

  ## Componentes Básicos
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CyborgEndoskeleton" Caption="Endoesqueleto de Ciborgue"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ExosuitFabricator" Caption="Fabricadora de Exoesqueletos"/>
  </Box>
  Todos os ciborgues são construídos sobre um endoesqueleto, que pode ser fabricado em uma [color=#a4885c]Fabricadora de Exoesqueletos[/color]. As próximas etapas de montagem podem ser seguidas [color=#a4885c]examinando[/color] o endoesqueleto. Uma vez construído, mais melhorias como ferramentas adicionais e maior duração da bateria podem ser desbloqueadas com módulos ou células de energia melhoradas.

  Ciborgues recém-construídos precisam de um [color=#a4885c]cérebro[/color] capaz de interagir com o corpo eletrônico. Existem dois tipos principais, ambos capazes de falar independentemente, caso o chassi seja descomissionado, trocado, ou sofra uma desmontagem não programada.
  - A [color=#a4885c]Interface Homem-Máquina[/color] ou IHM, é um aparelho capaz de facilitar a comunicação entre um cérebro biológico e componentes eletrônicos, permitindo que aqueles que sofreram grandes acidentes de trabalho continuem servindo sua tripulação, muito depois que seu corpo se foi.
  - O [color=#a4885c]Cérebro Positrônico[/color] é um cérebro inteiramente artificial, capaz de atividade neural espontânea. O tempo para os neurônios sintéticos se organizarem pode variar bastante, mas eles permitem a criação de ciborgues sem a necessidade de extrair um cérebro de um tripulante.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MMIFilled" Caption="Interface Homem-Máquina"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="PositronicBrain" Caption="Cérebro Positrônico"/>
  </Box>
  Ambos os cérebros podem ser fabricados sem exigir nenhuma pesquisa adicional.

  ## Tipos de Ciborgues
  Uma vez criado, um ciborgue precisa especializar seu chassis para um dever na estação. Isso determina com quais módulos ele começa, quais módulos adicionais podem ser instalados, e a qual [color=#a4885c]canal de rádio departamental[/color] ele tem acesso. Todos os ciborgues têm acesso aos canais de rádio [color=#D381C9]Ciência[/color] e [color=green]estação-wide[/color]. Todos os tipos de ciborgues têm [color=#a4885c]acesso total[/color].
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="BorgChassisGeneric" Caption="Genérico"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="BorgChassisEngineer" Caption="Engenharia"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="BorgChassisMining" Caption="Salvagem"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="BorgChassisJanitor" Caption="Faxineiro"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="BorgChassisService" Caption="Serviço"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="BorgChassisMedical" Caption="Médico"/>
  </Box>
  <Box>
    [italic]Exemplos de vários tipos de ciborgues[/italic]
  </Box>
  Uma vez que um chassi de ciborgue foi especializado, ele não pode ser alterado. Para mudar de tipo, um novo chassi deve ser construído. O cérebro, célula de energia, e quaisquer módulos [italic](se forem compatíveis com o novo chassis)[/italic] podem ser reaproveitados do chassi antigo, se desejado.

  ## Módulos
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="BorgModuleTool" Caption="Módulo de Ciborgue de Ferramentas"/>
  </Box>
  Ciborgues não têm mãos, e portanto não podem pegar coisas como a maioria dos outros jogadores. Em vez disso, seus equipamentos são fornecidos por vários [color=#a4885c]módulos[/color]. Todo tipo de ciborgue começa com seu próprio conjunto específico de módulos, mas módulos adicionais podem ser inseridos como melhorias. Esses módulos adicionais podem ser impressos na [color=#a4885c]Fabricadora de Exoesqueletos[/color].

  Módulos [color=#a4885c]genéricos[/color] adicionam versatilidade. Eles podem ser encaixados em qualquer chassi, concedendo ferramentas úteis como pé-de-cabra, GPS, e a habilidade de interagir com cabos. [bold]O chassi de ciborgue genérico pode ter até cinco módulos adicionais.[/bold]
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="BorgModuleCable" Caption="Cabo"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="BorgModuleGPS" Caption="GPS"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="BorgModuleFireExtinguisher" Caption="Extintor de Incêndio"/>
  </Box>
  <Box>
    [italic]Exemplos de módulos genéricos[/italic]
  </Box>

  Para necessidades mais específicas, módulos [color=#a4885c]especializados[/color] estão disponíveis, concedendo capacidades como escanear anomalias, construir paredes, reviver tripulantes, ou limpar um derramamento de lubrificante espacial. Esses módulos são tipicamente coloridos com a mesma paleta do departamento [italic](ou ocupação)[/italic] ao qual se relacionam. Esses módulos [italic](com exceção aos módulos de [color=#D381C9]ciência[/color], que podem se encaixar em qualquer chassi,)[/italic] só podem ser encaixados em seu chassi de borg associado. [bold]Os chassís de borg especializados, sendo os de engenharia, faxina, serviço, médico e salvagem, podem ter até três módulos adicionais.[/bold]
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="BorgModuleAnomaly" Caption="Anomalia"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="BorgModuleRCD" Caption="RCD"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="BorgModuleMining" Caption="Mineração"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="BorgModuleCleaning" Caption="Limpeza"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="BorgModuleService" Caption="Serviço"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="BorgModuleTreatment" Caption="Tratamento"/>
  </Box>
  <Box>
    [italic]Exemplos de módulos especializados. Note as cores do alojamento e da placa de circuito.
  </Box>
  Módulos adicionais com capacidades avançadas ou novas podem ser adquiridos através de novas [textlink="tecnologias"  link="Technologies"] pesquisadas por cientistas.
</Document>
