<Document>
  # Robótica
  A equipe de ciência tem a capacidade de criar vários tipos únicos de robôs para atender às necessidades da estação. Para começar, você vai querer pesquisar a tecnologia de [color=#a4885c]Robótica[/color].

  ## Fabricadora de Exoesqueletos
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="ExosuitFabricator" Caption="Fabricadora de Exoesqueletos"/>
</Box>
  A [color=#a4885c]Fabricadora de Exoesqueletos[/color] é onde você vai imprimir a maioria das peças para suas criações, como:
  - [textlink="Cyborg" link="Cyborgs"] membros
  - Peças e equipamentos de Mecha
  - Sensores de proximidade

  Operar a fabricadora de exoesqueletos é igual a qualquer outro torno da estação; simplesmente clique na fabricadora para abrir a interface, depois clique no ícone da peça que você quer imprimir.
  - Não há receitas? Clique no botão [color=#a4885c]sincronizar[/color] na interface para verificar se há novos projetos. Se, mesmo assim, nada aparecer, você provavelmente ainda não pesquisou a tecnologia relevante!
  - Se uma receita aparece cinza, é provável que falte materiais. Para inserir novos materiais (seja [color=#99A3A4]aço[/color], [color=#ECF0F1]plástico[/color] ou [color=#AED6F1]vidro[/color]), simplesmente clique na fabricadora enquanto segure o referido material.

  Cada estação começa com um conjunto completo de equipamentos de robótica por padrão, mas você pode fazer outra fabricadora se a tecnologia de [color=#a4885c]Robótica[/color] estiver disponível, o que permitirá que você faça o respectivo circuito impresso.

  ## Robôs
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="MobCleanBot" Caption="Limpebot"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MobMedibot" Caption="Medibot"/>
</Box>
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="MobHonkBot" Caption="Honkbot"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MobMimeBot" Caption="Mimebot"/>
</Box>
  [color=#a4885c]Robôs[/color] são autômatos pequenos e simples que podem realizar tarefas simples, como limpar. Eles não usam células de energia, mas são bastante frágeis. Fazer esses robôs requer peças que podem ser feitas na fabricadora de exoesqueletos.

  Para fazer um robô, abra o [color=#a4885c]Menu de Construção[/color] e vá para a categoria "Utilidades" (ou apenas pesquise "robô") e você terá a lista completa de receitas. Para montar o robô, você deve ter as peças descritas na receita próximas a você e clicar em [color=#a4885c]Construir[/color]; após alguns segundos, seu novo servo de silício criado deve aparecer aos seus pés!

  ## Mechas
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="MechRipley" Caption="Ripley APLU"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MechHonker" Caption="H.O.N.K."/>
<GuideEntityEmbed Entity="MechHamtr" Caption="HAMTR"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MechVim" Caption="Vim"/>
</Box>
  [color=#a4885c]Mechas[/color] são behemoths gigantes de metal projetados para realizar uma variedade de funções respectivas ao seu modelo. Eles são pilotados por jogadores e requerem células de energia para funcionar.

  Cada mecha requer seu próprio conjunto único de membros e peças para ser criado. Estes podem ser fabricados na Fabricadora de Exoesqueletos, da mesma forma que qualquer outra peça, exceto pelos [color=#a4885c]circuitos impressos[/color] necessários, que são feitos em uma [color=#a4885c]Impressora de Circuitos[/color], que normalmente pode ser encontrada no departamento de [textlink="ciência" link="Science"].
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="RipleyCentralElectronics" Caption="Módulo de controle central do Ripley"/>
</Box>
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="RipleyPeripheralsElectronics" Caption="Módulo de controle periférico do Ripley"/>
</Box>

  Por exemplo, ambos os circuitos impressos acima são necessários para criar um mecha ripley, e não podem ser usados para fazer nenhum outro mecha.

  Para começar a fazer um mecha, imprima sua estrutura na fabricadora e insira os membros; você pode [color=#a4885c]examinar[/color] para ver como proceder com a construção assim que todos os membros estiverem no lugar.
  - Todo mecha requer alguma combinação de fios, uso de ferramentas e seus próprios circuitos impressos únicos para construir após o chassi ter sido montado. A maioria dos mechas tem dois ou mais circuitos impressos únicos. Por exemplo, o mecha [color=#a4885c]Ripley[/color] requer uma placa de [color=#a4885c]módulo de controle ripley[/color] e uma placa de [color=#a4885c]módulo periférico ripley[/color].
  - Mechas requerem grandes quantidades de material para serem criados - certifique-se de pedir aos seus colegas cientistas e pessoal do cargo qualquer material que esteja faltando!
  - O exoesqueleto Vim requer um par de pernas de cyborg e um capacete EVA, regular ou sindicato, depois um gatilho de voz e uma célula de energia.

  ## Equipamentos
    Um mecha não passa de um pedaço caro de metal sem suas ferramentas exclusivas. Equipamentos podem ser criados na fabricadora, da mesma forma que qualquer outra peça.
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="MechEquipmentGrabber" Caption="A Pinça Hidráulica, como exemplo."/>
</Box>
  - Para instalar equipamentos, basta clicar no mecha com o equipamento na sua mão.
  - Para usar equipamentos, realize a ação "Ciclar Equipamentos" até que a ferramenta desejada esteja equipada.
</Document>
