<Document>
# Ciência
[color=#c96dbf]Ciência[/color], frequentemente chamada de Pesquisa e Desenvolvimento, é um cargo que consiste tanto em gerar pontos de pesquisa para desbloquear novas tecnologias quanto em usar ditas tecnologias para produzir novos itens em tornos para ajudar o setor.

## Tecnologias
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ComputerResearchAndDevelopment"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ResearchAndDevelopmentServer"/>
  </Box>
A coisa mais importante dentro do seu departamento é o servidor de P&D, que armazena tecnologias desbloqueadas, e o computador de P&D, que permite que você desbloqueie [color=#a4885c]tecnologias[/color].

Cada tecnologia custa [color=#a4885c]Pontos de Pesquisa[/color] e desbloqueia receitas em tornos. Algumas tecnologias também terão pré-requisitos que você precisa desbloquear antes de poder pesquisá-las.

[textlink="Clique aqui para ver uma lista de tecnologias." link="Technologies"].

## Disciplinas
As tecnologias estão espalhadas por 4 Disciplinas diferentes:
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Wrench" Caption="Industrial"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WeaponTetherGun" Caption="Experimental"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ComputerTelevision" Caption="Serviços Públicos"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WeaponXrayCannon" Caption="Arsenal"/>
  </Box>

<GuideEntityEmbed Entity="ComputerResearchAndDevelopment"/> Use o console de P&D mais próximo para anotar qual tipo de pesquisa está bloqueado atrás de cada árvore de Disciplina.

## Níveis
Cada árvore de Disciplina tem até 3 níveis de tecnologias. No início, o único nível que está aberto e disponível para você é o nível 1.

Para progredir mais, você precisa pesquisar até [color=brown]75%[/color] do nível atual para avançar para o próximo. Então, para desbloquear pesquisas de N2 você precisa pesquisar 75% do N1.

## Tornos
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Protolathe"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CircuitImprinter"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ExosuitFabricator"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MedicalTechFab"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="SecurityTechFab"/>
  </Box>
Em um torno, você pode escolher um servidor para permitir que ele imprima quaisquer receitas que você tenha desbloqueado. As receitas requerem vários materiais (aço, vidro, plástico, ouro, plasma) que podem ser adquiridos de mineiros ou salvadores.

</Document>
