<Document>
# Xenarqueologia
Xenarqueologia é um campo da ciência focado em pesquisar e experimentar artefatos alienígenas.

Artefatos podem ser encontrados minerando asteroides ao redor do setor, ou você pode comprar alguns de mineradores ou salvadores.

Ao pesquisar as coisas únicas que cada artefato pode fazer, você ganha Pontos de Pesquisa, aumenta o valor de venda do artefato e potencialmente descobre uma habilidade útil ou duas!

## Nós de Artefatos
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="ComplexXenoArtifact" Caption=""/>
<GuideEntityEmbed Entity="SimpleXenoArtifactItem" Caption=""/>
</Box>
Artefatos consistem em uma árvore gerada aleatoriamente de nós. Estes nós têm uma "[color=#a4885c]profundidade[/color]", representando quão perigoso o nó é, e o número de outros nós conectados a ele, chamados de "[color=#a4885c]arestas[/color]",

Artefatos sempre começam na profundidade zero, a raiz da árvore. Percorrer a árvore para encontrar quantos nós forem possíveis é o objetivo principal dos cientistas trabalhando neles. Conhecimento é extraído dos nós para ganhar Pontos de Pesquisa e aumentar o valor de venda do artefato.

Cada nó tem dois componentes: seu [color=#a4885c]estímulo[/color] e uma [color=#a4885c]reação[/color].

Um estímulo é o comportamento externo que dispara a reação. Há uma variedade destes, e nós de profundidade maior têm estímulos mais difíceis de accomplish. Alguns estímulos precisarão de improvisação para serem disparados, e você pode precisar de materiais especiais ou recursos para conseguir tudo o que precisa.

Algumas reações são efeitos instantâneos enquanto outras são mudanças permanentes. Uma vez que um artefato é disparado, a reação faz o artefato se mover aleatoriamente para outro nó ao qual está conectado.

Com alguma ciência experimental, você pode começar a compreender como os diferentes nós de um artefato estão conectados, e como se mover entre eles ativando nós repetidamente.

Todos os nós de profundidade não-zero terão exatamente uma aresta que leva ao seu nó pai. Todas as outras arestas que um nó tem levam para baixo até a próxima profundidade.

## Analisador de Artefatos e Console de Análise
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="MachineArtifactAnalyzer"/>
<GuideEntityEmbed Entity="ComputerAnalysisConsole"/>
</Box>
O equipamento principal que você usará para Xenarqueologia é o [color=#a4885c]analisador de artefatos[/color] e o [color=#a4885c]console de análise[/color]. Você pode usar estes para criar relatórios que contêm informações valiosas sobre um artefato.

Para configurá-los, simplesmente conecte-os com um configurador de rede e coloque um artefato sobre o analisador. Toda nave de ciência tem pelo menos uma destas máquinas já configuradas.

Use o botão [color=#a4885c]escanear[/color] do console para descobrir qual estímulo o artefato precisa e qual será sua reação. A varredura leva trinta segundos.

Use o botão [color=#a4885c]imprimir[/color] para salvar o resultado da varredura, para que você possa consultá-lo mais tarde.

Uma vez que você descobriu um novo nó, você pode extrair pontos do artefato usando o botão [color=#a4885c]Extrair[/color].

## Montando Artefatos
<GuideEntityEmbed Entity="ArtifactFragment" Caption="Fragmento de Artefato"/>

É possível juntar múltiplos fragmentos de artefato e montá-los em um artefato funcional. Você pode pedir estes às naves de mineração, que geralmente encontram estes enquanto mineram asteroides ou em Expedições.
</Document>
