<Document>
# Botânica
Como botânico, é seu trabalho cultivar comida suficiente para impedir que o cozinheiro busque "fontes alternativas". Plante muito trigo, e quando você se cansar disso, plante maconha. Faça smoothies de maconha e coloque urtigas em bebidas. Continue cultivando plantas, e você será ótimo!

## Começando seu turno
Primeiro identifique as máquinas ao seu redor que você estará usando. Coordene com o Cozinheiro para ver se eles querem algo específico para ser cultivado, caso contrário, plante trigo e bananas e qualquer outra coisa que você queiser cultivar. Você também pode cultivar plantas para a Química (Enfermaria), para o Barman, ou para vender pelo Cargueiro.


# Ferramentas
Existem muitas ferramentas que podem ser usadas para manter suas plantações saudáveis e crescendo. A Bandeja de Hidroponia é onde você passará a maior parte do seu tempo como botânico.

## Bandeja de Hidroponia
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="hydroponicsTray"/>
</Box>
É uma bandeja de hidroponia, ela cultiva plantas com água. Primeiro encha a bandeja com água, depois adicione sementes.
As luzes da bandeja de hidroponia indicam coisas diferentes dependendo da cor e posição:
- [color=red]Luz Vermelha, Esquerda[/color]: Planta morta que precisa ser replantada. Use uma espada para remover a planta.
- [color=orange]Luz Laranja Piscando, Centro[/color]: O ambiente é subótimo. Verifique o que está afetando a planta clicando nela com Shift. É provável que sejam ervas daninhas, mas pode ser pressão indesejável ou falta de oxigênio. Se for ervas daninhas, use uma mini enxada ou pulverize 1 vez com spray anti-ervas. Cuidado, porém, o uso excessivo de herbicidas pode levar a plantas não saudáveis, possivelmente matando-as.
- [color=#0336ff]Luz Azul, Direita[/color]: Precisa de água. Use um balde no tanque de água e encha a bandeja.
- [color=green]Luz Verde, Esquerda[/color]: Pronta para colheita. Clique com o botão esquerdo para colher.
- [color=yellow]Luz Amarela, Direita[/color]: Precisa de nutrientes. Use qualquer fruta e coloque-a no solo ou obtenha nutrientes EZ da química.

O ciclo de vida de uma bandeja de hidroponia é o seguinte:
- [color=lightgreen]Vazia[/color]: sem água, semente ou nutrientes
- [color=lightgreen]Hidratada[/color]: você adicionou água a ela (por exemplo, de uma garrafa ou balde).
- [color=lightgreen]Pronta para plantio[/color]: você adicionou água e nutrientes a ela (ou seja, fertilizante).
- [color=lightgreen]Plantada[/color]: você adicionou uma semente a ela
- [color=lightgreen]Pronta para Colheita[/color]: você esperou a planta crescer
- [color=lightgreen]Amostrada[/color]: você coletou uma amostra (semente)
- [color=lightgreen]Colhida[/color]: você colheu plantas prontas. Algumas plantas crescerão novamente. Outras morrerão e precisarão ser replantadas.
- [color=lightgreen]Não Saudável[/color]: Você coletou sementes demais ou pulverizou com produtos químicos mortais. A planta não está muito bem. Ela continuará a crescer. A saúde pode ser restaurada por fertilizantes ou você pode cortar suas perdas e extrair uma semente (tesoura de poda) e replantar.
- [color=lightgreen]Velha / Murcha[/color]: a planta amadureceu e logo morrerá. Ainda poderá ser colhida e você pode extrair sementes, mas apenas por curto tempo. Extraia a semente e então arranque-a / corte-a.
- [color=lightgreen]Morta[/color]: a planta foi colhida e parou de crescer. Deve ser arrancada / cortada. Nenhuma semente pode ser extraída.

## Extrator de Sementes
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="SeedExtractor"/>
</Box>
Ele extrai sementes. Insira a colheita, receba sementes.


# Genética de Plantas
Como todas as outras formas de vida conhecidas dos estados da TSF, as plantas passam características para a descendência em seus genes. Ao manipular a genética das plantas, os botânicos podem produzir variedades de plantas com mutações desejáveis que aumentam a saúde e o rendimento das plantas.

## Características
O fenótipo, ou conjunto de características observáveis e traços de uma planta, pode ser determinado através de observação cuidadosa e estudo. Algumas características comuns incluem:

- [color=lightgreen]Bioluminescência[/color]: plantas com esta característica brilham no escuro
- [color=lightgreen]Alto rendimento[/color]: plantas com esta característica produzem mais frutas por colheita
- [color=lightgreen]Menos água[/color]: plantas com esta característica requerem menos água que o normal para crescer
- [color=lightgreen]Lenhosa[/color]: plantas com esta característica requerem ferramentas afiadas para colher
- [color=lightgreen]Vida longa[/color]: plantas com esta característica vivem por mais ciclos de colheita antes de morrer
- [color=lightgreen]Pouca luz[/color]: plantas com esta característica precisam de menos luz que o normal para crescer
- [color=lightgreen]Resistência a pragas[/color]: plantas com esta característica são mais resistentes a pragas
- [color=lightgreen]Sem sementes[/color]: plantas com esta característica não produzem sementes viáveis
- [color=lightgreen]Resistência a ervas daninhas[/color]: plantas com esta característica suprimem o crescimento de ervas daninhas

Você pode determinar o fenótipo de uma planta simplesmente cultivando-as e observando-as! É assim que Gregor Mendel, pai da genética, as estudou em 1866.

## Mutações
Plantas tratadas com [color=cyan]mutagênico instável[/color] sofrerão mutações genéticas aleatórias, que podem alterar seus genes e resultar em mudanças em suas características. Você pode salvar as plantas com mutações que deseja colhendo suas sementes.

Quanto mais mutagênico instável você usar, mais mutações você obterá. Como muitos genes são vitais para a sobrevivência de uma planta, a maioria das mutações fará a planta morrer.

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="UnstableMutagenChemistryBottle"/>
</Box>

## Polinização Cruzada
Você pode usar um [color=cyan]swab estéril[/color] para transferir pólen de uma planta para outra. Plantas que são polinizadas cruzadamente têm chance de transferir características. Cuidado ao reutilizar swabs; pólen é pegajoso!

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="BoxMouthSwab"/>
<GuideEntityEmbed Entity="DiseaseSwab"/>
</Box>

## Produtos Químicos
Alguns produtos químicos têm efeitos especiais nas plantas.

[textlink="Clique aqui para ver todos os produtos químicos botânicos." link="Botanical"]

<GuideReagentEmbed Reagent="Dylovene"/>
<GuideReagentEmbed Reagent="Cryoxadone"/>
<GuideReagentEmbed Reagent="Necrosol"/>
<GuideReagentEmbed Reagent="Phalanximine"/>
<GuideReagentGroupEmbed Group="Botanical"/>

</Document>
