<Document>
# Limpeza

Você mantém as coisas limpas, é um trabalho difícil às vezes, mas alguém tem que fazer. Isso vai te guiar pelas ferramentas do ofício, e como elas são usadas.

## Equipamento Básico
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="MopItem"/>
<GuideEntityEmbed Entity="JanitorialTrolley"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MopBucket"/>
<GuideEntityEmbed Entity="Bucket"/>
<GuideEntityEmbed Entity="TrashBag"/>
</Box>
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="SprayBottleSpaceCleaner"/>
<GuideEntityEmbed Entity="BoxLightMixed"/>
<GuideEntityEmbed Entity="SoapNT"/>
<GuideEntityEmbed Entity="Mousetrap"/>
</Box>

## Equipamento Adicional
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="NFVehicleJanicart"/>
<GuideEntityEmbed Entity="WetFloorSign"/>
<GuideEntityEmbed Entity="Holoprojector" Caption="projetor de holograma"/>
<GuideEntityEmbed Entity="LightReplacer"/>
</Box>
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="AdvMopItem" Caption="Rodo avançado, pergunte na P&D"/>
</Box>

## Obtenção e Descarte de Fluidos
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="WaterTankFull"/>
<GuideEntityEmbed Entity="Sink"/>
<GuideEntityEmbed Entity="FloorDrain"/>
</Box>

## Limpando.
Agora, ao que interessa (figurativamente). Estamos aqui para limpar, certo? Vamos manter simples. As principais ferramentas que você vai usar são o rodo confiável, um saco de lixo, limpa-espacial, e um dos três baldes diferentes.

Limpeza: Encha seu carrinho com água, depois, encontre algumas poças! Mole seu rodo, e limpe-as, a poça de água resultante vai secar depois de um tempo curto. Não esqueça os sinais de piso molhado!
- Para esvaziar seu carrinho, arraste-o (com o seu cursor) para um dreno de chão. Isso vai despejar todos os fluidos dentro! Drenos de chão geralmente podem ser encontrados em algum lugar da médica, no freezer da cozinha, e é claro, no armário do zelador.

Lixo: Coloque-o diretamente no saco, ou segure-o na sua mão. Clique -perto- do lixo para recolher -todo- o lixo próximo, ou clique em cada peça individualmente. Usar o saco em um descarte irá esvaziá-lo.
- Carga pode querer algum do seu lixo, pode valer a pena verificar de vez em quando!

Limpa-Espacial: Este spray milagroso pode fazer duas coisas, limpar grafite, e em um aperto, limpar poças!
- Você pode conseguir mais disso na química.

## Deveres Extras
Um bom zelador está sempre atento para um pouco mais a fazer, e há muitas ferramentas à sua disposição. Fique atento para luzes quebradas, ajude o cozinheiro a cuidar dos ratos na cozinha, e se você estiver se sentindo -realmente- generoso, tente reabastecer as máquinas de venda e armários de emergência ao redor da estação!

##Informação Adicional:
<GuideReagentEmbed Reagent="SpaceCleaner"/>
<GuideReagentEmbed Reagent="Ammonia"/>

</Document>
